{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "0060025", "nome": "Est\u00e1gio Curricular Supervisionado em Sa\u00fade P\u00fablica I (\u00eanfase em gest\u00e3o)", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 7, "objetivos": "Permitir ao aluno vivenciar situa\u00e7\u00f5es de trabalho profissional na \u00e1rea de gest\u00e3o em sa\u00fade p\u00fablica.", "programa_resumido": "Atuar em \u00f3rg\u00e3os e equipamentos de sa\u00fade p\u00fablica em que se exer\u00e7am atividades de gest\u00e3o em sa\u00fade p\u00fablica, efetivando na pr\u00e1tica conhecimentos e habilidades desenvolvidos durante o curso.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}