{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "campus": "Outro", "codigo": "0060007", "nome": "Atividades Integradas II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Vivenciar na pr\u00e1tica a produ\u00e7\u00e3o social da sa\u00fade em um territ\u00f3rio; desenvolver estrat\u00e9gias metodol\u00f3gicas para produ\u00e7\u00e3o compartilhada de conhecimento; conceituar e analisar os diferentes planos envolvidos nessa produ\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "S\u00e3o trabalhadas diferentes perspectivas da ideia de territ\u00f3rio, mem\u00f3rias, modos de viver e produ\u00e7\u00e3o social da sa\u00fade para ent\u00e3o vivenciar na pr\u00e1tica a produ\u00e7\u00e3o social da sa\u00fade em um dado territ\u00f3rio. Para tanto, \u00e9 feito inicialmente um debate conceitual provocado a partir de distintos disparadores: textos, filmes, compartilhamento de experi\u00eancias de vida. S\u00e3o tamb\u00e9m constru\u00eddas ferramentas/estrat\u00e9gias metodol\u00f3gicas para a aproxima\u00e7\u00e3o ao campo. Na sequ\u00eancia, os estudantes s\u00e3o divididos em grupos para realiza\u00e7\u00e3o de trabalho de campo em diferentes territ\u00f3rios. A partir da viv\u00eancia, constroem narrativas reflexivas que incluem hist\u00f3rias de vida, mem\u00f3rias, valores, rela\u00e7\u00f5es e experi\u00eancias significativas de pessoas e/ou coletivos em territ\u00f3rios marcados por graus distintos de vulnerabiliza\u00e7\u00e3o.", "turmas": []}