{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "campus": "Outro", "codigo": "0060024", "nome": "Gest\u00e3o do Cuidado Nutricional - Atividade Integradora", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Identificar as dimens\u00f5es de gest\u00e3o do cuidado nutricional em suas m\u00faltiplas conex\u00f5es; \nDiscutir a organiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de cuidado em alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o na perspectiva da integralidade e do trabalho interprofissional em sa\u00fade; \nIntegrar o preparo t\u00e9cnico e \u00e9tico em nutri\u00e7\u00e3o \u00e0s singularidades de diferentes momentos de vida com vistas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de autonomia, em compreens\u00e3o ampliada do processo sa\u00fade-doen\u00e7a-cuidado.", "programa_resumido": "Trabalho em sa\u00fade na perspectiva da integralidade e da interprofissionalidade. M\u00faltiplas dimens\u00f5es da gest\u00e3o do cuidado em sa\u00fade. Organiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de cuidado em alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.", "turmas": []}