{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "0060017", "nome": "Atividades Integradas VII", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Conhecer e desenvolver atividades integradas para atua\u00e7\u00e3o no diagn\u00f3stico de situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, identifica\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es problema e elabora\u00e7\u00e3o de propostas de interven\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito da Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade.", "programa_resumido": "Relacionando conte\u00fados de disciplinas que comp\u00f5es o campo da Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, a abordagem  da atividade integradora estar\u00e1 apoiada em atua\u00e7\u00e3o junto ao campo de pr\u00e1ticas que possibilitem ao aluno conhecer o processo de trabalho nas a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade p\u00fablica frente aos riscos e agravos \u00e0 sa\u00fade.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "11/03/2025", "fim": "17/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Maria Cristina da Costa Marques"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o (Diurno e Noturno)": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}