{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "0060006", "nome": "Atividades Integradas I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Construir com os estudantes o conceito de sa\u00fade, sa\u00fade p\u00fablica e de produ\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.", "programa_resumido": "Construir a partir de suas experi\u00eancias e leituras o conceito de sa\u00fade e de produ\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "11/03/2025", "fim": "27/05/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Laura Camargo Macruz Feuerwerker"]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Laura Camargo Macruz Feuerwerker"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Laura Camargo Macruz Feuerwerker"]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Laura Camargo Macruz Feuerwerker"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 40, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}