{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "0060010", "nome": "Atividades Integradas V", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Conhecer a produ\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o em diferentes equipamentos e espa\u00e7os de gest\u00e3o do SUS.", "programa_resumido": "Discutir diferentes possibilidades de compreender e exercer a gest\u00e3o em sa\u00fade no \u00e2mbito do SUS. Desenvolver ferramentas anal\u00edticas e estrat\u00e9gias de observa\u00e7\u00e3o participativa em diferentes espa\u00e7os de gest\u00e3o. Oferecer oportunidades de viv\u00eancia da gest\u00e3o em diferentes espa\u00e7os do SUS. Analisar criticamente as experi\u00eancias vividas.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "01/04/2025", "fim": "08/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Carinne Magnago"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 40, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}