{"unidade": "Faculdade de Medicina Veterin\u00e1ria e Zootecnia", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da FMVZ", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "0105201", "nome": "Est\u00e1gio Curricular Obrigat\u00f3rio", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 15, "objetivos": "O Est\u00e1gio Curricular Obrigat\u00f3rio do curso de Medicina Veterin\u00e1ria da FMVZ-USP, em regime intensivo e exclusivo, regido pelas normativas da USP, \u00e9 um requisito para a conclus\u00e3o do curso que tem por finalidade propiciar a complementa\u00e7\u00e3o do ensino e da aprendizagem, constituindo-se em instrumento de integra\u00e7\u00e3o, em termos de treinamento pr\u00e1tico, de aperfei\u00e7oamento t\u00e9cnico-cultural, cient\u00edfico e de relacionamento humano, preparando o aluno para o exerc\u00edcio profissional. O Est\u00e1gio Curricular Obrigat\u00f3rio \u00e9 uma atividade curricular, devendo ser realizado em tempo integral, no d\u00e9cimo semestre, junto as institui\u00e7\u00f5es de ensino, empresas, institutos de pesquisa e profissionais liberais, e outras entidades de direito p\u00fablico ou privado ligados aos campos de atividades profissionais ou \u00e1reas afins da Medicina Veterin\u00e1ria.", "programa_resumido": "S\u00e3o partes essenciais do est\u00e1gio: o Plano de Est\u00e1gio, as atividades propriamente ditas, a elabora\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio na forma de Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso (TCC) e a defesa formal do TCC", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "12:00", "fim": "14:00", "professores": ["Ant\u00f4nio Chaves de Ass\u00eds Neto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "12:00", "fim": "14:00", "professores": ["Claudia Momo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 3, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "12:00", "fim": "14:00", "professores": ["Jos\u00e9 Luiz Cat\u00e3o Dias"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "12:00", "fim": "14:00", "professores": ["Luis Claudio Lopes Correia da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "12:00", "fim": "14:00", "professores": ["Paulo Eduardo Brand\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025106", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "12:00", "fim": "14:00", "professores": ["Silvana Lima Gorniak"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025107", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "12:00", "fim": "14:00", "professores": ["(R) Silvia Renata Gaido Cortopassi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 3, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025108", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "12:00", "fim": "14:00", "professores": ["Silvia Regina Ricci Lucas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 3, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025109", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "12:00", "fim": "14:00", "professores": ["Simone de Carvalho Balian"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025110", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "12:00", "fim": "14:00", "professores": ["T\u00e2nia de Freitas Raso"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "12:00", "fim": "14:00", "professores": ["Terezinha Kn\u00f6bl"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "12:00", "fim": "14:00", "professores": ["Thiago Henrique Annibale Vendramini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}]}