{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Direito", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "0200123", "nome": "Execu\u00e7\u00e3o Penal e Direitos Humanos", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Para alem da quest\u00e3o dogm\u00e1tica da exec\u00e7\u00f5a Penal, relacionada ao direito Penal e ao Processual Penal, o curso desenvolver\u00e1 nos alunos uma reflex\u00e3o critica sobre a mat\u00e9ria, propondo uma analise cujo fio condutor \u00e9 o principio constitucional da dignidade humana.\n\nA disciplina tem por objeto o estudo da execu\u00e7\u00e3o penal no sistema brasileiro, de maneira interdisciplinar. Para\nal\u00e9m da quest\u00e3o dogm\u00e1tica da execu\u00e7\u00e3o, relacionada ao direito penal e ao processual penal, o curso procura\ndesenvolver nos alunos uma reflex\u00e3o cr\u00edtica sobre a mat\u00e9ria, propondo uma an\u00e1lise cujo fio condutor \u00e9 o\nprinc\u00edpio constitucional da dignidade humana.\nTendo como referenciais a jurisprud\u00eancia internacional sobre direitos humanos e modelos estrangeiros de\nexecu\u00e7\u00e3o da pena, o curso est\u00e1 organizado de maneira a contar com aulas expositivas das docentes e com\noficina permanente, ao longo de todo o semestre, com aprendizado pr\u00e1tico do processo de execu\u00e7\u00e3o \u00e0 luz do\nmodelo normativo e discuss\u00f5es jurisprudenciais recentes a respeito do tema.", "programa_resumido": "incurs\u00f5es na \u201cjurisprud\u00eancia internacional sobre direitos humanos e modelos estrangeiros de\nexecu\u00e7\u00e3o da pena\u201d, assim como est\u00e1 organizada de forma a contar com aulas expositivas e com oficina permanente, permitindo \u201caprendizado pr\u00e1tico do processo de execu\u00e7\u00e3o \u00e0 luz do modelo normativo e discuss\u00f5es jurisprudenciais recentes a respeito\ndo tema\u201d.\n1. Conven\u00e7\u00f5es internacionais sobre execu\u00e7\u00e3o da\npena; 2. Execu\u00e7\u00e3o penal no Brasil; 3. Pol\u00edtica criminal\ncarcer\u00e1ria; 4. Sistemas penitenci\u00e1rios; 5. Natureza jur\u00eddica\nda execu\u00e7\u00e3o e princ\u00edpio da individualiza\u00e7\u00e3o da pena; 6.\n\u00d3rg\u00e3os encarregados da execu\u00e7\u00e3o penal; 7.\nEstabelecimentos penais e regimes de penas; 8.\nArquitetura prisional; 9. Privatiza\u00e7\u00e3o de pres\u00eddios\n(parcerias p\u00fablico-privadas\u2013PPP); 10. Disciplina, direitos\ne deveres das pessoas presas; 11. Faltas; 12. Crime no\nc\u00e1rcere; 13. Grupos vulner\u00e1veis na pris\u00e3o; 14.\nEncarceramento feminino; 15. Medidas de seguran\u00e7a e lei\nantimanicomial; 16. Execu\u00e7\u00e3o da pena privativa de\nliberdade; 17. Progress\u00e3o e regress\u00e3o de regime; 18.\nAutoriza\u00e7\u00e3o de sa\u00edda; 19. Remi\u00e7\u00e3o; 20. Livramento\ncondicional e suspens\u00e3o condicional da pena; 21.\nExecu\u00e7\u00e3o das penas restritivas de direito; 22. Execu\u00e7\u00e3o da\npena de multa; 23. Execu\u00e7\u00e3o das medidas de seguran\u00e7a;\n24. Incidentes na execu\u00e7\u00e3o penal; 25. Indulto; 26. Egresso\ne reinser\u00e7\u00e3o social; 27. Sistema Interamericano de Direitos\nHumanos e execu\u00e7\u00e3o penal; 28. Sistema Europeu de\nDireitos Humanos e execu\u00e7\u00e3o penal", "turmas": [{"codigo": "20251NO", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["(R) Mari\u00e2ngela Gama de Magalh\u00e3es Gomes", "(R) Marta Cristina Cury Saad Gimenes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 24, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 96, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}