{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Escola Polit\u00e9cnica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "0303200", "nome": "Probabilidade", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar os conceitos de probabilidades, incluindo estimadores, distribui\u00e7\u00f5es e no\u00e7\u00f5es de simula\u00e7\u00e3o estoc\u00e1stica.", "programa_resumido": "Probabilidade, vari\u00e1veis aleat\u00f3rias, distribui\u00e7\u00f5es e no\u00e7\u00f5es de simula\u00e7\u00e3o estoc\u00e1stica.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["C\u00e1ssio Guimar\u00e3es Lopes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 108, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Alunos da EC2 que precisam cursar essa disciplina, devem se matricular como \"extracurricular\".", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 75, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["Fl\u00e1vio Almeida de Magalh\u00e3es Cipparrone"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["Juan Luis Poletti Soto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 71, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025106", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["Fabiano Rogerio Corr\u00eaa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 71, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025107", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025108", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["Fabiano Rogerio Corr\u00eaa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025109", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Fabio Gagliardi Cozman"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025110", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["(R) Fabio Gagliardi Cozman"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 70, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["Luis Fernando Pinto de Abreu"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025113", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Jos\u00e9 Luis de Paiva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 85, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}