{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais - Engenharia Civil e Ambiental (PCC - PEF - PHA - PTR)", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "0313561", "nome": "Planejamento e Gest\u00e3o de Cidades - Uma S\u00edntese", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "1. Abordar de forma integrada os conte\u00fados fundamentais ligados ao planejamento e \u00e0 gest\u00e3o de cidades. \n2. Capacitar os alunos nesses conte\u00fados desenvolvendo uma vis\u00e3o sist\u00eamica voltada para a atua\u00e7\u00e3o profissional. \n3.  Prover a base para aprofundamento posterior em conte\u00fados espec\u00edficos por meio das disciplinas optativas ao M\u00f3dulo de Forma\u00e7\u00e3o \u2013 Planejamento e Gest\u00e3o de Cidades.", "programa_resumido": "A disciplina aborda de forma integrada os conte\u00fados fundamentais ligados ao planejamento e \u00e0 gest\u00e3o de cidades. Discute de forma aplicada planejamento e projeto urbano e apresenta conte\u00fados de: Meio Ambiente Urbano; Mobilidade e Acessibilidade;  Economia Urbana; Direito Urban\u00edstico; Gest\u00e3o Urbana; e Conforto Ambiental Urbano; Infraestrutura de Energia.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Vagas extracurriculares apenas para alunos da Engenharia Civil - EC2\nVagas livres para alunos da EC3 POLI.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Miguel Luiz Bucalem"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP -  para toda a Unidade": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}