{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais - Engenharias El\u00e9tricas (PCS - PEA - PSI - PTC)", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "0323122", "nome": "M\u00f3dulo de Fundamentos 1", "creditos_aula": 10, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "A disciplina em quest\u00e3o tem como foco o desenvolvimento das compet\u00eancias definidas para o curso de Engenharia El\u00e9trica (Projeto Piloto) nas propor\u00e7\u00f5es estabelecidas pelo projeto pedag\u00f3gico. Para isso, os seguintes Objetivos de Aprendizagem foram estabelecidos:\n\n1. Analisar sistemas lineares utilizando escalonamento de matrizes (circuitos el\u00e9tricos resistivos)\n2. Modelar fen\u00f4menos peri\u00f3dicos\n3. Analisar grandezas e rela\u00e7\u00f5es entre elas de forma analitica e geom\u00e9trica (gr\u00e1fica)\n4. Modelar incid\u00eancia solar\n5. Modelar problemas de mec\u00e2nica est\u00e1tica\n6. Calcular solu\u00e7\u00f5es num\u00e9ricas para modelos de fen\u00f4menos (equa\u00e7\u00e3o do diodo)\n7. Explicar os fundamentos de linguagens de programa\u00e7\u00e3o\n8. Desenvolver programas de computador para modelar fen\u00f4menos", "programa_resumido": "Este componente curricular tem como objetivo fornecer uma base matem\u00e1tica s\u00f3lida para a an\u00e1lise de\nmodelos f\u00edsicos, utilizando ferramentas computacionais. Este primeiro m\u00f3dulo de fundamentos proporcionar\u00e1 um nivelamento matem\u00e1tico, consolidando a base necess\u00e1ria para desenvolvimento das compet\u00eancias estabelecidas para o curso, focando em sistemas lineares, matrizes, trigonometria, geometria, fra\u00e7\u00f5es, nota\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, an\u00e1lise dimensional e fun\u00e7\u00f5es. Aliado ao nivelamento matem\u00e1tico, aspectos de modelagem iterativa, varredura de par\u00e2metros, predi\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, otimiza\u00e7\u00e3o ser\u00e3o abordados, aliados a organiza\u00e7\u00e3o de programas computacionais, conceitos de linguagens de programa\u00e7\u00e3o, estruturas b\u00e1sicas de um programa.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "09/05/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Esta disciplina ser\u00e1 oferecida somente aos alunos do Percurso por Compet\u00eancia da Engenharia El\u00e9trica ingressantes em 2024, os alunos que n\u00e3o forem do percurso compet\u00eancia  ser\u00e3o exclu\u00eddos da disciplina", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:00", "fim": "11:00", "professores": [""]}, {"dia": "seg", "inicio": "13:00", "fim": "15:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "09:00", "fim": "11:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "13:00", "fim": "15:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "09:00", "fim": "11:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "13:00", "fim": "15:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "09:00", "fim": "11:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "13:00", "fim": "15:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}