{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais - Engenharias El\u00e9tricas (PCS - PEA - PSI - PTC)", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "0323120", "nome": "Projeto Integrativo 1a", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "A disciplina em quest\u00e3o tem como foco o desenvolvimento das compet\u00eancias definidas para o curso\nde Engenharia El\u00e9trica (Projeto Piloto) nas propor\u00e7\u00f5es estabelecidas pelo projeto pedag\u00f3gico. Para isso, os seguintes Objetivos de Aprendizagem foram estabelecidos:\n\n1. Implementar Gest\u00e3o de Tempo em projetos de engenharia\n2. Implementar diferentes t\u00e9cnicas de esbo\u00e7o de pe\u00e7as mec\u00e2nicas\n3. Aplicar Design Thinking na concep\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es de engenharia\n4. Identificar e classificar os usu\u00e1rios e stakeholders de solu\u00e7\u00f5es de engenharia.\n5. Levantar as necessidades de usu\u00e1rios e stakeholders\n6. Levantar Benchmarkings tecnol\u00f3gicos\n7. Modelar e simular montagens mec\u00e2nicas em 3D\n8. Identificar tipos de prot\u00f3tipos e definir o prot\u00f3tipo mais adequado para a situa\u00e7\u00e3o de projeto\n9. Implementar prototipagem r\u00e1pida para testar a viabilidade de projetos conceituais\n10. Aplicar t\u00e9cnicas de fabrica\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o de prot\u00f3tipos", "programa_resumido": "Este curso foca no desenvolvimento de um projeto pr\u00e1tico de gera\u00e7\u00e3o de energia limpa, integrando conhecimentos de diversas \u00e1reas da engenharia. Os alunos aprender\u00e3o sobre gest\u00e3o de projetos, inova\u00e7\u00e3o, Design Thinking, desenho t\u00e9cnico e prototipagem. Atividades de extens\u00e3o, incluindo visitas t\u00e9cnicas,  abordar\u00e3o aspectos \u00e9ticos, sociais, ambientais e econ\u00f4micos relacionados ao projeto.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Esta disciplina ser\u00e1 oferecida somente aos alunos do Percurso por Compet\u00eancia da Engenharia El\u00e9trica ingressantes em 2024, os alunos que n\u00e3o forem do percurso compet\u00eancia  ser\u00e3o exclu\u00eddos da disciplina", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:00", "fim": "11:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "13:00", "fim": "15:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}