{"unidade": "Instituto de Bioci\u00eancias", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do Instituto de Bioci\u00eancias", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "0410109", "nome": "Fauna, Flora e Ambiente", "creditos_aula": 5, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Estabelecer o conceito de diversidade biol\u00f3gica, enfatizando o papel da evolu\u00e7\u00e3o como geradora de diversidade e a diversidade como fonte da evolu\u00e7\u00e3o. Discutir o papel dos fatores ambientais sobre as varia\u00e7\u00f5es da biodiversidade em diferentes escalas espaciais e temporais.\nPromover a integra\u00e7\u00e3o de conceitos evolutivos fundamentais para o estudo da diversidade e a sua rela\u00e7\u00e3o com fatores bi\u00f3ticos e abi\u00f3ticos. Fomentar a reflex\u00e3o sobre o papel do professor em sala de aula mediante a discuss\u00e3o das estrat\u00e9gias usadas na pr\u00f3pria disciplina pelo corpo docente. Capacitar o aluno para algumas das abordagens usadas pelos bi\u00f3logos em pesquisas de campo, fornecendo no\u00e7\u00f5es de seus princ\u00edpios te\u00f3ricos e fundamentos metodol\u00f3gicos por meio de uma viagem did\u00e1tica. Fundamentar o entendimento do papel do bi\u00f3logo na sociedade.", "programa_resumido": "1. Biodiversidade: padr\u00f5es e processos 2. O papel de fatores bi\u00f3ticos e abi\u00f3ticos na gera\u00e7\u00e3o de biodiversidade. 3. Fundamentos da pesquisa em biologia 4. Papel do bi\u00f3logo na sociedade 5. O bi\u00f3logo como professor (tema transversal)", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Carlos Arturo Navas Iannini", "(R) Cristina Yumi Miyaki", "(R) Paulo Takeo Sano"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Carlos Arturo Navas Iannini", "(R) Cristina Yumi Miyaki", "(R) Paulo Takeo Sano"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Carlos Arturo Navas Iannini", "(R) Cristina Yumi Miyaki", "(R) Paulo Takeo Sano"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Carlos Arturo Navas Iannini", "(R) Cristina Yumi Miyaki", "(R) Paulo Takeo Sano"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}