{"unidade": "Instituto de Bioci\u00eancias", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do Instituto de Bioci\u00eancias", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "0410402", "nome": "Risco de Extin\u00e7\u00e3o e Conserva\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Apresentar e discutir diversos os aspectos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos relacionados ao risco de extin\u00e7\u00e3o e sua aplica\u00e7\u00e3o em conserva\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica. O conte\u00fado abordado na disciplina exige que o aluno tenha conhecimentos b\u00e1sicos de gen\u00e9tica e ecologia, portanto a disciplina tem como p\u00fablico-alvo os estudantes que est\u00e3o finalizando o curso de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas.", "programa_resumido": "Conte\u00fado:\n1. Princ\u00edpios da Conserva\u00e7\u00e3o Biol\u00f3gica. 2. O que conservar? 3. Formas de conservar. 4. Fatores relacionados ao risco de extin\u00e7\u00e3o: introdu\u00e7\u00e3o. 5. Fatores intr\u00ednsecos: fatores relacionados a hist\u00f3ria de vida; especializa\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas;  abund\u00e2ncia; distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica; gen\u00e9tica etc. 6. Fatores extr\u00ednsecos: perda, fragmenta\u00e7\u00e3o e degrada\u00e7\u00e3o de habitats; explora\u00e7\u00e3o; invas\u00f5es biol\u00f3gicas etc. 7. Gen\u00e9tica aplicada \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o. 8. Avalia\u00e7\u00f5es de risco de extin\u00e7\u00e3o: introdu\u00e7\u00e3o.\n9. A utilidade das listas vermelhas. 10. M\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o de risco de extin\u00e7\u00e3o: categorias de risco; m\u00e9todos de regras e m\u00e9todos de pontua\u00e7\u00e3o; crit\u00e9rios; escassez de informa\u00e7\u00f5es; incerteza. 11. Prioriza\u00e7\u00e3o na conserva\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies. 12. Avalia\u00e7\u00e3o de risco e prioriza\u00e7\u00e3o na pr\u00e1tica.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "A disciplina s\u00f3 ocorrer\u00e1 se houver um m\u00ednimo de 06 alunos matriculados.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Cristina Yumi Miyaki", "(R) Marcio Roberto Costa Martins", "(R) Maria Cristina Arias"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - N\u00facleo Avan\u00e7ado - Integral": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 41012 N\u00facleo Avan\u00e7ado - Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}