{"unidade": "Instituto de Bioci\u00eancias", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do Instituto de Bioci\u00eancias", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "0410117", "nome": "Filosofia para Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "O objetivo desta disciplina \u00e9 estimular a compreens\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o cr\u00edtica dos m\u00e9todos, conceitos e teorias da \u00e1rea de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas por meio da:\n(1) discuss\u00e3o dos pressupostos e limites da explica\u00e7\u00e3o, do conhecimento e da compreens\u00e3o cient\u00edfica,\n(2) instrumenta\u00e7\u00e3o dos alunos para a avalia\u00e7\u00e3o de teorias e suas rela\u00e7\u00f5es com observa\u00e7\u00f5es,\n(3) introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 dimens\u00e3o hist\u00f3rica da ci\u00eancia, em rela\u00e7\u00e3o a aspectos epistemol\u00f3gicos,\n(4) distin\u00e7\u00e3o entre explica\u00e7\u00f5es causais mecanicistas e teleol\u00f3gicas dos fen\u00f4menos naturais e, especificamente, biol\u00f3gicos,\n(5) discuss\u00e3o da aplicabilidade de racioc\u00ednios indutivo e dedutivo em ci\u00eancias biol\u00f3gicas,\n(6) introdu\u00e7\u00e3o a conceitos de \u00e9tica e de teorias da moral,\n(7) discuss\u00e3o de temas de \u00e9tica aplicada \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do bi\u00f3logo e do professor de biologia e ci\u00eancias,\n(8) investiga\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o entre ci\u00eancia e valores nas atividades cient\u00edfica e docente.\nFinalmente, o curso visa aprimorar compet\u00eancias e habilidades relacionadas \u00e0 express\u00e3o em l\u00edngua portuguesa por meio do desenvolvimento de atividades espec\u00edficas de interpreta\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de textos em diferentes g\u00eaneros e do uso de outras linguagens, como imagens, v\u00eddeos, blogs, etc.", "programa_resumido": "1- Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Filosofia das Ci\u00eancias Naturais.\n2- Limites e pressupostos da investiga\u00e7\u00e3o, do conhecimento e da compreens\u00e3o cient\u00edfica nas Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas.\n3- Filosofia da Ci\u00eancia e Filosofia da Biologia\n4- Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00c9tica e a Moral.\n5- Bio\u00e9tica: fundamentos e aplica\u00e7\u00f5es\n6- \u00c9tica na Biologia e no Ensino.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Figueiredo Nobre Brito Cortese", "Nelio Marco Vincenzo Bizzo", "Paulo In\u00e1cio de Knegt L\u00f3pez de Prado"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 10, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Figueiredo Nobre Brito Cortese", "Nelio Marco Vincenzo Bizzo", "Paulo In\u00e1cio de Knegt L\u00f3pez de Prado"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 10, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}