{"unidade": "Instituto de Bioci\u00eancias", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do Instituto de Bioci\u00eancias", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "0410107", "nome": "Princ\u00edpios de Sistem\u00e1tica e Biogeografia", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O objetivo da disciplina \u00e9 proporcionar aos alunos os fundamentos de sistem\u00e1tica e biogeografia, al\u00e9m de no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de taxonomia, classifica\u00e7\u00e3o e nomenclatura biol\u00f3gica. O curso \u00e9 orientado atrav\u00e9s dos conceitos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos do m\u00e9todo filogen\u00e9tico, com \u00eanfase nas suas intera\u00e7\u00f5es com o estudo da biodiversidade e evolu\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica. M\u00e9todos alternativos s\u00e3o tamb\u00e9m discutidos. O conte\u00fado \u00e9 apresentado na forma de aulas expositivas e estudos pr\u00e1ticos dirigidos. Nossa meta \u00e9 capacitar o aluno para entender e organizar informa\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica de uma forma comparativa e filogeneticamente coerente.", "programa_resumido": "1 \u0096 A sistem\u00e1tica de Arist\u00f3teles a Darwin. 2 \u0096 Nova s\u00edntese e Sistem\u00e1tica Evolutiva (Gradismo). 3 \u0096 L\u00f3gica da infer\u00eancia filogen\u00e9tica. 4 \u0096 Crit\u00e9rio de Otimiza\u00e7\u00e3o I: Fen\u00e9tica. 5 \u0096 Crit\u00e9rio de Otimiza\u00e7\u00e3o II: Parcim\u00f4mica. 6 \u0096 Terminologia e defini\u00e7\u00f5es associadas \u00e0 Clad\u00edstica. 7 \u0096 Crit\u00e9rio de Otimiza\u00e7\u00e3o III: M\u00e1xima Verossimilhan\u00e7a. 8 \u0096 Classifica\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas. 9 \u0096 Nomenclatura Biol\u00f3gica. 10 \u0096  Biogeografia hist\u00f3rica, descritiva, interpretativa e ecol\u00f3gica. 11 \u0096 Sistem\u00e1tica e biogeografia, principais escolas de Biogeografia Hist\u00f3rica.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Fernando Portella de Luna Marques", "Bruno Celso Feltrin Genevcius", "Ot\u00e1vio Lu\u00eds Marques da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 4, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Fernando Portella de Luna Marques", "Bruno Celso Feltrin Genevcius", "Ot\u00e1vio Lu\u00eds Marques da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Fernando Portella de Luna Marques", "Bruno Celso Feltrin Genevcius", "Ot\u00e1vio Lu\u00eds Marques da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 4, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Fernando Portella de Luna Marques", "Bruno Celso Feltrin Genevcius", "Ot\u00e1vio Lu\u00eds Marques da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}