{"unidade": "Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do ICB", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "0420413", "nome": "Fundamentos Morfofuncionais para Farm\u00e1cia I", "creditos_aula": 9, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Propiciar ao estudante do curso de Farm\u00e1cia e Bioqu\u00edmica condi\u00e7\u00f5es te\u00f3rico-pr\u00e1ticas para que compreenda, de forma integrada, conceitos de fisiologia e biologia celular, bem como a organiza\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica e tecidual dos sistemas nervoso, sensorial, cardiovascular e musculoesquel\u00e9tico.\nConstituindo fundamentos necess\u00e1rios \u00e0 compreens\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es desses sistemas e de patologias associadas em disciplinas como as de Fisiologia, Imunologia e Patologia.\n\nJustificativa da altera\u00e7\u00e3o: Trata-se de cria\u00e7\u00e3o de nova Disciplina", "programa_resumido": "Aspectos de biologia celular; fisiologia e biologia tecidual dos sistemas nervoso, sensorial, cardiovascular e\nmusculoesquel\u00e9tico; bem como anatomia do sistema nervoso, generalidades da anatomia do sistema\nlocomotor e os fundamentos da anatomia do sistema cardiovascular.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:00", "fim": "10:30", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "09:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "09:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 86, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCF - Farm\u00e1cia-Bioqu\u00edmica \u0096 Diurno": {"vagas": 86, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:00", "fim": "21:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "20:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "22:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 86, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCF - Farm\u00e1cia-Bioqu\u00edmica \u0096 Noturno": {"vagas": 86, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:30", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 86, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCF - Farm\u00e1cia-Bioqu\u00edmica \u0096 Diurno": {"vagas": 86, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025121", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 86, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCF - Farm\u00e1cia-Bioqu\u00edmica \u0096 Noturno": {"vagas": 86, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}