{"unidade": "Instituto de Geoci\u00eancias", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do Instituto de Geoci\u00eancias", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "0440620", "nome": "Geologia Geral", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir racioc\u00ednio geol\u00f3gico e conceitos b\u00e1sicos de geologia.", "programa_resumido": "Estrutura interna da terra. Tect\u00f4nica de placas, ciclo das rochas. Intemperismo e eros\u00e3o. Rocha \u00cdgneas, sedimentares e metam\u00f3rficas. Identifica\u00e7\u00e3o de minerais e rochas.", "turmas": [{"codigo": "2025110", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "TURMA OFERECIDA SOMENTE PARA O CURSO GEOF\u00cdSICA.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Daniel Atencio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {"Bacharelado em Geof\u00edsica": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025110", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Daniel Atencio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {"Bacharelado em Geof\u00edsica": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}}}}}, {"codigo": "2025130", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Edilson Pizzato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 56, "inscritos": 36, "pendentes": 1, "matriculados": 35, "grupos": {"IQ -  para toda a Unidade": {"vagas": 56, "inscritos": 36, "pendentes": 1, "matriculados": 35}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 10, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral ou Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 10}}}}}, {"codigo": "2025131", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025130", "observacoes": "ESTA DISCIPLINA N\u00c3O SER\u00c1 OFERECIDA COMO OPTATIVA NO PR\u00d3XIMO SEMESTRE.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Edilson Pizzato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 56, "inscritos": 36, "pendentes": 1, "matriculados": 35, "grupos": {"IQ -  para toda a Unidade": {"vagas": 56, "inscritos": 36, "pendentes": 1, "matriculados": 35}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 10, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral ou Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 10}}}}}]}