{"unidade": "Instituto de Geoci\u00eancias", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do Instituto de Geoci\u00eancias", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "0440621", "nome": "Fundamentos de Geologia e Paleontologia", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina visa: explicar o funcionamento da Terra e da biosfera como partes interativas de um sistema din\u00e2mico estabelecido nos prim\u00f3rdios da hist\u00f3ria do planeta. Apresentar os princ\u00edpios, conceitos e paradigmas que regem a Geologia e Paleontologia moderna. Caracterizar os principais processos e produtos (rochas, f\u00f3sseis e o registro geol\u00f3gico) da din\u00e2mica interna e externa do planeta. Identificar os principais eventos, tend\u00eancias seculares e processos c\u00edclicos da hist\u00f3ria da vida na Terra. Demonstrar a import\u00e2ncia do conhecimento de no\u00e7\u00f5es do Tempo Geol\u00f3gico, da Tect\u00f4nica de Placas e da intera\u00e7\u00e0o entre processos geol\u00f3gicos e biol\u00f3gicos para poder compreender o passado, presente e futuro do planeta.", "programa_resumido": "1. Do Big Bang at\u00e9 a fase c\u00f3smica do planeta Terra.2. Caracteriza\u00e7\u00e3o da estrutura e composi\u00e7\u00e3o da Terra.3. Surgimento e evolu\u00e7\u00e3o da.Pr\u00e1tica n\u00ba 1: Vida primitiva.4. Din\u00e2mica global.5. Minerais e o ciclo das rochas.6. Din\u00e2mica externa \u0096 o ciclo da \u00e1gua e ambientes externos.7. Prova te\u00f3rica-pr\u00e1tica n\u00ba 1.8. O registro sedimentar \u0096 empilhando paleoambientes.9. \u0093A morte lhe veste bem\u0094 \u0096 processos e produtos de fossiliza\u00e7\u00e3o.10. Tempo profundo \u0096 \u0093Nenhum vest\u00edgio do come\u00e7o, nenhuma perspectiva do fim\u0094:11. Explos\u00e3o da vida no Paleoz\u00f3ico.12. Evolu\u00e7\u00e3o da biosfera moderna no Mesoz\u00f3ico e Cenoz\u00f3ico.13. Aula de campo \u0096 hist\u00f3ria geol\u00f3gica do Estado de S\u00e3o Paulo.14. S\u00edntese da Geologia do Brasil com \u00eanfase nas bacias sedimentares.15. Prova te\u00f3rica-pr\u00e1tica n\u00ba 2.", "turmas": [{"codigo": "2025110", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "VAGAS SER\u00c3O CADASTRADAS AP\u00d3S AS INTERA\u00c7\u00d5ES. VETERANOS DEVER\u00c3O SOLICITAR A MATR\u00cdCULA POR REQUERIMENTO PELO SISTEMA JUPITERWEB NO PER\u00cdODO DE 10 a 17 DE FEVEREIRO.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Juliana de Moraes Leme Basso", "(R) Lucelene Martins"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025110", "observacoes": "VAGAS SER\u00c3O CADASTRADAS AP\u00d3S AS INTERA\u00c7\u00d5ES. VETERANOS DEVER\u00c3O SOLICITAR A MATR\u00cdCULA POR REQUERIMENTO PELO SISTEMA JUPITERWEB NO PER\u00cdODO DE 10 a 17 DE FEVEREIRO.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Juliana de Moraes Leme Basso", "(R) Lucelene Martins"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025120", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Douglas Galante", "Patricio Rodrigo Montecinos Mu\u00f1oz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 61, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025121", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025120", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Douglas Galante", "Patricio Rodrigo Montecinos Mu\u00f1oz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 62, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}