{"unidade": "Escola de Enfermagem", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Escola de Enfermagem", "campus": "Outro", "codigo": "0701210", "nome": "Est\u00e1gio Curricular III (Enfermagem na Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar ou Pr\u00e9-Hospitalar)", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 8, "objetivos": "OBJETIVO GERAL Desenvolver a autonomia do estudante para o exerc\u00edcio profissional orientado pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade de forma respons\u00e1vel, compromissada e \u00e9tica, considerando a pr\u00e1tica nos diversos cen\u00e1rios como l\u00f3cus de gera\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es de aprendizagem, contemplando a especificidade e as inova\u00e7\u00f5es da pr\u00e1tica de enfermagem.\n\n \nIMPORT\u00c2NCIA DESTE PROGRAMA DE APRENDIZAGEM NA FORMA\u00c7\u00c3O DO ENFERMEIRO, NESTE MOMENTO DO CURSO:\nA atua\u00e7\u00e3o do estudante promover\u00e1 a transi\u00e7\u00e3o entre o \u0093mundo acad\u00eamico\u0094 (forma\u00e7\u00e3o inicial) e o \u0093mundo do trabalho\u0094 (pr\u00e1tica profissional), por meio da integra\u00e7\u00e3o dos conhecimentos apreendidos, vinculados \u00e0s diferentes \u00e1reas da pr\u00e1tica profissional.\nSITUA\u00c7\u00d5ES (eixos integrativos) NOS QUAIS SE FAR\u00c1 USO INTEGRADO DOS CONHECIMENTOS ADQUIRIDOS NO PROGRAMA:\n-\tPr\u00e1ticas de cuidado e de gerenciamento do cuidado de enfermagem nas institui\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o hospitalar e pr\u00e9-hospitalar.\n\nOBJETIVOS ESPEC\u00cdFICOS DO PROGRAMA X L\u00d3GICA DOS CONTE\u00daDOS:\n\nReferentes \u00e0 a\u00e7\u00e3o docente:\n1.\tpromover a articula\u00e7\u00e3o dos conhecimentos apreendidos, vinculando-os \u00e0s diferentes \u00e1reas da pr\u00e1tica profissional;\n2.\tcontextualizar os processos de trabalho do enfermeiro nos servi\u00e7os de sa\u00fade;\n3.\tdiscutir perspectivas e tend\u00eancias de atua\u00e7\u00e3o do enfermeiro no cuidado e no gerenciamento;\n4.\tdiscutir as pol\u00edticas sociais, em particular as de sa\u00fade, e sua interface com as pr\u00e1ticas de enfermagem;\n5.\tarticular as bases te\u00f3ricas e conceituais com a estrutura e a din\u00e2mica organizacional dos servi\u00e7os de sa\u00fade e de enfermagem; \n6.\tinstrumentalizar os estudantes para a coordena\u00e7\u00e3o de equipes de enfermagem e de sa\u00fade;\n7.\tdiscutir os aspectos \u00e9ticos e legais envolvidos na atua\u00e7\u00e3o profissional;\n8.\tplanejar atividades da pr\u00e1tica profissional, visando \u00e0 transi\u00e7\u00e3o entre a forma\u00e7\u00e3o e o trabalho, em conformidade aos princ\u00edpios \u00e9ticos e legais da profiss\u00e3o; \n9.\tincentivar a busca e a utiliza\u00e7\u00e3o de novos conhecimentos para o desenvolvimento da pr\u00e1tica profissional; \n10.\tincentivar a autonomia do estudante e a integra\u00e7\u00e3o entre alunos, professores e profissionais.\n\nReferentes \u00e0 a\u00e7\u00e3o discente:\n1.\tintegrar os conhecimentos, habilidades e atitudes apreendidos, vinculando-os \u00e0s diferentes \u00e1reas da pr\u00e1tica profissional;\n2.\tplanejar e executar a\u00e7\u00f5es para indiv\u00edduos e grupos sociais espec\u00edficos, de acordo com as necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e seus condicionantes e determinantes;\n3.\tanalisar e desenvolver os processos de trabalho de enfermagem, articulados \u00e0 din\u00e2mica organizacional dos servi\u00e7os, ao modelo assistencial e sua interface com as pol\u00edticas sociais;\n4.\tidentificar perspectivas e tend\u00eancias de atua\u00e7\u00e3o do enfermeiro no cuidado e no gerenciamento;\n5.\timplementar processos de avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de enfermagem, analisando seu impacto nas condi\u00e7\u00f5es de vida e sa\u00fade de indiv\u00edduos e grupos;\n6.\tcompreender as pol\u00edticas sociais, em particular as de sa\u00fade, e sua interface com as pr\u00e1ticas de enfermagem;\n7.\tintervir no processo sa\u00fade-doen\u00e7a na perspectiva da integralidade da assist\u00eancia, em conson\u00e2ncia com as propostas de aten\u00e7\u00e3o preconizadas em \u00e2mbito nacional;\n8.\tdesenvolver compet\u00eancias relacionadas ao cuidado individual e coletivo e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e gerenciamento do cuidado de enfermagem;\n9.\tatuar em equipe multiprofissional;\n10.\tanalisar os aspectos \u00e9ticos e legais envolvidos na atua\u00e7\u00e3o profissional;\n11.\tdesenvolver atividades da pr\u00e1tica profissional, visando \u00e0 transi\u00e7\u00e3o entre a forma\u00e7\u00e3o e o trabalho;\n12.\tintervir em enfermagem, utilizando o racioc\u00ednio cl\u00ednico e as evid\u00eancias cient\u00edficas para a pr\u00e1tica, segundo as especificidades dos sujeitos e dos perfis epidemiol\u00f3gicos, em conformidade aos princ\u00edpios \u00e9ticos e legais da profiss\u00e3o;\n13.\tbuscar e utilizar novos conhecimentos para o desenvolvimento da pr\u00e1tica profissional;\n14.\tutilizar a pesquisa como uma das ferramentas do processo de trabalho do enfermeiro,", "programa_resumido": "Conceitos, metodologias e instrumentos dos processos de trabalho em enfermagem. Planejamento, organiza\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o do cuidado de enfermagem. Pr\u00e1tica do cuidado e do gerenciamento do cuidado de enfermagem.", "turmas": []}