{"unidade": "Escola de Enfermagem", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Escola de Enfermagem", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "0701204", "nome": "Avalia\u00e7\u00e3o de Indiv\u00edduos e Fam\u00edlias", "creditos_aula": 14, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "GERAL \n    Instrumentalizar o estudante nos aspectos conceituais, procedimentais e atitudinais para a compreens\u00e3o e a pr\u00e1tica de avalia\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos e fam\u00edlia.\n\n ESPEC\u00cdFICOS DO PROGRAMA X L\u00d3GICA DOS CONTE\u00daDOS:\nReferentes \u00e0 a\u00e7\u00e3o docente \n1.\tSituar a avalia\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos e fam\u00edlia no Processo de Enfermagem.\n2.\tIntroduzir as bases te\u00f3ricas e conceituais do processo de avalia\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos e fam\u00edlias.\n3.\tProporcionar o ensino de conte\u00fados e o desenvolvimento de habilidades necess\u00e1rios \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, do adulto, do idoso e da fam\u00edlia.\n4.\tPromover situa\u00e7\u00f5es para o uso de diferentes m\u00e9todos e instrumentos de avalia\u00e7\u00f5es de indiv\u00edduos e fam\u00edlias. \n5.\tEstimular o estudante para interpretar os dados obtidos.\n6.\tOrientar o estudante a gerar hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas de enfermagem a partir dos dados obtidos;\n7.\tAuxiliar o estudante a lidar com a incerteza do racioc\u00ednio cl\u00ednico;\n8.\tIncentivar o estudante a refletir sobre os processos de pensamento que aplica ao interpretar dados; \n9.\tRespeitar o momento de aprendizagem do estudante, reconhecendo suas potencialidades e dificuldades.\n10.\tDiscutir o papel do enfermeiro na avalia\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos e fam\u00edlias.\n11.\tEstimular o aluno a desenvolver compet\u00eancia t\u00e9cnica e cient\u00edfica na avalia\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos e fam\u00edlias.\n12.\t Proporcionar o desenvolvimento de atitude \u00e9tica e de responsabilidade no desempenho das atividades de avalia\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos e fam\u00edlia.\n13.\tPromover a reflex\u00e3o sobre os componentes cognitivos, relacionais e atitudinais envolvidos na realiza\u00e7\u00e3o das atividades de avalia\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos e fam\u00edlias.\n\n Referentes \u00e0 a\u00e7\u00e3o discente\n1.\tReconhecer a avalia\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos e fam\u00edlia como etapa do Processo de Enfermagem.\n2.\tDiscorrer sobre a finalidade da avalia\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos e de fam\u00edlias;\n3.\tConhecer as bases te\u00f3ricas e metodol\u00f3gicas do processo de avalia\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos e fam\u00edlias.\n4.\tDemonstrar habilidades na aplica\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de obten\u00e7\u00e3o de dados de indiv\u00edduos e fam\u00edlias;\n5.\tInteragir com crian\u00e7as, adultos, idosos e fam\u00edlias para obter dados pertinentes ao processo sa\u00fade-doen\u00e7a que sejam confi\u00e1veis, v\u00e1lidos e relevantes para o cuidado de enfermagem;\n6.\tIniciar o exerc\u00edcio do racioc\u00ednio cl\u00ednico para propor hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas de enfermagem a partir dos dados obtidos. \n7.\tIdentificar estrat\u00e9gias de pensamento que usa para interpretar dados pertinentes ao processo sa\u00fade-doen\u00e7a; \n8.\tIdentificar o papel do enfermeiro na avalia\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos e fam\u00edlias.\n9.\tMostrar comportamentos compat\u00edveis com atitude \u00e9tica e de responsabilidade no desempenho das atividades de avalia\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos e fam\u00edlia.\n10.\tDiscorrer sobre os componentes cognitivos, relacionais e atitudinais envolvidos na realiza\u00e7\u00e3o das atividades de avalia\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos e fam\u00edlias.", "programa_resumido": "Bases te\u00f3ricas e conceituais para a avalia\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos e de fam\u00edlias como etapa do processo de enfermagem. M\u00e9todos e Instrumentos para a avalia\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, do adulto, do idoso e da fam\u00edlia. Avalia\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica, funcional, nutricional e psicossocial de indiv\u00edduos e avalia\u00e7\u00e3o estrutural, funcional e de desenvolvimento de fam\u00edlias para a identifica\u00e7\u00e3o de necessidades para a interven\u00e7\u00e3o de enfermagem no processo sa\u00fade-doen\u00e7a. Introdu\u00e7\u00e3o ao racioc\u00ednio cl\u00ednico.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "06/03/2025", "fim": "09/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": ["", ""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": ["", ""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "06/03/2025", "fim": "09/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": ["", ""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": ["", ""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}