{"unidade": "Escola de Enfermagem", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Escola de Enfermagem", "campus": "Outro", "codigo": "0701203", "nome": "A\u00e7\u00f5es Educativas na Pr\u00e1tica de Enfermagem", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "OBJETIVO GERAL DO M\u00d3DULO \nCompreender e aplicar os fundamentos necess\u00e1rios para o desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es educativas em sa\u00fade inerentes \u00e0 pr\u00e1tica da enfermagem em diferentes grupos sociais e cen\u00e1rios de aprendizagem.\n\nIMPORT\u00c2NCIA DESTE PROGRAMA DE APRENDIZAGEM NA FORMA\u00c7\u00c3O DO ENFERMEIRO, NESTE MOMENTO DO CURSO. \nA import\u00e2ncia deste programa se sustenta na premissa de que um dos processos de trabalho do enfermeiro \u00e9 ser educador e que as pr\u00e1ticas da Enfermagem t\u00eam a educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade como uma tecnologia fundamental para responder as necessidades de sa\u00fade dos grupos sociais.\n\nSITUA\u00c7\u00d5ES (eixos integrativos) NAS QUAIS SE FAR\u00c1 USO INTEGRADO DOS CONHECIMENTOS ADQUIRIDOS NO PROGRAMA \nO estudante desenvolver\u00e1 a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade como uma das primeiras aproxima\u00e7\u00f5es ao cuidado de Enfermagem considerando as necessidades de sa\u00fade dos grupos sociais. Nos semestres seguintes, o estudante seguir\u00e1 desenvolvendo a\u00e7\u00f5es educativas juntamente com outras pr\u00e1ticas de cuidado de enfermagem em \u00e1reas especializadas.\n\nOBJETIVOS ESPEC\u00cdFICOS DO PROGRAMA X L\u00d3GICA DOS CONTE\u00daDOS:\n\nReferentes \u00e0 a\u00e7\u00e3o docente:\n1. Conceituar educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade; \n2. Contextualizar o processo educativo como inerente \u00e0 pr\u00e1tica do enfermeiro;\n3. Explicitar os pressupostos dos referenciais te\u00f3ricos de ades\u00e3o e motiva\u00e7\u00e3o do aprendiz na pr\u00e1tica educativa;\n4. Diferenciar a pr\u00e1tica educativa em diferentes fases do ciclo da vida;\n5. Sistematizar o planejamento, constru\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e avalia\u00e7\u00e3o de projetos educativos em sa\u00fade;\n6. Possibilitar a leitura, produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de textos contempor\u00e2neos.\n\nReferentes \u00e0 a\u00e7\u00e3o discente:\n1. Compreender o conceito de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade;\n2. Reconhecer o processo educativo como inerente \u00e0 pr\u00e1tica do enfermeiro;\n3. Identificar e aplicar pressupostos dos referenciais te\u00f3ricos de ades\u00e3o e motiva\u00e7\u00e3o do aprendiz na pr\u00e1tica educativa;\n4. Reconhecer e implementar a pr\u00e1tica educativa em diferentes fases do ciclo da vida;\n5. Planejar, construir, desenvolver e avaliar projetos educativos em sa\u00fade;\n6. Realizar a leitura, produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de textos contempor\u00e2neos.", "programa_resumido": "Educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade na pr\u00e1tica da enfermagem. A\u00e7\u00f5es educativas na pr\u00e1tica da enfermagem.", "turmas": []}