{"unidade": "Faculdade de Ci\u00eancias Farmac\u00eauticas", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da FCF", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "0909018", "nome": "Farmacoterapia II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Desenvolver a habilidade de compreender as necessidades em sa\u00fade da Mulher, da Crian\u00e7a e do Adolescente (Linhas de Cuidado), aplicando conhecimentos da farmacoterapia com abordagem integrada e multidisciplinar na Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.", "programa_resumido": "Linhas de cuidado organizadas por Redes Tem\u00e1ticas (Sa\u00fade da Mulher; Crian\u00e7a e do Adolescente). Tecnologias \u201cduras\u201d (produtos) e \u201cleves\u201d (servi\u00e7os). Farmacoterapia e tratamentos n\u00e3o farmacol\u00f3gicos em agravos \u00e0 sa\u00fade agudos e cr\u00f4nicos. Diagn\u00f3stico laboratorial. Intera\u00e7\u00f5es f\u00e1rmaco-f\u00e1rmaco, f\u00e1rmaco-alimento, f\u00e1rmaco-exame laboratorial e alimento-exame laboratorial. Controle terap\u00eautico.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 83, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCF - Farm\u00e1cia-Bioqu\u00edmica \u0096 Diurno": {"vagas": 83, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:00", "fim": "22:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 83, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCF - Farm\u00e1cia-Bioqu\u00edmica \u0096 Noturno": {"vagas": 83, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}