{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica e Faculdade de Ci\u00eancias Farmac\u00eauticas", "departamento": "Disciplinas interunidades FSP/FCF", "campus": "Outro", "codigo": "1020001", "nome": "Epidemiologia e Farmacoepidemiologia", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Desenvolver a habilidade de compreender e discutir o racioc\u00ednio epidemiol\u00f3gico e capacitar o aluno a enfrentar e resolver problemas relacionados ao processo de utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos pela popula\u00e7\u00e3o, com vistas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o do seu uso seguro e racional.", "programa_resumido": "Conceito sa\u00fade-doen\u00e7a; hist\u00f3ria natural das doen\u00e7as e n\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o. Farmacoepidemiologia. M\u00e9todos de investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica, com abordagem da epidemiologia descritiva, formula\u00e7\u00e3o e teste de hip\u00f3teses. Desenhos de estudos observacionais, experimentais e cl\u00ednico laboratoriais. Estudos de Utiliza\u00e7\u00e3o de Medicamentos. Farmacovigil\u00e2ncia.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "13:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 83, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCF - Farm\u00e1cia-Bioqu\u00edmica \u0096 Diurno": {"vagas": 83, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "20:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 83, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCF - Farm\u00e1cia-Bioqu\u00edmica \u0096 Noturno": {"vagas": 83, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}