{"unidade": "Instituto de Astronomia, Geof\u00edsica e Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas", "departamento": "Interdepartamentais do IAG", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "1400101", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Ci\u00eancias da Terra e do Universo", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Proporcionar uma vis\u00e3o abrangente e integrada da Astronomia, Geof\u00edsica e Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas, com \u00eanfase nos aspectos comuns destas tr\u00eas \u00e1reas, como a profunda fundamenta\u00e7\u00e3o nas teorias f\u00edsicas, a multidisciplinaridade, o uso de tecnologias modernas como sat\u00e9lites espaciais e a computa\u00e7\u00e3o de alto desempenho. Ser\u00e3o tamb\u00e9m abordados os aspectos hist\u00f3rico-culturais e contextos socioecon\u00f4micos destas ci\u00eancias. O aluno, exposto a uma sele\u00e7\u00e3o de t\u00f3picos dentro destas tr\u00eas grandes \u00e1reas, se familiarizar\u00e1 com a linguagem e conceitos b\u00e1sicos delas, viabilizando que explore, durante sua gradua\u00e7\u00e3o, o interc\u00e2mbio de abordagens t\u00e9cnico-cient\u00edficas e m\u00e9todos de pesquisa nas ci\u00eancias da Terra e do Universo.", "programa_resumido": "Vis\u00e3o geral da astronomia, geof\u00edsica e meteorologia. Aspectos hist\u00f3ricos, culturais, econ\u00f4micos e tecnol\u00f3gicos das tr\u00eas \u00e1reas. M\u00e9todos e tecnologias na coleta e an\u00e1lise de dados nas tr\u00eas \u00e1reas. O sistema solar e outros sistemas planet\u00e1rios, evolu\u00e7\u00e3o estelar e o ecossistema gal\u00e1ctico, hist\u00f3ria e evolu\u00e7\u00e3o do Universo. Magnetismo terrestre, sismicidade, estrutura f\u00edsica e din\u00e2mica da Terra, Tect\u00f4nica de Placas.  Estrutura e conceitos de din\u00e2mica atmosf\u00e9rica, vis\u00e3o geral dos sistemas atmosf\u00e9ricos e vis\u00e3o geral da climatologia.", "turmas": [{"codigo": "2025134", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Disciplina exclusiva para os ingressantes 2025.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}