{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo e de Design", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais sob responsabilidade da Comiss\u00e3o de Gradua\u00e7\u00e3o da FAU", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "1601125", "nome": "Modulo I: Extens\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "- Desenvolver por meio de pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas a forma\u00e7\u00e3o extensionista\ncontinuada dos estudantes de gradua\u00e7\u00e3o em uma intera\u00e7\u00e3o dial\u00f3gica com a\nsociedade;\n- Propor, desenvolver e experimentar projetos integrados extensionistas\nsupervisionados;\n- Promover a articula\u00e7\u00e3o entre ensino, pesquisa e extens\u00e3o no di\u00e1logo com a\nsociedade.", "programa_resumido": "A disciplina tem por objetivo oferecer por meio de pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas a\nforma\u00e7\u00e3o extensionista continuada dos estudantes de gradua\u00e7\u00e3o em uma\nintera\u00e7\u00e3o dial\u00f3gica com a sociedade. \u00c9 parte essencial da adapta\u00e7\u00e3o curricular\nfrente \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o CNE/CES n. 07/2018 \u2013 Diretrizes para a Extens\u00e3o na\nEduca\u00e7\u00e3o Superior Brasileira.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Fl\u00e1via Brito do Nascimento"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FAU - Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Joana Mello de Carvalho e Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FAU - Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}