{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo e de Design", "departamento": "Disciplinas Interunidades FAU, EP e ECA", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "1610205", "nome": "MIP: Anima\u00e7\u00e3o e Artes do V\u00eddeo", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Criar repert\u00f3rio po\u00e9tico de produ\u00e7\u00e3o do design visual em movimento.\nEstimular a criatividade atrav\u00e9s do confronto com as ferramentas de trabalho.\nFomentar iniciativas autorais e propositivas de design audiovisual.\nAuxiliar o aluno a pensar em sua identidade como designer visual.\nAmpliar o entendimento de identidade visual considerando a media\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica para v\u00e1rios espa\u00e7os e ambientes, como eventos culturais, feiras, espa\u00e7os arquitet\u00f4nicos inteligentes (pain\u00e9is e outdoors eletr\u00f4nicos, proje\u00e7\u00f5es de larga escala).", "programa_resumido": "o audiovisual no passado e no presente; o vis\u00edvel como narrativa; espa\u00e7o visual; dispositivos e ferramentas, entre o anal\u00f3gico e o digital; modularidade; composi\u00e7\u00e3o e decomposi\u00e7\u00e3o da imagem; m\u00e9todos de elabora\u00e7\u00e3o de projetos audiovisuais", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "07/05/2025", "fim": "27/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:50", "fim": "22:30", "professores": ["Clice de Toledo Sanjar Mazzilli"]}, {"dia": "sex", "inicio": "18:50", "fim": "22:30", "professores": ["Clice de Toledo Sanjar Mazzilli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 20, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "07/05/2025", "fim": "27/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "TURMA AGUARDANDO INDICA\u00c7\u00c3O DE DOCENTE", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:50", "fim": "22:30", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "18:50", "fim": "22:30", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 6, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 0, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}