{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo e de Design", "departamento": "Disciplinas Interunidades FAU, EP e ECA", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "1610044", "nome": "Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 7, "objetivos": "Dar continuidade \u00e0 supervis\u00e3o do Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso, com apoio te\u00f3rico-metodol\u00f3gico aos temas de projeto em Design Visual e/ou Design do Produto definidos no TCC1.Efetuar a avalia\u00e7\u00e3o final dos graduandos que contemple a diversidade dos aspectos de sua forma\u00e7\u00e3o universit\u00e1ria", "programa_resumido": "Desenvolvimento do Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso II a partir das premissas estabelecidas no TCC I, em temas do Design Visual e/ou Design do Produto, com supervis\u00e3o de um professor orientador e apoio te\u00f3rico-metodol\u00f3gico fornecido em atendimentos, palestras, semin\u00e1rios e atividades complementares", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:50", "fim": "22:30", "professores": ["", "Lu\u00eds Cl\u00e1udio Portugal do Nascimento"]}, {"dia": "seg", "inicio": "20:50", "fim": "", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:50", "fim": "22:30", "professores": ["", ""]}, {"dia": "ter", "inicio": "20:50", "fim": "", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:50", "fim": "22:30", "professores": ["", ""]}, {"dia": "qua", "inicio": "20:50", "fim": "", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:50", "fim": "22:30", "professores": ["", ""]}, {"dia": "qui", "inicio": "20:50", "fim": "", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "18:50", "fim": "22:30", "professores": ["", ""]}, {"dia": "sex", "inicio": "20:50", "fim": "", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}