{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo e de Design", "departamento": "Disciplinas Interunidades FAU, EP e ECA", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "1610042", "nome": "Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 7, "objetivos": "Fornecer suporte te\u00f3rico-metodol\u00f3gico para o desenvolvimento do Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso, com temas vinculados ao Design Visual e/ou Design do Produto, conforme abordagens realizadas no curso de gradua\u00e7\u00e3o como um todo.Capacitar o aluno para a pesquisa e conceitua\u00e7\u00e3o de projetos em design possibilitando-lhe desenvolver a atividade projetual com vis\u00e3o cr\u00edtica e referenciada historicamente.Elabora\u00e7\u00e3o de um produto final pelo aluno que contenha, no m\u00ednimo, as premissas do projeto a ser desenvolvido no TCC II.", "programa_resumido": "Desenvolvimento de Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso abordando temas do Design Visual e/ou Design do Produto, com supervis\u00e3o de um professor orientador e apoio te\u00f3rico-metodol\u00f3gico fornecido em atendimentos, palestras, semin\u00e1rios e atividades complementares.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:50", "fim": "22:30", "professores": ["", ""]}, {"dia": "seg", "inicio": "20:50", "fim": "", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:50", "fim": "22:30", "professores": ["", ""]}, {"dia": "ter", "inicio": "20:50", "fim": "", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:50", "fim": "22:30", "professores": ["", ""]}, {"dia": "qua", "inicio": "20:50", "fim": "", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:50", "fim": "22:30", "professores": ["", ""]}, {"dia": "qui", "inicio": "20:50", "fim": "", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "18:50", "fim": "22:30", "professores": ["", ""]}, {"dia": "sex", "inicio": "20:50", "fim": "", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}