{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "1701106", "nome": "Humanismo e Profissionalismo I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Proporcionar ao estudante o desenvolvimento de temas relacionados ao humanismo e\nprofissionalismo de forma gradual, de modo a assegurar a adequada aquisi\u00e7\u00e3o e a integra\u00e7\u00e3o\ndos conhecimentos e das habilidades que comp\u00f5em os aspectos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos\nrelacionadas ao exerc\u00edcio cotidiano da Medicina, cuidando para que sejam incorporados os\npadr\u00f5es esperados de comportamento profissional e de responsabilidade com a pr\u00f3pria\nforma\u00e7\u00e3o. Ainda, capacitar o estudante para analisar problemas que envolvem \u00e9tica, moral e\nlegisla\u00e7\u00e3o frente aos problemas persistentes e emergentes na \u00e1rea biom\u00e9dica e da sa\u00fade.", "programa_resumido": "Aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos, desenvolvimento de habilidades e, principalmente,\natitudes essenciais para a pr\u00e1tica da profiss\u00e3o, por meio de reflex\u00f5es e experi\u00eancias diversas,\ntendo como premissa a seguran\u00e7a e o bem-estar pessoal e das pessoas e comunidades com\nquem o futuro m\u00e9dico ir\u00e1 interagir e atuar profissionalmente.", "turmas": [{"codigo": "20251TA", "inicio": "01/04/2025", "fim": "12/12/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "09:50", "professores": ["(R) Hermes de Freitas Barbosa", "Antonio Carlos Duarte de Carvalho"]}, {"dia": "ter", "inicio": "10:10", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Hermes de Freitas Barbosa", "(R) Marco Aurelio Guimar\u00e3es", "(R) Sergio Britto Garcia"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Hermes de Freitas Barbosa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 52, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251TB", "inicio": "25/03/2025", "fim": "12/12/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "09:50", "professores": ["(R) Hermes de Freitas Barbosa", "Antonio Carlos Duarte de Carvalho"]}, {"dia": "ter", "inicio": "10:10", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Hermes de Freitas Barbosa", "(R) Marco Aurelio Guimar\u00e3es", "(R) Sergio Britto Garcia"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Hermes de Freitas Barbosa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 52, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}