{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Outro", "codigo": "1702102", "nome": "Semiologia Neurol\u00f3gica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "- Gerais: capacitar o aluno para a realiza\u00e7\u00e3o do exame neurol\u00f3gico e do diagn\u00f3stico topogr\u00e1fico em neurologia, refor\u00e7ando os preceitos \u00e9ticos da rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-paciente.\n- Espec\u00edficos: \n1. Capacitar o aluno para a realiza\u00e7\u00e3o do exame neurol\u00f3gico (aprendizado da semiot\u00e9cnica neurol\u00f3gica, com exame do estado mental, das fun\u00e7\u00f5es relacionadas aos nervos cranianos, das sensibilidades superficiais e profundas, da motricidade, da coordena\u00e7\u00e3o motora, dos reflexos superficiais e profundos, dos sinais men\u00edngeos);\n2. Promover o aprendizado dos termos t\u00e9cnicos relacionados \u00e0s disfun\u00e7\u00f5es do sistema nervoso;\n3. Estimular a compreens\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica do diagn\u00f3stico topogr\u00e1fico em neurologia;\n4. Refor\u00e7ar os preceitos \u00e9ticos na rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-paciente.", "programa_resumido": "- Aprendizado te\u00f3rico e pr\u00e1tico do exame do estado mental e dos sinais men\u00edngeos, bem como do exame do paciente em coma;\n- Aprendizado te\u00f3rico e pr\u00e1tico do exame dos nervos cranianos e do sistema nervoso aut\u00f4nomo;\n- Aprendizado te\u00f3rico e pr\u00e1tico do exame das sensibilidades e da motricidade;\n- Aprendizado te\u00f3rico e pr\u00e1tico do exame da coordena\u00e7\u00e3o motora, dos reflexos superficiais e dos reflexos profundos;\n- Aprendizado te\u00f3rico e pr\u00e1tico do exame neurol\u00f3gico e do diagn\u00f3stico topogr\u00e1fico em pacientes com disfun\u00e7\u00e3o do sistema nervoso perif\u00e9rico e da medula espinal;\n- Aprendizado te\u00f3rico e pr\u00e1tico do exame neurol\u00f3gico e do diagn\u00f3stico topogr\u00e1fico nas doen\u00e7as do tronco encef\u00e1lico;\n- Aprendizado te\u00f3rico e pr\u00e1tico do exame neurol\u00f3gico e do diagn\u00f3stico topogr\u00e1fico nas doen\u00e7as dos hemisf\u00e9rios cerebrais (telenc\u00e9falo), do dienc\u00e9falo e do cerebelo.", "turmas": [{"codigo": "20251PA", "inicio": "02/06/2025", "fim": "18/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "09:00", "professores": ["Pedro Jos\u00e9 Tomaselli", "Oct\u00e1vio Marques Pontes Neto", "Pedro Jos\u00e9 Tomaselli"]}, {"dia": "seg", "inicio": "08:30", "fim": "12:00", "professores": ["Am\u00e9rico Ceiki Sakamoto"]}, {"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "", "professores": ["\u00c1lan Luiz \u00c9ckeli", "Am\u00e9rico Ceiki Sakamoto", "Oct\u00e1vio Marques Pontes Neto", "Pedro Jos\u00e9 Tomaselli", "Regina Maria Fran\u00e7a Fernandes", "Wilson Marques J\u00fanior"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "09:00", "professores": ["\u00c1lan Luiz \u00c9ckeli", "Regina Maria Fran\u00e7a Fernandes", "Wilson Marques J\u00fanior"]}, {"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["\u00c1lan Luiz \u00c9ckeli", "Am\u00e9rico Ceiki Sakamoto", "Oct\u00e1vio Marques Pontes Neto", "Pedro Jos\u00e9 Tomaselli", "Regina Maria Fran\u00e7a Fernandes", "Wilson Marques J\u00fanior"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "09:00", "professores": ["Oct\u00e1vio Marques Pontes Neto", "Pedro Jos\u00e9 Tomaselli"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["\u00c1lan Luiz \u00c9ckeli", "Am\u00e9rico Ceiki Sakamoto", "Oct\u00e1vio Marques Pontes Neto", "Pedro Jos\u00e9 Tomaselli", "Regina Maria Fran\u00e7a Fernandes", "Wilson Marques J\u00fanior"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "09:00", "professores": ["\u00c1lan Luiz \u00c9ckeli", "Am\u00e9rico Ceiki Sakamoto"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["\u00c1lan Luiz \u00c9ckeli", "Am\u00e9rico Ceiki Sakamoto", "Oct\u00e1vio Marques Pontes Neto", "Pedro Jos\u00e9 Tomaselli", "Regina Maria Fran\u00e7a Fernandes", "Vitor Tumas"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "09:00", "professores": ["Regina Maria Fran\u00e7a Fernandes", "Wilson Marques J\u00fanior"]}, {"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["\u00c1lan Luiz \u00c9ckeli", "Am\u00e9rico Ceiki Sakamoto", "Oct\u00e1vio Marques Pontes Neto", "Pedro Jos\u00e9 Tomaselli", "Regina Maria Fran\u00e7a Fernandes", "Wilson Marques J\u00fanior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251PB", "inicio": "13/05/2025", "fim": "02/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Fab\u00edola Dach", "(R) Claudia Ferreira da Rosa Sobreira"]}, {"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "", "professores": ["Ana Paula Andrade Hamad", "Fab\u00edola Dach", "Jo\u00e3o Pereira Leite", "Millene Rodrigues Camilo", "Vitor Tumas"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "09:00", "professores": ["Ana Paula Andrade Hamad", "Millene Rodrigues Camilo"]}, {"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Claudia Ferreira da Rosa Sobreira", "Ana Paula Andrade Hamad", "Fab\u00edola Dach", "Jo\u00e3o Pereira Leite", "Millene Rodrigues Camilo", "Vitor Tumas"]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "14:30", "professores": ["Pedro Jos\u00e9 Tomaselli"]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:30", "fim": "17:00", "professores": ["(R) Claudia Ferreira da Rosa Sobreira"]}, {"dia": "ter", "inicio": "15:00", "fim": "", "professores": ["Jo\u00e3o Pereira Leite", "Millene Rodrigues Camilo"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "09:00", "professores": ["Jo\u00e3o Pereira Leite", "Vitor Tumas"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Claudia Ferreira da Rosa Sobreira", "Ana Paula Andrade Hamad", "Fab\u00edola Dach", "Jo\u00e3o Pereira Leite", "Millene Rodrigues Camilo", "Regina Maria Fran\u00e7a Fernandes"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "09:00", "professores": ["Fab\u00edola Dach"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Claudia Ferreira da Rosa Sobreira", "Ana Paula Andrade Hamad", "Fab\u00edola Dach", "Jo\u00e3o Pereira Leite", "Millene Rodrigues Camilo", "Vitor Tumas"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "15:00", "professores": ["Jo\u00e3o Pereira Leite"]}, {"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Claudia Ferreira da Rosa Sobreira", "Jo\u00e3o Pereira Leite", "Millene Rodrigues Camilo"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "09:00", "professores": ["Pedro Jos\u00e9 Tomaselli", "Ana Paula Andrade Hamad", "Millene Rodrigues Camilo"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:30", "fim": "09:30", "professores": ["Vitor Tumas"]}, {"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Claudia Ferreira da Rosa Sobreira", "Ana Paula Andrade Hamad", "Fab\u00edola Dach", "Jo\u00e3o Pereira Leite", "Millene Rodrigues Camilo", "Vitor Tumas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}