{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "1702108", "nome": "Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Comunidade II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral:\nPreparar o estudante do curso de Medicina para a compreens\u00e3o das m\u00faltiplas dimens\u00f5es envolvidas no processo de sa\u00fade e doen\u00e7a dos indiv\u00edduos e sua fam\u00edlia, tendo como atua\u00e7\u00e3o os servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade.\nEspec\u00edficos: \nCapacitar o estudante para:\n- Avaliar o n\u00facleo familiar e suas rela\u00e7\u00f5es internas, com o ambiente e comunidade.\n- Identificar de que forma estas rela\u00e7\u00f5es podem afetar a Sa\u00fade.\n- Desenvolver o m\u00e9todo cl\u00ednico centrado na pessoa \n- Habilidades para a comunica\u00e7\u00e3o com usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de sa\u00fade e as fam\u00edlias.", "programa_resumido": "Nada consta.", "turmas": [{"codigo": "20251TB", "inicio": "06/02/2025", "fim": "12/12/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 49, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}