{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "1702110", "nome": "Humanismo e Profissionalismo II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Proporcionar ao estudante o desenvolvimento de temas relacionados ao humanismo e profissionalismo de forma gradual, de modo a assegurar a adequada aquisi\u00e7\u00e3o e a integra\u00e7\u00e3o dos conhecimentos e das habilidades que comp\u00f5em os aspectos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos relacionadas ao exerc\u00edcio cotidiano da Medicina, cuidando para que sejam incorporados os padr\u00f5es esperados de comportamento profissional e de responsabilidade com a pr\u00f3pria forma\u00e7\u00e3o. Ainda, capacitar o estudante para analisar problemas que envolvem \u00e9tica, moral e legisla\u00e7\u00e3o frente aos problemas persistentes e emergentes na \u00e1rea biom\u00e9dica e da sa\u00fade.", "programa_resumido": "Abordagens introdut\u00f3rias de conte\u00fados da Bio\u00e9tica, da \u00c9tica M\u00e9dica e do Direito M\u00e9dico, dialogando com a Hist\u00f3ria da Medicina e com contribui\u00e7\u00f5es da Sociologia e da Antropologia.", "turmas": [{"codigo": "20251TB", "inicio": "12/02/2025", "fim": "12/12/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 50, "grupos": {}}}}]}