{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "1703105", "nome": "Semiologia e Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Gerais: Capacitar o aluno a reconhecer as peculiaridades semiol\u00f3gicas do ser humano em processo de crescimento e desenvolvimento, desde o rec\u00e9m-nascido a adolesc\u00eancia.\nEspec\u00edficos: \nCapacitar o estudante a obter e redigir de forma clara a observa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e adquirir as t\u00e9cnicas apropriadas de exame f\u00edsico completo adaptadas conforme a faixa et\u00e1ria, capacidade de coopera\u00e7\u00e3o e independ\u00eancia da crian\u00e7a. \nPropiciar ao aluno conhecimento sobre o processo de crescimento e desenvolvimento do ser humano e os m\u00e9todos utilizados para sua avalia\u00e7\u00e3o nas diferentes fases, do rec\u00e9m nascido ao adolescente. \nCapacitar o aluno a reconhecer os achados semiol\u00f3gicos normais e as altera\u00e7\u00f5es mais frequentes da crian\u00e7a e do adolescente, nos diversos per\u00edodos da vida, enfatizando suas particularidades.", "programa_resumido": "Particularidades semiol\u00f3gicas do rec\u00e9m-nascido, do lactente, do pr\u00e9-escolar, do escolar e do adolescente. Crescimento e desenvolvimento do ser humano. Afec\u00e7\u00f5es espec\u00edficas dos rec\u00e9m-nascidos. T\u00e9cnicas de antropometria e aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial.  Amamenta\u00e7\u00e3o e alimenta\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a. Imuniza\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a e do adolescente. Preven\u00e7\u00e3o de acidentes na inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia.", "turmas": [{"codigo": "20251PB", "inicio": "27/01/2025", "fim": "28/02/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Capacitar o aluno a reconhecer as peculiaridades semiol\u00f3gicas do ser humano em processo de crescimento e desenvolvimento. Capacitar o aluno a obter e redigir de forma clara a observa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e adquirir t\u00e9cnicas apropriadas de exame f\u00edsico completo, ada", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}