{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "1703106", "nome": "Semiologia Geral III", "creditos_aula": 5, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina de Semiologia Geral \u00e9 desenvolvida ao longo de 12 semanas com atividades pr\u00e1ticas e te\u00f3ricas. A disciplina tem como objetivo oferecer ao aluno (a) condi\u00e7\u00f5es para:\nI) Desenvolver habilidades para obter informa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas sistematizadas a partir de entrevistas com pacientes, bem como para interpret\u00e1-las e apresent\u00e1-las de modo formal e organizado;\nII) Habilitar o aluno (a) na utiliza\u00e7\u00e3o sistematizada de t\u00e9cnicas de exame f\u00edsico em indiv\u00edduos adultos, bem como na interpreta\u00e7\u00e3o e descri\u00e7\u00e3o de seus resultados;\nIII) Aprofundar o conhecimento de aspectos de fisiopatologia fundamentais para melhor compreens\u00e3o de algumas das manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas mais frequentes;\nIV) A partir dessas habilidades e conhecimentos, desenvolver o racioc\u00ednio cl\u00ednico e a capacidade de estabelecer o diagn\u00f3stico diferencial a partir da an\u00e1lise de problemas espec\u00edficos.", "programa_resumido": "- Coletar uma observa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica completa;\n- Semiot\u00e9cnica e achados fisiol\u00f3gicos;\n- T\u00e9cnicas de exame f\u00edsico e achados patol\u00f3gicos;\n- Exame f\u00edsico geral;\n- Integra\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados: realiza\u00e7\u00e3o e discuss\u00e3o de observa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas completas;\n- Temas cl\u00ednicos gerais relevantes.", "turmas": [{"codigo": "20251PA", "inicio": "27/01/2025", "fim": "28/02/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Turma A", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251PB", "inicio": "03/02/2025", "fim": "14/03/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Turma B", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["", ""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}