{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "1703107", "nome": "Racioc\u00ednio Cl\u00ednico I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Capacitar o aluno a conduzir o racioc\u00ednio de modo organizado para realizar a investiga\u00e7\u00e3o de sinais e sintomas usuais e propor diagn\u00f3sticos baseados nos quadros cl\u00ednicos, laboratoriais, epidemiol\u00f3gicos e outros, bem como conhecer seus mecanismos etiopatog\u00eanicos.", "programa_resumido": "Grupos de 6 a 7 alunos preparar\u00e3o e discutir\u00e3o, a partir de 4 casos cl\u00ednicos-padr\u00e3o, aspectos da hist\u00f3ria cl\u00ednica, epidemiologia, classifica\u00e7\u00e3o, etiologia, mecanismos etiopatog\u00eanicos e diagn\u00f3sticos dos seguintes sinais e/ou sintomas: 1) dispneia (4 casos cl\u00ednicos); 2) icter\u00edcia (4 casos cl\u00ednicos); 3) febre (4 casos cl\u00ednicos); 4) altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia (4 casos cl\u00ednicos); 5) edema (4 casos cl\u00ednicos) e, 6) altera\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria do peso (4 casos cl\u00ednicos).", "turmas": [{"codigo": "20251A1", "inicio": "17/03/2025", "fim": "13/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "TURMA A1", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "08:30", "professores": ["(R) Maria Izaura Sedoguti Scudeler Agnollitto", "Andre Schmidt", "Carlos Henrique Miranda", "Elcio dos Santos Oliveira Vianna", "Lorena L\u00f4bo de Figueiredo Pontes", "Luisa Karla de Paula Arruda", "Margaret de Castro", "Valdes Roberto Bollela"]}, {"dia": "seg", "inicio": "08:30", "fim": "10:30", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "08:30", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:30", "fim": "10:30", "professores": ["(R) Maria Izaura Sedoguti Scudeler Agnollitto", "Andre Schmidt", "Carlos Henrique Miranda", "Elcio dos Santos Oliveira Vianna", "Fernanda Fernandes Souza", "Lorena L\u00f4bo de Figueiredo Pontes", "Luisa Karla de Paula Arruda", "Marcio Dantas", "Margaret de Castro", "Selma Freire de Carvalho", "Valdes Roberto Bollela", ""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["", "Luisa Karla de Paula Arruda", "Valdes Roberto Bollela"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:30", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Maria Izaura Sedoguti Scudeler Agnollitto", "Andre Schmidt", "Carlos Henrique Miranda", "Elcio dos Santos Oliveira Vianna", "Fernanda Fernandes Souza", "Lorena L\u00f4bo de Figueiredo Pontes", "Marcio Dantas", "Margaret de Castro", "Selma Freire de Carvalho"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "08:30", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:30", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Maria Izaura Sedoguti Scudeler Agnollitto", "Andre Schmidt", "Carlos Henrique Miranda", "Elcio dos Santos Oliveira Vianna", "Fernanda Fernandes Souza", "Lorena L\u00f4bo de Figueiredo Pontes", "Marcio Dantas", "Margaret de Castro", "Selma Freire de Carvalho"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Margaret de Castro", "(R) Maria Izaura Sedoguti Scudeler Agnollitto", "Carlos Henrique Miranda", "Marcio Dantas", "Selma Freire de Carvalho"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:30", "fim": "12:00", "professores": ["Andre Schmidt", "Elcio dos Santos Oliveira Vianna", "Fernanda Fernandes Souza", "Lorena L\u00f4bo de Figueiredo Pontes"]}, {"dia": "sex", "inicio": "10:20", "fim": "", "professores": ["Andre Schmidt", "Elcio dos Santos Oliveira Vianna"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251A2", "inicio": "17/03/2025", "fim": "13/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "TURMA A2", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "08:30", "professores": ["Antonio Pazin Filho", "Benedito Carlos Maciel", "Elen Almeida Rom\u00e3o", "Fernanda Fernandes Souza", "Fernanda Maris Peria", "Julio Cesar Moriguti", "Luiz Tadeu Moraes Figueiredo", "Marcelo Bezerra de Menezes", "Maria Carolina de Oliveira Rodrigues", "Vivian Marques Miguel Suen"]}, {"dia": "seg", "inicio": "08:30", "fim": "10:30", "professores": ["", ""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["", "Antonio Pazin Filho", "Julio Cesar Moriguti"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:30", "fim": "10:00", "professores": ["Benedito Carlos Maciel", "Elen Almeida Rom\u00e3o", "Fernanda Fernandes Souza", "Fernanda Maris Peria", "Francisco Jose Albuquerque de Paula", "Luiz Tadeu Moraes Figueiredo", "Marcelo Bezerra de Menezes", "Maria Carolina de Oliveira Rodrigues", "Vivian Marques Miguel Suen"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["", "Antonio Pazin Filho", "Julio Cesar Moriguti"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:30", "fim": "10:30", "professores": ["Elen Almeida Rom\u00e3o", "Fernanda Fernandes Souza", "Fernanda Maris Peria", "Francisco Jose Albuquerque de Paula", "Luiz Tadeu Moraes Figueiredo", "Maria Carolina de Oliveira Rodrigues", "Benedito Carlos Maciel", "Marcelo Bezerra de Menezes"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "08:30", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:30", "fim": "10:00", "professores": ["Benedito Carlos Maciel", "Elen Almeida Rom\u00e3o", "Fernanda Fernandes Souza", "Fernanda Maris Peria", "Francisco Jose Albuquerque de Paula", "Luiz Tadeu Moraes Figueiredo", "Marcelo Bezerra de Menezes", "Maria Carolina de Oliveira Rodrigues", "Vivian Marques Miguel Suen"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Benedito Carlos Maciel", "Elen Almeida Rom\u00e3o", "Fernanda Fernandes Souza", "Fernanda Maris Peria", "Francisco Jose Albuquerque de Paula", "Luiz Tadeu Moraes Figueiredo", "Marcelo Bezerra de Menezes", "Maria Carolina de Oliveira Rodrigues", "Vivian Marques Miguel Suen"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251B1", "inicio": "31/03/2025", "fim": "18/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "TURMA B1", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "08:30", "professores": ["Andrea de Cassia Vernier Antunes Cetlin", "Antonio Pazin Filho", "Benedito Antonio Lopes da Fonseca", "Eduardo Antonio Donadi", "Eduardo Barbosa Coelho", "Fernanda Maris Peria", "Francisco Jose Albuquerque de Paula", "Julio Cesar Moriguti", "Julio S\u00e9rgio Marchini", "Minna Moreira Dias Romano"]}, {"dia": "seg", "inicio": "08:30", "fim": "10:30", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Dimas Tadeu Covas", "Fernanda Maris Peria", "Francisco Jose Albuquerque de Paula"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:30", "fim": "10:00", "professores": ["Andrea de Cassia Vernier Antunes Cetlin", "Antonio Pazin Filho", "Benedito Antonio Lopes da Fonseca", "Eduardo Antonio Donadi", "Eduardo Barbosa Coelho", "Julio Cesar Moriguti", "Julio S\u00e9rgio Marchini", "Minna Moreira Dias Romano"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["", "Dimas Tadeu Covas", "Fernanda Maris Peria", "Francisco Jose Albuquerque de Paula"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:30", "fim": "10:00", "professores": ["Andrea de Cassia Vernier Antunes Cetlin", "Antonio Pazin Filho", "Benedito Antonio Lopes da Fonseca", "Eduardo Antonio Donadi", "Eduardo Barbosa Coelho", "Julio Cesar Moriguti", "Julio S\u00e9rgio Marchini", "Minna Moreira Dias Romano"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "08:30", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:30", "fim": "10:00", "professores": ["Andrea de Cassia Vernier Antunes Cetlin", "Antonio Pazin Filho", "Benedito Antonio Lopes da Fonseca", "Dimas Tadeu Covas", "Eduardo Antonio Donadi", "Eduardo Barbosa Coelho", "Julio Cesar Moriguti", "Julio S\u00e9rgio Marchini", "Minna Moreira Dias Romano"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Andrea de Cassia Vernier Antunes Cetlin", "Antonio Pazin Filho", "Benedito Antonio Lopes da Fonseca", "Dimas Tadeu Covas", "Eduardo Antonio Donadi", "Eduardo Barbosa Coelho", "Julio Cesar Moriguti", "Julio S\u00e9rgio Marchini", "Minna Moreira Dias Romano"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251B2", "inicio": "31/03/2025", "fim": "18/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "TURMA B2", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "08:30", "professores": ["Jos\u00e9 Abr\u00e3o Cardeal da Costa", "Lea Maria Zanini Maciel", "Leandro Machado Colli", "Marcos de Carvalho Borges", "Nereida Kilza da Costa Lima", "Paulo Louzada J\u00fanior", "Selma Freire de Carvalho"]}, {"dia": "seg", "inicio": "08:30", "fim": "10:30", "professores": ["", ""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Elcio dos Santos Oliveira Vianna", "Marcus Vin\u00edcius Sim\u00f5es", "Jos\u00e9 Abr\u00e3o Cardeal da Costa", "Selma Freire de Carvalho"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:30", "fim": "10:00", "professores": ["Fab\u00edola Traina", "Lea Maria Zanini Maciel", "Leandro Machado Colli", "Marcos de Carvalho Borges", "Nereida Kilza da Costa Lima", "Paulo Louzada J\u00fanior", "Rodrigo de Carvalho Santana"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["", "Elcio dos Santos Oliveira Vianna", "Jos\u00e9 Abr\u00e3o Cardeal da Costa", "Marcus Vin\u00edcius Sim\u00f5es", "Selma Freire de Carvalho"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:30", "fim": "10:00", "professores": ["Fab\u00edola Traina", "Lea Maria Zanini Maciel", "Leandro Machado Colli", "Marcos de Carvalho Borges", "Nereida Kilza da Costa Lima", "Paulo Louzada J\u00fanior", "Rodrigo de Carvalho Santana"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "08:30", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:30", "fim": "10:00", "professores": ["Elcio dos Santos Oliveira Vianna", "Fab\u00edola Traina", "Lea Maria Zanini Maciel", "Leandro Machado Colli", "Marcos de Carvalho Borges", "Marcus Vin\u00edcius Sim\u00f5es", "Nereida Kilza da Costa Lima", "Paulo Louzada J\u00fanior", "Rodrigo de Carvalho Santana"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Elcio dos Santos Oliveira Vianna", "Fab\u00edola Traina", "Lea Maria Zanini Maciel", "Leandro Machado Colli", "Marcos de Carvalho Borges", "Marcus Vin\u00edcius Sim\u00f5es", "Nereida Kilza da Costa Lima", "Paulo Louzada J\u00fanior", "Rodrigo de Carvalho Santana"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}