{"unidade": "Escola de Engenharia de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da EESC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "1800093", "nome": "Projeto Final de Curso I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "Trabalho de s\u00edntese e integra\u00e7\u00e3o dos conhecimentos adquiridos ao longo do curso. Desenvolver as aptid\u00f5es do futuro profissional quanto \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o, abordagem e resolu\u00e7\u00e3o de problemas pr\u00e1ticos da Engenharia Civil.", "programa_resumido": "Elabora\u00e7\u00e3o de plano de trabalho, sob orienta\u00e7\u00e3o de um professor orientador, visando ao desenvolvimento do trabalho de conclus\u00e3o de curso, o qual deve constituir-se num projeto de engenharia, de prefer\u00eancia multidisciplinar.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Curso: Engenharia Civil e EESC/IAU - Dupla Forma\u00e7\u00e3o\n\nSET: Departamento de Engenharia de Estruturas", "horario": [{"dia": "sab", "inicio": "08:10", "fim": "10:00", "professores": ["Alessandra Lorenzetti de Castro", "Renato Silva Nicoletti"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Dupla Forma\u00e7\u00e3o Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Curso: Engenharia Civil e EESC/IAU - Dupla Forma\u00e7\u00e3o\n\nSGS: Departamento de Geotecnia", "horario": [{"dia": "sab", "inicio": "08:10", "fim": "10:00", "professores": ["Rog\u00e9rio Pinto Ribeiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Dupla Forma\u00e7\u00e3o Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Curso: Engenharia Civil e EESC/IAU - Dupla Forma\u00e7\u00e3o\n\nSHS: Departamento de Hidr\u00e1ulica e Saneamento", "horario": [{"dia": "sab", "inicio": "08:10", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Marcia Helena Rissato Zamariolli Damianovic"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Curso: Engenharia Civil e EESC/IAU - Dupla Forma\u00e7\u00e3o\n\nSTT: Departamento de Engenharia de Transportes", "horario": [{"dia": "sab", "inicio": "08:10", "fim": "10:00", "professores": ["Jose Reynaldo Anselmo Setti"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Dupla Forma\u00e7\u00e3o Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Curso: Engenharia Civil e EESC/IAU - Dupla Forma\u00e7\u00e3o\n\nIAU - Instituto de Arquitetura e Urbanismo", "horario": [{"dia": "sab", "inicio": "08:10", "fim": "10:00", "professores": ["Javier Mazariegos Pablos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Dupla Forma\u00e7\u00e3o Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}