{"unidade": "Escola de Engenharia de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da EESC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "1800082", "nome": "Metodologia de Pesquisa e Introdu\u00e7\u00e3o ao Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "A realiza\u00e7\u00e3o do Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso \u00e9 uma atividade de s\u00edntese e integra\u00e7\u00e3o do conhecimento obtido pelo aluno ao longo do curso. Como tal, deve: versar sobre um problema cuja solu\u00e7\u00e3o requeira conhecimentos, habilidades e atitudes vinculadas \u00e0 \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o do profissional de engenharia de produ\u00e7\u00e3o; deve compreender as etapas de descri\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e s\u00edntese do problema; deve fazer uso do m\u00e9todo cient\u00edfico, deve ser documentado de forma a conter uma revis\u00e3o do conhecimento existente e segundo os padr\u00f5es de normaliza\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, nacionais e da institui\u00e7\u00e3o USP; deve conter uma contribui\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica, te\u00f3rica, ou pr\u00e1tica e te\u00f3rica juntas. O objetivo desta disciplina \u00e9 desenvolver os conhecimentos e habilidades que capacitem o aluno para a realiza\u00e7\u00e3o de um trabalho de conclus\u00e3o de curso e o apoie na escolha e delimita\u00e7\u00e3o do tema a ser desenvolvido.", "programa_resumido": "Orienta\u00e7\u00f5es gerais sobre a elabora\u00e7\u00e3o de trabalhos acad\u00eamicos. Orienta\u00e7\u00f5es espec\u00edficas sobre o tema e sobre planejamento de trabalho acad\u00eamico. Orienta\u00e7\u00f5es sobre a reda\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfica e a \u00e9tica acad\u00eamica. Orienta\u00e7\u00f5es sobre procedimentos para realiza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de trabalhos acad\u00eamicos.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Curso: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o\n\nSala:", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:10", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Daniel Capaldo Amaral"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}