{"unidade": "Escola de Enfermagem de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Interdepartamentais da EERP", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "2200018", "nome": "Promo\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica", "creditos_aula": 9, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Inicia o estudante no desenvolvimento de atributos (conhecimentos, habilidades e atitudes) para a realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es educativas voltadas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade (considerando a autonomia/cidadania do estudante), no cen\u00e1rio da escola de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica - n\u00edveis fundamental e m\u00e9dio, envolvendo as pol\u00edticas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, o referencial de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, planejamento e metodologia de ensino.", "programa_resumido": "Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no contexto da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica; Pol\u00edticas P\u00fablicas de Educa\u00e7\u00e3o; Projeto Pedag\u00f3gico escolar e sua articula\u00e7\u00e3o com a promo\u00e7\u00e3o em sa\u00fade; Escola Promotora de Sa\u00fade; e Educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade; Planejamento, execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es educativas em sa\u00fade; Metodologias ativas.\nConstitui carga hor\u00e1ria para as atividades de \"Pr\u00e1tica como Componente Curricular\", um dos componentes exigidos para a forma\u00e7\u00e3o de professores, na medida em que as atividades s\u00e3o disparadas a partir de imers\u00f5es em escolas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, com levantamento de quest\u00f5es, estudos te\u00f3ricos e novo retorno \u00e0s escolas, de forma c\u00edclica, durante todo o ano letivo.", "turmas": [{"codigo": "20251P1", "inicio": "12/03/2025", "fim": "04/12/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251T1", "observacoes": "Os hor\u00e1rios registrados n\u00e3o refletem hor\u00e1rios reais das aulas. O aluno deve consultar as malhas hor\u00e1rias no site da EERP.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251T1", "inicio": "12/03/2025", "fim": "04/12/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Os hor\u00e1rios registrados n\u00e3o refletem hor\u00e1rios reais das aulas. O aluno deve consultar as malhas hor\u00e1rias no site da EERP.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}