{"unidade": "Escola de Enfermagem de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Interdepartamentais da EERP", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "2200121", "nome": "Est\u00e1gio Curricular: Enfermagem na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 13, "objetivos": "Que o aluno seja capaz de: - Desenvolver conhecimentos, habilidades e atitudes na \u00e1rea de compet\u00eancia do cuidado individual, coletivo e da organiza\u00e7\u00e3o/gest\u00e3o do cuidado integral com \u00eanfase nos servi\u00e7os de sa\u00fade, no contexto da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, considerando as pol\u00edticas de sa\u00fade e o cuidado integral aos indiv\u00edduos e fam\u00edlia. - Integrar conhecimentos \u00e0s pr\u00e1ticas de gerenciamento e assist\u00eancia de enfermagem, considerando a diversidade de a\u00e7\u00f5es nos servi\u00e7os de sa\u00fade que comp\u00f5em a rede de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade. - Desenvolver capacidade cr\u00edtica, reflexiva e de habilidades t\u00e9cnico-cient\u00edficas diante de problemas vivenciados na pr\u00e1tica, relacionados \u00e0 equipe de sa\u00fade, \u00e0 estrutura organizacional e \u00e0s rela\u00e7\u00f5es intersetoriais dos servi\u00e7os de sa\u00fade.", "programa_resumido": "Esta disciplina proporciona ao estudante o desenvolvimento de atributos (conhecimentos, habilidades e atitudes) para a realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es voltadas ao cuidado integral \u00e0s necessidades individuais, coletivas e gest\u00e3o do cuidado em sa\u00fade/enfermagem e de servi\u00e7os de sa\u00fade no contexto da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade, considerando as pol\u00edticas de sa\u00fade e o cuidado integral ao indiv\u00edduo e fam\u00edlia nos diferentes cen\u00e1rios de pr\u00e1tica.", "turmas": [{"codigo": "20251T1", "inicio": "17/04/2025", "fim": "22/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Os hor\u00e1rios registrados n\u00e3o refletem hor\u00e1rios reais das aulas. O aluno deve consultar as malhas hor\u00e1rias no site da EERP.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "14:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 28, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}