{"unidade": "Escola de Enfermagem de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Interdepartamentais da EERP", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "2200093", "nome": "Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia em Enfermagem", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Que o aluno seja capaz de: conhecer os princ\u00edpios da assist\u00eancia de enfermagem em situa\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia e emerg\u00eancia nos diversos contextos do atendimento \u00e0 sa\u00fade \u00e0 v\u00edtima, no ciclo vital;\nCaracterizar os estados de sa\u00fade-doen\u00e7a agudo, cr\u00f4nico, cr\u00edtico em situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia e emerg\u00eancia; Conhecer as diretrizes internacionais do atendimento \u00e0s v\u00edtimas em situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancias e emerg\u00eancias cl\u00ednicas, traum\u00e1tica e psiqui\u00e1tricas.", "programa_resumido": "Esta disciplina proporciona ao estudante o desenvolvimento de habilidades combinadas nas dimens\u00f5es cognitivas, interpessoais, t\u00e9cnicas e \u00e9ticas para a realiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem no ciclo vital em situa\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria, utilizando as diretrizes internacionais do atendimento \u00e0s v\u00edtimas em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancias traum\u00e1ticas, cl\u00ednicas, psiqui\u00e1tricas.", "turmas": [{"codigo": "20251P1", "inicio": "18/02/2025", "fim": "11/03/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251T1", "observacoes": "Os hor\u00e1rios registrados n\u00e3o refletem hor\u00e1rios reais das aulas. O aluno deve consultar as malhas hor\u00e1rias no site da EERP.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "14:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251P2", "inicio": "18/02/2025", "fim": "11/03/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251T2", "observacoes": "Os hor\u00e1rios registrados n\u00e3o refletem hor\u00e1rios reais das aulas. O aluno deve consultar as malhas hor\u00e1rias no site da EERP.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251T1", "inicio": "18/02/2025", "fim": "11/03/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Os hor\u00e1rios registrados n\u00e3o refletem hor\u00e1rios reais das aulas. O aluno deve consultar as malhas hor\u00e1rias no site da EERP.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251T2", "inicio": "18/02/2025", "fim": "11/03/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Os hor\u00e1rios registrados n\u00e3o refletem hor\u00e1rios reais das aulas. O aluno deve consultar as malhas hor\u00e1rias no site da EERP.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}