{"unidade": "Escola de Enfermagem de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Interdepartamentais da EERP", "campus": "Outro", "codigo": "2200041", "nome": "Educa\u00e7\u00e3o Profissional em Enfermagem I", "creditos_aula": 9, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Promover oportunidades de aprendizado significativo contribuindo com a forma\u00e7\u00e3o do(a) estudante na \u00e1rea de compet\u00eancia da educa\u00e7\u00e3o, voltada para doc\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio em enfermagem - forma\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicos de enfermagem.", "programa_resumido": "Inicia o estudante no desenvolvimento de atributos (conhecimentos, habilidades e atitudes) para a doc\u00eancia no cen\u00e1rio da escola de educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio em enfermagem, envolvendo dimens\u00f5es pol\u00edticas, gerenciais, pedag\u00f3gicas e relacionais para compreens\u00e3o e atua\u00e7\u00e3o neste contexto.\nEm conson\u00e2ncia com o Programa de Forma\u00e7\u00e3o de Professores da Universidade de S\u00e3o Paulo - PFPUSP (2004) est\u00e1 inserida como disciplina que faz a intersec\u00e7\u00e3o da \u00e1rea espec\u00edfica com o saber pedag\u00f3gico, al\u00e9m de compor tamb\u00e9m carga hor\u00e1ria para as atividades de \"Pr\u00e1tica como Componente Curricular\", um dos componentes exigido para a forma\u00e7\u00e3o de professores segundo a atual legisla\u00e7\u00e3o brasileira. Isso significa que, no decorrer dessa disciplina, os alunos t\u00eam oportunidade de fazer reflex\u00e3o sobre a pr\u00e1tica docente no ensino profissional t\u00e9cnico de n\u00edvel m\u00e9dio em enfermagem, por meio de sucessivas aproxima\u00e7\u00f5es a cen\u00e1rios de escolas t\u00e9cnicas em sa\u00fade/enfermagem.", "turmas": [{"codigo": "20251P1", "inicio": "24/02/2025", "fim": "02/12/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251T1", "observacoes": "Os hor\u00e1rios registrados n\u00e3o refletem hor\u00e1rios reais das aulas. O aluno deve consultar as malhas hor\u00e1rias no site da EERP.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251T1", "inicio": "24/02/2025", "fim": "02/12/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Os hor\u00e1rios registrados n\u00e3o refletem hor\u00e1rios reais das aulas. O aluno deve consultar as malhas hor\u00e1rias no site da EERP.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}