{"unidade": "Faculdade de Odontologia", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Odontologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "2300401", "nome": "Princ\u00edpios do Desenvolvimento e Instala\u00e7\u00e3o de Doen\u00e7as I", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral:\nAssociar os mecanismos gerais das doen\u00e7as a situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas b\u00e1sicas no \u00e2mbito do cl\u00ednico geral, abrangendo as principais altera\u00e7\u00f5es morfofuncionais sist\u00eamicas e a c\u00e1rie dent\u00e1ria.\n\nEspec\u00edficos relacionados ao conhecimento:\n\u2022\tAbordar a fisiopatologia das calcifica\u00e7\u00f5es e pigmenta\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas, bem como das altera\u00e7\u00f5es circulat\u00f3rias, aplicando-as no contexto sist\u00eamico e da cavidade oral.\n\u2022\tAnalisar os mecanismos gerais dos processos inflamat\u00f3rios e reparativos, identificando as situa\u00e7\u00f5es de normalidade e anormalidade.\n\u2022\tAplicar os fundamentos da microbiologia sobre a microbiota oral, descrevendo a ecologia do biofilme dent\u00e1rio, seus componentes e a import\u00e2ncia do equil\u00edbrio dessa microbiota sobre o processo sa\u00fade-doen\u00e7a.\n\u2022\tArticular os conhecimentos f\u00edsico-qu\u00edmicos e da microbiota oral com o mecanismo da c\u00e1rie dent\u00e1ria, abordando os princ\u00edpios de organiza\u00e7\u00e3o do biofilme cariog\u00eanico, bem como o papel do fl\u00faor como agente preventivo.\n\u2022\tSaber utilizar os meios de radioprote\u00e7\u00e3o como procedimento cl\u00ednico radiol\u00f3gico obrigat\u00f3rio quando da execu\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas radiogr\u00e1ficas intraorais e extraorais, reconhecendo a import\u00e2ncia de sua utiliza\u00e7\u00e3o a partir do conhecimento dos efeitos biol\u00f3gicos da radia\u00e7\u00e3o X.\n\u2022\tConhecer as t\u00e9cnicas radiogr\u00e1ficas intraorais e extraorais, identificando seus princ\u00edpios, conceitos e m\u00e9todos de obten\u00e7\u00e3o.\n\u2022\tIntroduzir a anatomia radiogr\u00e1fica do complexo dentomaxilofacial, valorizando-se o conceito de normalidade e suas varia\u00e7\u00f5es, por meio das imagens radiogr\u00e1ficas intraorais e extraorais.\n\nEspec\u00edficos relacionados a atitudes:\n\u2022\tDemonstrar postura anal\u00edtica e cr\u00edtica nas discuss\u00f5es principalmente das atividades pr\u00e1ticas e em grupo, propondo alternativas de interpreta\u00e7\u00e3o para os fen\u00f4menos e discuss\u00f5es ampliadas sobre os temas.\n\u2022\tParticipar ativamente das atividades em grupo, contribuindo concretamente para que as atividades sejam cumpridas integralmente, com qualidade e dentro do prazo esperado.", "programa_resumido": "A disciplina visa apresentar ao aluno os principais mecanismos gerais das doen\u00e7as, com \u00eanfase nas degenera\u00e7\u00f5es, nas altera\u00e7\u00f5es circulat\u00f3rias e nos processos inflamat\u00f3rios e reparativos. \u00c9 dada \u00eanfase no processo de forma\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie dent\u00e1ria. A disciplina tamb\u00e9m aborda a introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica\nradiogr\u00e1fica intraoral e extraoral, como base para o desenvolvimento do racioc\u00ednio diagn\u00f3stico na pr\u00e1tica cl\u00ednica.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "25/02/2025", "fim": "17/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:00", "fim": "22:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "18:00", "fim": "22:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}