{"unidade": "Faculdade de Odontologia", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Odontologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "2300602", "nome": "Sa\u00fade Bucal Coletiva II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Espera-se que o estudante seja capaz de:\n\na. reconhecer a hist\u00f3ria das pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade, com especial foco para o desenvolvimento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, conhecendo seus princ\u00edpios norteadores e produzindo propostas de pr\u00e1ticas educativas no contexto dos est\u00e1gios no SUS, de modo que seu processo de ensino aprendizado ocorra no cen\u00e1rio de pr\u00e1tica da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e do SUS;\n\nb. utilizar a comunica\u00e7\u00e3o em sa\u00fade como ferramenta e compet\u00eancia para a rela\u00e7\u00e3o com a popula\u00e7\u00e3o e demais profissionais, estimulando o uso da linguagem escrita, verbal e visual em diversas situa\u00e7\u00f5es no servi\u00e7o de sa\u00fade e para o desenvolvimento de atividade educativa, a partir dos ciclos de vida.", "programa_resumido": "Espera-se que o estudante seja capaz de:\n\na. reconhecer a hist\u00f3ria das pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade, com especial foco para o desenvolvimento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, conhecendo seus princ\u00edpios norteadores e produzindo propostas de pr\u00e1ticas educativas no contexto dos est\u00e1gios no SUS, de modo que seu processo de ensino aprendizado ocorra no cen\u00e1rio de pr\u00e1tica da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e do SUS;\n\nb. utilizar a comunica\u00e7\u00e3o em sa\u00fade como ferramenta e compet\u00eancia para a rela\u00e7\u00e3o com a popula\u00e7\u00e3o e demais profissionais, estimulando o uso da linguagem escrita, verbal e visual em diversas situa\u00e7\u00f5es no servi\u00e7o de sa\u00fade e para o desenvolvimento de atividade educativa, a partir dos ciclos de vida.", "turmas": [{"codigo": "20251ON", "inicio": "26/02/2025", "fim": "23/04/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:00", "fim": "22:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}