{"unidade": "Faculdade de Odontologia", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Odontologia", "campus": "Outro", "codigo": "2300016", "nome": "Est\u00e1gios Vivenciais", "creditos_aula": 0, "creditos_trabalho": 16, "objetivos": "Visa o desenvolvimento cognitivo, afetivo, psicomotor e pol\u00edtico do aluno, como cidad\u00e3o,  objetivando alcan\u00e7ar um perfil do CD comprometido profissionalmente com a participa\u00e7\u00e3o na constru\u00e7\u00e3o de um Sistema de Sa\u00fade adequado para a popula\u00e7\u00e3o. \nPara operacionalizar seu processo de ensino, os alunos dever\u00e3o dispor de um aparato institucional de comprovada excel\u00eancia, no qual se desenvolver\u00e3o estrat\u00e9gias de integra\u00e7\u00e3o docente assistencial, com o comprometimento de contemplar orienta\u00e7\u00f5es para as atividades de est\u00e1gio e demais atividades que integrem o saber acad\u00eamico \u00e0 pr\u00e1tica profissional, incentivando o reconhecimento de habilidades e compet\u00eancias adquiridas fora do ambiente escolar.\nTem por objetivos espec\u00edficos: Estimular o conhecimento dos problemas do mundo presente, em particular os nacionais e regionais, prestar servi\u00e7os espec\u00edficos \u00e0 comunidade e estabelecer com esta uma rela\u00e7\u00e3o de reciprocidade; promover a extens\u00e3o, aberta \u00e0 participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, visando \u00e0 difus\u00e3o das conquistas e benef\u00edcios resultantes da pesquisa cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica e da cria\u00e7\u00e3o cultural geradas na institui\u00e7\u00e3o.\nDesta forma devem ser considerados como instrumento de integra\u00e7\u00e3o e conhecimento do aluno com a realidade social, econ\u00f4mica e do trabalho de sua \u00e1rea/curso, al\u00e9m de ser um instrumento de inicia\u00e7\u00e3o profissional.", "programa_resumido": "Disciplina trans-curricular e interdisciplinar, de car\u00e1ter eminentemente pr\u00e1tico, a ser desenvolvida junto aos servi\u00e7os de sa\u00fade bucal, visando o desenvolvimento cognitivo, afetivo, psicomotor e pol\u00edtico do aluno, como cidad\u00e3o  e objetivando alcan\u00e7ar um perfil do CD comprometido profissionalmente com a participa\u00e7\u00e3o na constru\u00e7\u00e3o de um Sistema de Sa\u00fade adequado para a popula\u00e7\u00e3o, em institui\u00e7\u00f5es nas quais se desenvolver\u00e3o estrat\u00e9gias de integra\u00e7\u00e3o docente assistencial, com o comprometimento de contemplar orienta\u00e7\u00f5es para as atividades de est\u00e1gio e demais atividades que integrem o saber acad\u00eamico \u00e0 pr\u00e1tica profissional, incentivando o reconhecimento de habilidades e compet\u00eancias adquiridas fora do ambiente escolar.\nOs alunos dos 1\u00ba, 2\u00b0, 3\u00b0 e 4\u00b0 semestres poder\u00e3o realizar atividades relativas \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade e \u00e0 observa\u00e7\u00e3o da realidade; a partir do 5\u00b0 semestre, os alunos realizam os est\u00e1gios supervisionados, aproximando-se das pr\u00e1ticas de sa\u00fade e aplicando conhecimentos e t\u00e9cnicas da odontologia. A FOUSP mantem conv\u00eanios com entidades p\u00fablicas e privadas, onde os graduandos consolidam a forma\u00e7\u00e3o profissional por meio da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade bucal de pacientes das comunidades.", "turmas": []}