{"unidade": "Faculdade de Odontologia", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Odontologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "2300402", "nome": "Princ\u00edpios do Desenvolvimento e Instala\u00e7\u00e3o de Doen\u00e7as II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "- Articular os conhecimentos da imunologia geral com a imunologia da mucosa oral, fornecendo subs\u00eddios para a  introdu\u00e7\u00e3o dos mecanismos de altera\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas no canal endod\u00f4ntico e no tecido periodontal. \n- Apresentar as altera\u00e7\u00f5es inflamat\u00f3rias e os processos reparativos da polpa, articulando com os conhecimentos  gerais sobre inflama\u00e7\u00e3o e reparo. \n- Apresentar os mecanismos b\u00e1sicos imunol\u00f3gicos da doen\u00e7a periodontal, articulando com os conhecimentos  constru\u00eddos na imunologia da mucosa oral. \n- Descrever os aspectos fisiopatol\u00f3gicos das neoplasias, enfatizando os conceitos e mecanismos fundamentais. \n- Introduzir aos alunos aspectos sobre o papel das atividades ocupacionais no processo sa\u00fade-doen\u00e7a, descrevendo  as principais altera\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas relacionadas ao trabalho e os princ\u00edpios de ergonomia.", "programa_resumido": "A disciplina visa abordar os mecanismos gerais das neoplasias, bem como introduzir sobre as altera\u00e7\u00f5es inflamat\u00f3rias e os processos reparativos da polpa, peri\u00e1pice e tecido periodontal. Para tanto, promove a articula\u00e7\u00e3o com a imunologia da mucosa oral e a microbiota  relacionada \u00e0 doen\u00e7a periodontal. A interfer\u00eancia das atividades ocupacionais no processo sa\u00fade-doen\u00e7a tamb\u00e9m \u00e9 desenvolvida.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "27/02/2025", "fim": "18/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 90, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 90, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}