{"unidade": "Faculdade de Odontologia", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Odontologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "2301920", "nome": "Odontologia do Trabalho Aplicada \u00e0 Pr\u00e1tica Profissional", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Desenvolver no processo formativo do Cirurgi\u00e3o-Dentista a vis\u00e3o de um profissional de sa\u00fade, preparado para compreender e intervir na interface sa\u00fade \u2013trabalho, com \u00eanfase na sa\u00fade bucal, seus efeitos e reflexos.", "programa_resumido": "A presente disciplina eletiva aprofunda no processo formativo do Cirurgi\u00e3o-Dentista a vis\u00e3o de um profissional de sa\u00fade preparado a compreender e a intervir na interface sa\u00fade\u2013trabalho, com \u00eanfase na sa\u00fade bucal, seus efeitos e reflexos.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "09/05/2025", "fim": "27/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO -  para toda a Unidade": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}