{"unidade": "Faculdade de Odontologia", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Odontologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "2302003", "nome": "Sa\u00fade Bucal Coletiva: Perspectivas junto ao SUS", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Que o estudante explore diferentes perspectivas da inser\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade Bucal Coletiva no SUS, desde os sistemas de promo\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o, bem como nas a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia inseridas nas redes intersetoriais de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade ou gest\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos.", "programa_resumido": "1. Sa\u00fade bucal coletiva no SUS. Modelos de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade bucal.\n2. Sistemas de preven\u00e7\u00e3o e vigil\u00e2ncia.\n3. Programas intersetoriais.\n4. Experi\u00eancias profissionais.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO -  para toda a Unidade": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}