{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Bauru", "departamento": "Interdepartamental", "campus": "Bauru", "codigo": "2500026", "nome": "Cl\u00ednica Integrada II - Est\u00e1gio Supervisionado", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 3, "objetivos": "Objetivos gerais: Capacitar o aluno a realizar exames cl\u00ednicos e radiogr\u00e1ficos para diagnosticar doen\u00e7as da cavidade bucal e realizar um plano integrado de tratamento nas diversas especialidades odontol\u00f3gicas.\nObjetivos espec\u00edficos: O aluno dever\u00e1 examinar o paciente, identificar, atrav\u00e9s de exames cl\u00ednicos e radiogr\u00e1ficos e tomogr\u00e1ficos as necessidades de tratamento integrado nas especialidades de Dent\u00edstica, Implantodontia, Endodontia, Periodontia e Pr\u00f3tese. Elaborar um plano de tratamento integrado e realizar as interven\u00e7\u00f5es de m\u00e9dia complexidade, incluindo adequa\u00e7\u00e3o do meio, raspagem e alisamento radicular, cirurgias periodontais, tratamentos endod\u00f4nticos associados aos procedimentos restauradores diretos, indiretos e prot\u00e9ticos. Acompanhar as cirurgias de instala\u00e7\u00e3o de implantes e confeccionar pr\u00f3teses sobre implante.", "programa_resumido": "Cl\u00ednica. Planejamento restaurador multidisciplinar: Dent\u00edstica, Pr\u00f3tese, Periodontia, Endodontia e Implantodontia. Plano de tratamento integrado. Diagn\u00f3stico. Planejamento. Raspagem e alisamento radicular. Cirurgias periodontais relacionadas aos procedimentos restauradores e prot\u00e9ticos. Les\u00f5es endoperiodontais. Exodontias com preserva\u00e7\u00e3o de alv\u00e9olo ou associadas a tratamentos Periodontais. Tratamento endod\u00f4ntico de dentes uni e multirradiculares relacionados aos procedimentos restauradores e prot\u00e9ticos. Redu\u00e7\u00e3o de diastemas. Terap\u00eautica medicamentosa. Tratamento restaurador com t\u00e9cnicas diretas e indiretas. Tratamento prot\u00e9tico de pr\u00f3tese parcial fixa e pr\u00f3tese sobre implantes. \nAs atividades de extens\u00e3o da disciplina consistem em atendimento de pacientes de Bauru e regi\u00e3o pelos alunos sob supervis\u00e3o dos professores \u2013 carga hor\u00e1ria de extens\u00e3o (EXT) 65h.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "19/02/2025", "fim": "24/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}