{"unidade": "Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da EEFE", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "3900008", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Ao final do curso o aluno dever\u00e1 ter adquirido uma vis\u00e3o geral da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e do Esporte como campos de interven\u00e7\u00e3o profissional, \u00e1reas de conhecimento e cursos de prepara\u00e7\u00e3o profissional.", "programa_resumido": "Discutir a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e o Esporte como campos de interven\u00e7\u00e3o profissional, \u00e1reas de conhecimento e cursos de prepara\u00e7\u00e3o profissional.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:30", "fim": "15:25", "professores": ["(R) Jorge Alberto de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:40", "fim": "11:35", "professores": ["(R) Jorge Alberto de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}