{"unidade": "Instituto de F\u00edsica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do Instituto de F\u00edsica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "4300160", "nome": "\u00d3tica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Apresentar os fen\u00f4menos e instrumentos \u00f3ticos, numa abordagem introdut\u00f3ria. Apresentar a proposta e significado da elabora\u00e7\u00e3o de modelos f\u00edsicos, a partir da discuss\u00e3o da natureza da luz.", "programa_resumido": "A natureza da luz. A velocidade da luz. Princ\u00edpio de Huyghens. Reflex\u00e3o e Refra\u00e7\u00e3o. A natureza ondulat\u00f3ria: difra\u00e7\u00e3o e interfer\u00eancia. Luz e cores. A natureza da cor. Aberra\u00e7\u00e3o crom\u00e1tica. A aproxima\u00e7\u00e3o da \u00f3tica geom\u00e9trica: Princ\u00edpio do tempo m\u00ednimo. Instrumentos \u00f3ticos: lentes, microsc\u00f3pios, telesc\u00f3pios, c\u00e2maras fotogr\u00e1ficas, etc. Fen\u00f4menos \u00f3ticos: vis\u00e3o, ilus\u00f5es de \u00f3tica, arco-\u00edris, etc.... T\u00f3picos complementares: a dualidade onda-part\u00edcula; a \u00f3tica na tecnologia moderna ( fibras \u00f3ticas, lasers, holografia, etc).", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Val\u00e9ria Silva Dias"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Andre Machado Rodrigues"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025142", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Ewout ter Haar"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino": {"vagas": 50, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025147", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Ewout ter Haar"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025148", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:20", "fim": "21:00", "professores": ["Ewout ter Haar"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}