{"unidade": "Instituto de F\u00edsica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do Instituto de F\u00edsica", "campus": "Outro", "codigo": "4300157", "nome": "Ci\u00eancia, Educa\u00e7\u00e3o e Linguagem", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Reformas educacionais ocorridas em diferentes pa\u00edses do mundo a partir dos anos 90 passaram a definir os objetivos da Educa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica como um processo de Letramento Cient\u00edfico. O pensamento cient\u00edfico tem em sua base formas lingu\u00edsticas espec\u00edficas de constru\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o de seus conceitos, sendo parte dos objetivos das aulas de ci\u00eancias a aquisi\u00e7\u00e3o desta linguagem. Al\u00e9m disso, a ci\u00eancia e suas linguagens est\u00e3o presentes em diferentes meios de comunica\u00e7\u00e3o de ampla circula\u00e7\u00e3o social, como jornais, revistas e m\u00eddias sociais, o que torna seu conhecimento um elemento fundamental para a vida em sociedade. Assim, o objetivo principal desta disciplina \u00e9 o aprimoramento da linguagem por meio do estudo da l\u00edngua portuguesa em contextos de seu uso em textos cient\u00edficos e de divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.", "programa_resumido": "Concep\u00e7\u00f5es de Ci\u00eancia e Ensino; Letramento Cient\u00edfico; A Ci\u00eancia como Linguagem; G\u00eaneros Textuais; Processos de Constru\u00e7\u00e3o e An\u00e1lise de Textos; Diferentes Formas de Divulga\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "A disciplina 4300157 \u00e9 exclusiva para os alunos ingressantes (FUVEST e Transfer\u00eancia). Alunos veteranos dever\u00e3o fazer a inscri\u00e7\u00e3o via requerimento.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}