{"unidade": "Instituto de F\u00edsica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do Instituto de F\u00edsica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "4300255", "nome": "Mec\u00e2nica dos Corpos R\u00edgidos e dos Fluidos", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Aprendizagem dos conceitos e das leis b\u00e1sicas referentes aos sistemas r\u00edgidos e fluidos ideais e reais. Utiliza\u00e7\u00e3o na an\u00e1lise de fen\u00f4menos f\u00edsicos correspondentes.", "programa_resumido": "Sistemas de muitos corpos; centro de massa, princ\u00edpios de conserva\u00e7\u00e3o. Sistemas de massa vari\u00e1vel. No\u00e7\u00f5es de est\u00e1tica e din\u00e2mica do corpo r\u00edgido, momento de in\u00e9rcia; equa\u00e7\u00f5es de movimento, energia de rota\u00e7\u00e3o, precess\u00e3o. Propriedades dos fluidos. Press\u00e3o num fluido. Fluido incompress\u00edvel no campo gravitacional. Equil\u00edbrio dos corpos em fluidos. Varia\u00e7\u00e3o da press\u00e3o atmosf\u00e9rica com a altura. Tens\u00e3o superficial. Capilaridade. Regimes de escoamento. Conserva\u00e7\u00e3o da massa e equa\u00e7\u00e3o de continuidade. For\u00e7as num fluido ideal em movimento. Equa\u00e7\u00e3o de Bernoulli e aplica\u00e7\u00f5es. Circula\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00f5es. Ondas em l\u00edquidos. Ondas superficiais. Princ\u00edpio de Fresnel-Huyghens. Dispers\u00e3o e velocidade de grupo. No\u00e7\u00f5es elementares sobre viscosidade, turbul\u00eancia e v\u00f3rtices.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Nilberto Heder Medina"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Nilberto Heder Medina"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 54, "pendentes": 12, "matriculados": 42, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral": {"vagas": 40, "inscritos": 39, "pendentes": 9, "matriculados": 30}, "IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Noturno": {"vagas": 15, "inscritos": 15, "pendentes": 3, "matriculados": 12}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino e Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Nilberto Heder Medina"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Nilberto Heder Medina"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 55, "pendentes": 3, "matriculados": 52, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 47, "pendentes": 3, "matriculados": 44}, "IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral": {"vagas": 9, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 8}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}