{"unidade": "Instituto de F\u00edsica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do Instituto de F\u00edsica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "4300207", "nome": "Integra\u00e7\u00e3o de Conceitos B\u00e1sicos de Matem\u00e1tica e F\u00edsica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Revisar e aplicar a matem\u00e1tica e a f\u00edsica do ensino m\u00e9dio na resolu\u00e7\u00e3o de problemas com n\u00edvel de complexidade crescente. Apresentar e discutir maneiras de organizar o tempo de estudo e de acompanhar a evolu\u00e7\u00e3o no aprendizado neste in\u00edcio de vida acad\u00eamica. Integrar e contextualizar os conte\u00fados das demais disciplinas do primeiro semestre, trazendo exemplos atuais na pesquisa em f\u00edsica.", "programa_resumido": "N\u00fameros e opera\u00e7\u00f5es alg\u00e9bricas, equa\u00e7\u00f5es e inequa\u00e7\u00f5es polinomiais, trigonometria, exponenciais e logaritmos, fun\u00e7\u00f5es, movimento retil\u00edneo uniforme e uniformemente vaiado, movimento circular uniforme, no\u00e7\u00f5es de \u00e1lgebra vetorial, derivada e integral.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}