{"unidade": "Instituto de F\u00edsica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do Instituto de F\u00edsica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "4300358", "nome": "Propostas e Projetos para o Ensino de F\u00edsica e Ci\u00eancias", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Compreender processos e pr\u00e1ticas da constru\u00e7\u00e3o de curr\u00edculo e elementos da hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o e do ensino de ci\u00eancias da natureza no Brasil. Caracterizar os pressupostos cient\u00edficos, pedag\u00f3gicos e culturais de projetos nacionais e internacionais de ensino de F\u00edsica e Ci\u00eancias, livros did\u00e1ticos, ambientes virtuais de aprendizagem e outras propostas institucionais. Aprofundar o estudo cr\u00edtico das diretrizes curriculares, no sentido de identificar pr\u00e1ticas coerentes com os princ\u00edpios curriculares. Capacitar o/a estudante para avaliar possibilidades concretas de utiliza\u00e7\u00e3o em sala de aula dos projetos estudados, desenvolvendo crit\u00e9rios para sele\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o de atividades curriculares.", "programa_resumido": "Curr\u00edculo e saberes escolares. Legisla\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o e do Ensino de Ci\u00eancias da Natureza no Brasil. Avalia\u00e7\u00e3o de documentos curriculares oficiais de Ci\u00eancias da Natureza, incluindo a BNCC. An\u00e1lise dos grandes projetos nacionais e internacionais na \u00e1rea de Ensino de F\u00edsica, tanto de relev\u00e2ncia hist\u00f3rica como contempor\u00e2neos (como, por exemplo, FAI, PBEF, PEF, GREF, ISS, PSSC, Nuffield, Harvard, PLON, Proposta Curricular do Estado de S\u00e3o Paulo, etc.). Identifica\u00e7\u00e3o das concep\u00e7\u00f5es de f\u00edsica, de proposta educacional, de modelo de ensino-aprendizagem e de abordagem dos conte\u00fados f\u00edsicos presentes nesses projetos. An\u00e1lise dos livros e materiais did\u00e1ticos nacionais atuais e de ambientes virtuais de aprendizagem e projetos de ensino de f\u00edsica \u00e0 dist\u00e2ncia. An\u00e1lise dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00f5es institucionais e exames como PNLD, Enem, Enade e demais sistemas de avalia\u00e7\u00e3o (Saresp, Prova Brasil, PISA etc.).", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Jos\u00e9 Lu\u00eds Nami Adum Ortega"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Jos\u00e9 Lu\u00eds Nami Adum Ortega"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 22, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral": {"vagas": 43, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 16}, "IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Noturno": {"vagas": 7, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 6}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Jos\u00e9 Lu\u00eds Nami Adum Ortega"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Jos\u00e9 Lu\u00eds Nami Adum Ortega"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 28, "pendentes": 1, "matriculados": 26, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 20, "pendentes": 1, "matriculados": 19}, "IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral": {"vagas": 10, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 7}}}}}]}