{"unidade": "Instituto de F\u00edsica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do Instituto de F\u00edsica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "4300234", "nome": "F\u00edsica no Ensino Fundamental", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Com as reformas educacionais ocorridas nas duas \u00faltimas d\u00e9cadas, os conte\u00fados da F\u00edsica passaram a ter papel importante na disciplina de Ci\u00eancias para o Ensino Fundamental, fazendo com que professores formados nesta \u00e1rea passassem a lecionar neste n\u00edvel de ensino. Assim, os objetivos da disciplina s\u00e3o: Avaliar o papel da inser\u00e7\u00e3o de tem\u00e1ticas da f\u00edsica no n\u00edvel fundamental de ensino da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Caracterizar os pressupostos cient\u00edficos, pedag\u00f3gicos e culturais envolvidos na inser\u00e7\u00e3o da f\u00edsica nesta etapa da educa\u00e7\u00e3o. Analisar projetos nacionais,  internacionais, livros did\u00e1ticos, ambientes virtuais de ensino-aprendizagem e outras propostas institucionais de ensino de f\u00edsica para o n\u00edvel fundamental de ensino. Aprofundar o estudo cr\u00edtico das diretrizes, dos par\u00e2metros curriculares e da Base Nacional Comum Curricular no sentido de identificar pr\u00e1ticas que com elas sejam coerentes. Avaliar possibilidades concretas de utiliza\u00e7\u00e3o em sala de aula das propostas e dos projetos estudados. Desenvolver crit\u00e9rios para sele\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o de conte\u00fados e atividades curriculares.", "programa_resumido": "Inser\u00e7\u00e3o da F\u00edsica no Ensino Fundamental: o qu\u00ea? Por qu\u00ea? Quem? e Como? Discuss\u00e3o das orienta\u00e7\u00f5es das legisla\u00e7\u00f5es, dos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais e da Base Nacional Comum Curricular para o ensino de ci\u00eancias no n\u00edvel fundamental de ensino. Conhecimento f\u00edsico no Ensino Fundamental ao longo da hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o brasileira. O conhecimento f\u00edsico e suas interfaces no ensino fundamental. An\u00e1lise dos livros did\u00e1ticos de Ci\u00eancias, Propostas Curriculares, Projetos de Ensino e materiais did\u00e1ticos nacionais e/ou internacionais. Sele\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o de conte\u00fados e atividades curriculares. Estrat\u00e9gias did\u00e1ticas. Perfil e identidade do professor dessa etapa de ensino.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 45, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}