{"unidade": "Instituto de F\u00edsica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do Instituto de F\u00edsica", "campus": "Outro", "codigo": "4300380", "nome": "Ci\u00eancia e Cultura", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Capacitar o aluno a estabelecer v\u00ednculos entre o conhecimento cient\u00edfico e aspectos de natureza s\u00f3cio-cultural, refletindo sobre a rela\u00e7\u00e3o ci\u00eancia, educa\u00e7\u00e3o e cultura. Promover possibilidades para que o aluno participe ativamente de atividades cient\u00edfico-culturais que possam contribuir para sua forma\u00e7\u00e3o profissional. Capacitar o aluno para conhecer e explorar as possibilidades pedag\u00f3gicas dos recursos e equipamentos culturais e cient\u00edficos presentes na sociedade.", "programa_resumido": "Rela\u00e7\u00f5es entre ci\u00eancia e cultura. Rela\u00e7\u00f5es entre ci\u00eancia e arte. Rela\u00e7\u00f5es entre ci\u00eancia e contexto social. Diferentes \u00e2mbitos da educa\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. A educa\u00e7\u00e3o cient\u00edfica em espa\u00e7os de educa\u00e7\u00e3o formal e n\u00e3o formal (museus, centros de ci\u00eancia, exposi\u00e7\u00f5es, etc.) Educa\u00e7\u00e3o para a ci\u00eancia e educa\u00e7\u00e3o para a tecnologia. Desenvolvimento de atividades acad\u00eamico-cient\u00edfico-culturais com vistas a sua forma\u00e7\u00e3o profissional.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}