{"unidade": "Instituto de F\u00edsica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do Instituto de F\u00edsica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "4300371", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Mec\u00e2nica Qu\u00e2ntica Ondulat\u00f3ria", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "A partir da natureza dual da mat\u00e9ria e das limita\u00e7\u00f5es do modelo at\u00f4mico de Bohr, introduzir a mec\u00e2nica qu\u00e2ntica ondulat\u00f3ria. Discutir solu\u00e7\u00f5es simples da equa\u00e7\u00e3o de Schroedinger independente do tempo, chegando na solu\u00e7\u00e3o para o \u00e1tomo de hidrog\u00eanio. Discutir as limita\u00e7\u00f5es dessa teoria, introduzindo o conceito de spin. Em seguida, discutir qualitativamente algumas caracter\u00edsticas dos \u00e1tomos de dois ou mais el\u00e9trons, principalmente relacionadas \u00e0 indistinguibilidade das part\u00edculas na f\u00edsica qu\u00e2ntica e o Princ\u00edpio de Exclus\u00e3o de Pauli.", "programa_resumido": "A mec\u00e2nica ondulat\u00f3ria de Schroedinger. Uma equa\u00e7\u00e3o de onda para as \"ondas de el\u00e9trons\". A equa\u00e7\u00e3o de Schroedinger dependente do tempo em uma dimens\u00e3o. Solu\u00e7\u00f5es em ondas planas e princ\u00edpio da superposi\u00e7\u00e3o. Problemas unidimensionais estacion\u00e1rios: estados ligados e espalhamento. Valores esperados. A equa\u00e7\u00e3o de Schroedinger em tr\u00eas dimens\u00f5es. Part\u00edcula na caixa c\u00fabica. Degeneresc\u00eancia. A mec\u00e2nica qu\u00e2ntica e o \u00e1tomo de hidrog\u00eanio. Quantiza\u00e7\u00e3o do momento angular. Experi\u00eancia de Stern Gerlach. O spin do el\u00e9tron. Os momentos de dipolo magn\u00e9tico do el\u00e9tron. Part\u00edculas id\u00eanticas. Indistinguibilidade. Princ\u00edpio de Pauli. No\u00e7\u00f5es de estat\u00edsticas qu\u00e2nticas. \u00c1tomos de muitos el\u00e9trons.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Tiago Fiorini da Silva"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Tiago Fiorini da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 22, "pendentes": 1, "matriculados": 20, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral": {"vagas": 55, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 16}, "IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 1, "matriculados": 4}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Gustavo Alberto Burdman"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Gustavo Alberto Burdman"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 38, "pendentes": 1, "matriculados": 37, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 31, "pendentes": 1, "matriculados": 30}, "IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral": {"vagas": 10, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 7}}}}}]}