{"unidade": "Instituto de F\u00edsica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do Instituto de F\u00edsica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "4300409", "nome": "Grupos e Tensores Aplicados \u00e0 Ci\u00eancia dos Materiais", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Proporcionar ao aluno um conhecimento b\u00e1sico de aplica\u00e7\u00f5es de teoria de grupos a f\u00edsica, em particular a f\u00edsica de s\u00f3lidos e a f\u00edsica molecular. Com um curso introdut\u00f3rio de \u00c1lgebra Linear e Estrutura da Mat\u00e9ria como pr\u00e9-requisitos o aluno poder\u00e1 apreciar o curso em todo seu desenvolvimento. O curso deve ser rico em exemplos com sistemas e problemas f\u00edsicos bastante atuais.", "programa_resumido": "O conceito de grupos: finitos, c\u00edclicos e Abelianos. O conceito de classe. Opera\u00e7\u00f5es de Simetria: reflex\u00f5es, invers\u00f5es, rota\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias e rota\u00e7\u00f5es impr\u00f3prias. Grupos de mol\u00e9culas. Representa\u00e7\u00f5es matriciais. Representa\u00e7\u00f5es irredut\u00edveis. O grande Teorema da Ortogonalidade. Tabela de caracteres. Operadores de proje\u00e7\u00e3o. Fun\u00e7\u00f5es de base. Grupos da Equa\u00e7\u00e3o de Schroedinger. \u00c1tomos Multieletr\u00f4nicos. Grupos Cont\u00ednuos, Grupo Infinitesimal e Operadores Infinitesimais, Grupo de Rota\u00e7\u00e3o Axial, Grupo de Rota\u00e7\u00e3o \"Completa\". Aplica\u00e7\u00f5es em Mol\u00e9culas lineares. Transi\u00e7\u00f5es e regras de sele\u00e7\u00e3o. Sistemas cristalinos. Teorema de Bloch. Zona de Brillouin. Grupo do vetor de onda. Classifica\u00e7\u00e3o dos estados cristalinos. Poss\u00edveis aplica\u00e7\u00f5es em Simetria de Estrutura Magn\u00e9tica. Teoria de Landau para Transi\u00e7\u00f5es de Fase de 2a Ordem.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["Lucy Vitoria Credidio Assali"]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 20, "pendentes": 2, "matriculados": 16, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 0, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}