{"unidade": "Instituto de F\u00edsica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do Instituto de F\u00edsica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "4300402", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 F\u00edsica do Estado S\u00f3lido", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Propiciar ao aluno um panorama geral da \u00e1rea de F\u00edsica do Estado S\u00f3lido, com \u00eanfase nas id\u00e9ias fundamentais e conceitos gerais, como g\u00e1s de el\u00e9tron, excitac\u00f5es elementares (no\u00e7\u00f5es qualitativas), estutura de bandas, etc. O curso deve ser rico em resultados experimentais que ilustrem princ\u00edpios e comportamentos gerais dos s\u00f3lidos (por exemplo, comportamento das grandezas f\u00edsicas com a temperatura). \u00c9 desej\u00e1vel que os alunos tenham um conhecimento b\u00e1sico de Mec\u00e2nica Qu\u00e2ntica e F\u00edsica Estat\u00edstica.", "programa_resumido": "", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}