{"unidade": "Instituto de F\u00edsica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do Instituto de F\u00edsica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "4302112", "nome": "F\u00edsica II", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar uma discuss\u00e3o clara e l\u00f3gica dos conceitos e princ\u00edpios b\u00e1sicos de oscila\u00e7\u00f5es, ondas e termodin\u00e2mica, procurando desenvolver a intui\u00e7\u00e3o e a capacidade de racioc\u00ednio f\u00edsico utilizando os elementos b\u00e1sicos do c\u00e1lculo diferencial e integral.Fortalecer a compreens\u00e3o dos conceitos e princ\u00edpios b\u00e1sicos de oscila\u00e7\u00f5es, ondas e termodin\u00e2mica atrav\u00e9s de uma ampla gama de aplica\u00e7\u00f5es na f\u00edsica, em outras \u00e1reas, e em situa\u00e7\u00f5es do mundo real.", "programa_resumido": "ok", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Integral ou Noturno": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Inter F\u00edsica M\u00e9dica - Interunidades de F\u00edsica M\u00e9dica - If / Fm": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}