{"unidade": "Instituto de F\u00edsica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IF - Outras Unidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "4310256", "nome": "Laborat\u00f3rio de F\u00edsica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Descri\u00e7\u00e3o do movimento de uma part\u00edcula. An\u00e1lise de fen\u00f4menos da Mec\u00e2nica. Aticula\u00e7\u00e3o dos conceitos b\u00e1sicos envolvidos as leis de Newton. Uso de simplifica\u00e7\u00f5es e aproxima\u00e7\u00f5es na explica\u00e7\u00e3o e na descri\u00e7\u00e3o dos fen\u00f4menos f\u00edsicos. Representa\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas e fen\u00f4menos.", "programa_resumido": "Medidas de diversas grandezas (comprimento, tempo, massa, temperatura), a partir de situa\u00e7\u00f5es do cotidiano, utilizando-se instrumentos de diversas precis\u00f5es (m\u00e9todos diretos): cuidados experimentais, erro experimental instrumental, c\u00e1lculos de m\u00e9dia e desvio de m\u00e9dia, compara\u00e7\u00e3o com resultados esperados. M\u00e9todos indiretos de medida (densidade superficial de massa, velocidade, grandes e pequenos comprimentos). No\u00e7\u00f5es de propaga\u00e7\u00e3o de erros experimentais. Influ\u00eancia do experimentador no resultado de um experimento: medida de tempo de rea\u00e7\u00e3o humana. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise gr\u00e1fica linear e logar\u00edtmica de fen\u00f4menos dependentes do tempo, deriva\u00e7\u00e3o num\u00e9rica.", "turmas": [{"codigo": "2025110", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IQ -  para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025120", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "22:40", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IQ -  para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}