{"unidade": "Instituto de F\u00edsica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IF - Outras Unidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "4310114", "nome": "F\u00edsica II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar uma discuss\u00e3o clara e l\u00f3gica dos conceitos e princ\u00edpios b\u00e1sicos de oscila\u00e7\u00f5es, ondas e termodin\u00e2mica, procurando desenvolver a intui\u00e7\u00e3o, a capacidade de racioc\u00ednio f\u00edsico e formalismo matem\u00e1tico utilizando os elementos b\u00e1sicos do c\u00e1lculo diferencial e integral. Fortalecer a compreens\u00e3o dos conceitos e princ\u00edpios b\u00e1sicos de oscila\u00e7\u00f5es, ondas e termodin\u00e2mica atrav\u00e9s de uma ampla gama de aplica\u00e7\u00f5es na f\u00edsica e na oceanografia.", "programa_resumido": "Oscila\u00e7\u00f5es harm\u00f4nica, amortecida, for\u00e7ada, amortecida-for\u00e7ada, e as respectivas equa\u00e7\u00f5es diferenciais. Resson\u00e2ncia. No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas da teoria da elasticidade. Ondas em meios el\u00e1sticos. Equa\u00e7\u00e3o diferencial de ondas. Reflex\u00e3o e superposi\u00e7\u00e3o de ondas, ondas estacion\u00e1rias, batimentos. Propriedades dos gases (ideal e real) e algumas rela\u00e7\u00f5es entre grandezas macrosc\u00f3picas e microsc\u00f3picas. Primeira Lei da Termodin\u00e2mica. Conceitos importantes: Calor, Trabalho, Energia Interna e Entalpia. Segunda Lei da Termodin\u00e2mica. Entropia, Energia Livre de Gibbs e Helmholtz.", "turmas": [{"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "09:40", "fim": "11:20", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IO -  para toda a Unidade": {"vagas": 40, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025143", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Bacharelado Integral": {"vagas": 45, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}