{"unidade": "Instituto de F\u00edsica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IF - para EP", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "4323203", "nome": "F\u00edsica III", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir os conceitos b\u00e1sicos de eletricidade e magnetismo para alunos de engenharia.", "programa_resumido": "", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Helena Maria Petrilli"]}, {"dia": "qui", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Helena Maria Petrilli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 90, "inscritos": 91, "pendentes": 1, "matriculados": 88, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["Marcos Vinicius Borges Teixeira Lima"]}, {"dia": "qui", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["Marcos Vinicius Borges Teixeira Lima"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 90, "inscritos": 91, "pendentes": 0, "matriculados": 88, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Marcos Vinicius Borges Teixeira Lima"]}, {"dia": "qui", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Marcos Vinicius Borges Teixeira Lima"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 81, "inscritos": 82, "pendentes": 2, "matriculados": 77, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["Carlos Eduardo Fiore dos Santos"]}, {"dia": "qui", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["Carlos Eduardo Fiore dos Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 90, "inscritos": 82, "pendentes": 1, "matriculados": 80, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Marco Aur\u00e9lio Brizzotti Andrade"]}, {"dia": "qui", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Marco Aur\u00e9lio Brizzotti Andrade"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 52, "pendentes": 2, "matriculados": 50, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025106", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["Edivaldo Moura Santos"]}, {"dia": "qui", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["Edivaldo Moura Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 54, "pendentes": 2, "matriculados": 49, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025107", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Ricardo de Lima"]}, {"dia": "qui", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Ricardo de Lima"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 52, "pendentes": 1, "matriculados": 49, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 0, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025108", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["Ricardo de Lima"]}, {"dia": "qui", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["Ricardo de Lima"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 62, "pendentes": 2, "matriculados": 58, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025109", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["Fernando Assis Garcia"]}, {"dia": "qua", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["Fernando Assis Garcia"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 90, "inscritos": 87, "pendentes": 3, "matriculados": 80, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025110", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["Gustavo Paganini Canal"]}, {"dia": "qua", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Gustavo Paganini Canal"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 57, "pendentes": 1, "matriculados": 56, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["Fernando Assis Garcia"]}, {"dia": "qua", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["Fernando Assis Garcia"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 82, "inscritos": 84, "pendentes": 4, "matriculados": 78, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Jose Roberto Brandao de Oliveira"]}, {"dia": "qui", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Jose Roberto Brandao de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 64, "pendentes": 3, "matriculados": 61, "grupos": {}}}}]}