{"unidade": "Instituto de F\u00edsica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IF - para EP", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "4323303", "nome": "F\u00edsica Experimental C", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Estudar e aplicar conhecimentos de trabalho experimental em f\u00edsica para estudo de fen\u00f4menos da mec\u00e2nica.", "programa_resumido": "Sele\u00e7\u00e3o de experimentos did\u00e1ticos explorando fen\u00f4menos do eletromagnetismo e da f\u00edsica moderna dentre os listados a seguir: 1) Campos el\u00e9tricos na mat\u00e9ria: efeitos, simula\u00e7\u00e3o e mapeamento. 2) Espectroscopia \u00f3tica e espectroscopia de raios X (XRF). 3) Efeito Hall e determina\u00e7\u00e3o de densidade de portadores de carga. 4) Difra\u00e7\u00e3o de raios X (XRD) e de el\u00e9trons. 5) Dete\u00e7\u00e3o de part\u00edculas carregadas. Desintegra\u00e7\u00f5es nucleares. 6) Radioatividade e intera\u00e7\u00e3o de part\u00edculas energ\u00e9ticas com a mat\u00e9ria (absor\u00e7\u00e3o e dete\u00e7\u00e3o de raios X, raios gama, el\u00e9trons e part\u00edculas alfa). Espalhamento, se\u00e7\u00e3o de choque, poder de freamento.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "06/01/2025", "fim": "17/04/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "07:30", "fim": "11:00", "professores": ["Jos\u00e9 Helder Facundo Severo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 21, "pendentes": 17, "matriculados": 4, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "06/01/2025", "fim": "17/04/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "07:30", "fim": "11:00", "professores": ["Jos\u00e9 Helder Facundo Severo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 19, "pendentes": 16, "matriculados": 3, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "06/01/2025", "fim": "17/04/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:10", "fim": "16:40", "professores": ["Jos\u00e9 Helder Facundo Severo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 12, "pendentes": 7, "matriculados": 5, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "06/01/2025", "fim": "17/04/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "07:30", "fim": "11:00", "professores": ["Jos\u00e9 Helder Facundo Severo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 84, "inscritos": 80, "pendentes": 0, "matriculados": 80, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "06/01/2025", "fim": "17/04/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "07:30", "fim": "11:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025106", "inicio": "06/01/2025", "fim": "17/04/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "13:10", "fim": "16:40", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025107", "inicio": "06/01/2025", "fim": "17/04/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:10", "fim": "16:40", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}]}