{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "4800707", "nome": "Projeto Integrado de Est\u00e1gio em Doc\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o Especial", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "O Projeto Integrado de Est\u00e1gio Doc\u00eancia em Especial \u0096 PIED EE \u0096 trata-se da parte aplicada da disciplina obrigat\u00f3ria Educa\u00e7\u00e3o Especial: fundamentos, pol\u00edticas e pr\u00e1ticas escolares que tem como premissa em seu programa o direito de todos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o escolar, com a garantia de acesso e perman\u00eancia a um ensino de qualidade que respeite as diferen\u00e7as. O est\u00e1gio visa, neste contexto, propiciar ao aluno experi\u00eancias em diferentes espa\u00e7os formais de educa\u00e7\u00e3o que atendam ao p\u00fablico-alvo da educa\u00e7\u00e3o especial, em uma perspectiva inclusiva, preferencialmente em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino regular, de maneira a criar articula\u00e7\u00f5es entre a legisla\u00e7\u00e3o, a pol\u00edtica, os fundamentos, os aspectos metodol\u00f3gicos e as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas.", "programa_resumido": "- Identifica\u00e7\u00e3o de diferentes espa\u00e7os educacionais e servi\u00e7os educativos para o atendimento ao p\u00fablico-alvo da educa\u00e7\u00e3o especial.\n- Mapeamento dos servi\u00e7os e atividades propostas para os atendimentos anteriormente pesquisados.\n- Defini\u00e7\u00e3o de projeto de est\u00e1gio na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o especial em conson\u00e2ncia com os prop\u00f3sitos da disciplina e do local de est\u00e1gio.\n- Desenvolvimento do projeto de est\u00e1gio com orienta\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o do docente da disciplina.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Rosangela Gavioli Prieto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Carla Biancha Angelucci"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025131", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Ana Paula Zerbato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}