{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "4801665", "nome": "LIBRAS - L\u00edngua Brasileira de Sinais", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "- Abordar a trajet\u00f3ria hist\u00f3rica da educa\u00e7\u00e3o de surdos numa perspectiva mundial e no Brasil a partir da funda\u00e7\u00e3o do Imperial Instituto dos Surdos-Mudos;\n- Possibilitar a compreens\u00e3o, a reflex\u00e3o e o aprendizado da L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras, numa perspectiva hist\u00f3rica, social, cultural, educacional e lingu\u00edstica;\n- Estudar e analisar a constitui\u00e7\u00e3o da L\u00edngua Brasileira de Sinais em seus diferentes n\u00edveis lingu\u00edsticos;\n- Contribuir para o aprimoramento da forma\u00e7\u00e3o dos alunos para a atua\u00e7\u00e3o junto \u00e0 comunidade surda;\n- Favorecer o acesso ao conhecimento da cultura/identidade surda e educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue;\n- Propor viv\u00eancias pr\u00e1ticas para a aprendizagem de Libras;\n- Desenvolver pr\u00e1ticas de tradu\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o de Libras para a L\u00edngua Portuguesa e vice-versa.", "programa_resumido": "Concep\u00e7\u00e3o, estudo e reflex\u00e3o a respeito da import\u00e2ncia hist\u00f3rica e pol\u00edtica da educa\u00e7\u00e3o dos surdos; L\u00edngua, identidade, cultura surda; \nConceitos, classifica\u00e7\u00e3o e etiologia sobre a surdez e defici\u00eancia auditiva; \nEscolariza\u00e7\u00e3o da pessoa surda; Pol\u00edticas p\u00fablicas e surdez; \t\nAprendizagem da L\u00edngua Brasileira de Sinais Libras; Ensino de Libras em n\u00edvel b\u00e1sico.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Cassia Geciauskas Sofiato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Cassia Geciauskas Sofiato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025131", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Cassia Geciauskas Sofiato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}