{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "4801702", "nome": "Pesquisa Educacional: Quest\u00f5es Te\u00f3rico-Metodol\u00f3gicas e Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Levar o aluno a tomar conhecimento e se apropriar das diferentes formas de se fazer, ler, interpretar e dar aplicabilidade \u00e0 pesquisa em educa\u00e7\u00e3o. \nCompreender as rela\u00e7\u00f5es entre as pesquisas e diferentes pr\u00e1ticas de trabalho educacional.", "programa_resumido": "Esta disciplina visa contribuir para a forma\u00e7\u00e3o do pedagogo, no sentido de qualific\u00e1-lo para uma melhor apropria\u00e7\u00e3o dos resultados de pesquisas qualitativas e quantitativas, proporcionando-lhe instrumental para analisar criticamente as fontes e as pol\u00edticas p\u00fablicas e investigar a realidade educacional, de modo a contribuir para o trabalho educacional, o trabalho docente e o aperfei\u00e7oamento do projeto pol\u00edtico pedag\u00f3gico da escola, na qual est\u00e1 inserido. Nesse sentido, trabalham-se os fundamentos da pesquisa educacional e suas principais correntes; as diferentes metodologias que as pesquisas utilizam, suas potencialidades e limites; e, finalmente, procura-se compor um panorama das principais tem\u00e1ticas abordadas com leituras de pesquisas recentes, a fim de compreender suas poss\u00edveis rela\u00e7\u00f5es com a pr\u00e1tica de trabalho educacional.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Ermelinda Moutinho Pataca", "Martha Marandino"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Denise Carreira Soares"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025131", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["Jos\u00e9 Sergio Fonseca de Carvalho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}