{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da FORP", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5801301", "nome": "Est\u00e1gio Interdisciplinar I", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Introduzir ao acad\u00eamico do Curso de Odontologia \u00e0 experi\u00eancia de est\u00e1gios observacionais junto \u00e0s atividades laboratoriais de apoio cl\u00ednico e cl\u00ednicas de disciplinas oferecidas pelos diferentes departamentos da unidade, para o conhecimento integral do curso, que favore\u00e7a a composi\u00e7\u00e3o da sua pr\u00f3pria forma\u00e7\u00e3o, fundamentados essencialmente no senso cr\u00edtico, comunica\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, postura profissional e Biosseguran\u00e7a.", "programa_resumido": "Para que o estudante possa compor a sua pr\u00f3pria linha de forma\u00e7\u00e3o profissional, a partir do conhecimento vivencial do curso de odontologia, fundamentado essencialmente no senso cr\u00edtico, postura profissional e Biosseguran\u00e7a, por meio da experi\u00eancia do est\u00e1gio observacional, ser\u00e3o desenvolvidas as seguintes atividades: An\u00e1lise e estudo da estrutura do curso e do Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico \u2013 An\u00e1lise do Regimento Interno da faculdade que permeia o curso; Organiza\u00e7\u00e3o do trabalho em campo; Organiza\u00e7\u00e3o dos roteiros de observa\u00e7\u00e3o (o que observar?); Elabora\u00e7\u00e3o do di\u00e1rio de est\u00e1gio: relatos, problemas, reflex\u00f5es e propostas de trabalhos; Atividades observacionais - acompanhamento da atua\u00e7\u00e3o do CD e auxiliar, nos diferentes ambientes vivenciais do curso (Cl\u00ednicas, laborat\u00f3rios de apoio cl\u00ednico e laborat\u00f3rios de Pesquisa). Observa\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica e levantamento de problemas relacionado \u00e0 pr\u00e1tica odontol\u00f3gica.; Elabora\u00e7\u00e3o de proposta para os problemas identificados durante as atividades observacionais de campo intramuro. Desenvolvimento de relat\u00f3rio.", "turmas": [{"codigo": "20251PA", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "16:15", "fim": "18:15", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251PB", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "16:15", "fim": "18:15", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}