{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "F\u00edsica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5910172", "nome": "F\u00edsica IV - \u00d3tica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar os aspectos mais significativos relacionados aos fen\u00f4menos envolvendo radia\u00e7\u00e3o \u00f3ptica e os conceitos f\u00edsicos correlacionados e aplicados para melhor o entendimento e interpreta\u00e7\u00e3o dos mesmos.", "programa_resumido": "\u00d3tica ondulat\u00f3ria. \u00d3tica geom\u00e9trica. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria da relatividade. Intera\u00e7\u00e3o da luz com mat\u00e9ria.", "turmas": [{"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "3\u00aa feira Sala DE-23 e 6\u00aa feira Sala DE-22 - Bloco das Exatas.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) George Cunha Cardoso"]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) George Cunha Cardoso"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}