{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "F\u00edsica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5910175", "nome": "F\u00edsica Experimental - Ondas, Flu\u00eddos e Termodin\u00e2mica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Mostrar atrav\u00e9s de experi\u00eancias selecionadas, as leis e princ\u00edpios b\u00e1sicos em que se fundamenta a mec\u00e2nica ondulat\u00f3ria. Ser\u00e3o introduzias verifica\u00e7\u00f5es experimentais de alguns conceitos b\u00e1sicos da termodin\u00e2mica.", "programa_resumido": "Movimento harm\u00f4nico simples e amortecido. Ondas mec\u00e2nicas. Fen\u00f4menos de propaga\u00e7\u00e3o das ondas. Propriedades t\u00e9rmicas: dilata\u00e7\u00e3o, calor especifico e condutividade.", "turmas": [{"codigo": "2025114", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Sala DE-11 - Bloco das Exatas e Lab. DF.\nATEN\u00c7\u00c3O  pedimos que fiquem atento as intera\u00e7\u00f5es caso ultrapasse o n\u00famero de vagas nas turmas o sistema ir\u00e1 fazer sele\u00e7\u00e3o e excluir\u00e1 os demais, ficar\u00e3o sem matricula caso n\u00e3o troquem de turma.", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Carlos Ernesto Garrido Salmon"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025115", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Sala DE-11 - Bloco das Exatas e Laborat\u00f3rio DF.\nATEN\u00c7\u00c3O  pedimos que fiquem atento as intera\u00e7\u00f5es caso ultrapasse o n\u00famero de vagas nas turmas o sistema ir\u00e1 fazer sele\u00e7\u00e3o e excluir\u00e1 os demais, ficar\u00e3o sem matricula caso n\u00e3o troquem de turma.", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Jos\u00e9 Luiz de Souza Lopes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}