{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "F\u00edsica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5910166", "nome": "F\u00edsica I - Mec\u00e2nica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "proporcionar uma no\u00e7ao unificada do uso das leis de Newton na explica\u00e7\u00e3o dos diversos fen\u00f4menos f\u00edsicos na mec\u00e2nica. Este estudo \u00e9 feito, inicialmente, com pontos de materiais e depois  estendido aos corpos r\u00edgidos. Desenvolver a habilidade no estudante para modelar e resolver problemas de mec\u00e2nica geral.", "programa_resumido": "\u00b7\t\tCinem\u00e1tica     1. Caracter\u00edsticas b\u00e1sicas do movimento. Sistemas de coordenadas (referenciais). Movimento retil\u00edneos.      2. Movimento bidimensional. Grandezas escalares e vetoriais.     3. Exemplos de movimento bidimensional: queda livre de um corpo, movimento de proj\u00e9til e movimento circular.\u00b7\t\tDin\u00e2mica     1. Objetivo da Din\u00e2mica. Conceitos b\u00e1sicos: massa e for\u00e7a.      2. Principio de Galileu. Referenciais inerciais. Leis de Newton. For\u00e7as fundamentais.\u00b7\t\tEnergia Mec\u00e2nica     1. Trabalho     2. Energia cin\u00e9tica     3. For\u00e7as conservativas. Energia potencial. Conserva\u00e7\u00e3o da energia.\u00b7\t\tSistemas de Part\u00edculas     1. Sistema de duas part\u00edculas. Centro de massa. Sistema de muitas part\u00edculas. Colis\u00f5es. Conserva\u00e7\u00e3o de momento linear.     2. For\u00e7as durante a colis\u00e3o.      3. Cinem\u00e1tica e Din\u00e2mica dos corpos r\u00edgidos. Momento angular, lei da conserva\u00e7\u00e3o. Momento de in\u00e9rcia. Girosc\u00f3pios.", "turmas": [{"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala DE-21 - Bloco das Exatas.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["Patr\u00edcia Nicolucci"]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["Patr\u00edcia Nicolucci"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}