{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "F\u00edsica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5910170", "nome": "F\u00edsica II - Ondas, Flu\u00eddos e Termodin\u00e2mica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Aprofundar a descri\u00e7\u00e3o do movimento com a utiliza\u00e7\u00e3o dos conceitos apreendidos em C\u00e1lculo Diferencial e Integral. Introduzir o estudo de fen\u00f4menos ondulat\u00f3rios em meio cont\u00ednuo, partindo das leis b\u00e1sicas da mec\u00e2nica e dos conceitos de movimento coletivo na mat\u00e9ria condensada e nos gases. Introduzir o estudo da termodin\u00e2mica e algumas de suas aplica\u00e7\u00f5es.", "programa_resumido": "Mec\u00e2nica dos corpos r\u00edgidos e movimentos oscilat\u00f3rios. Conceitos de ac\u00fastica e aplica\u00e7\u00f5es. Flu\u00eddos e Leis da Termodin\u00e2mica.", "turmas": [{"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "2\u00aa feira Sala DE-22 e 4\u00aa feira Sala DE-26 - Bloco das Exatas.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["Jos\u00e9 Luiz de Souza Lopes"]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["Jos\u00e9 Luiz de Souza Lopes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}