{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "F\u00edsica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5910192", "nome": "Empreendedorismo e Inova\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O objetivo do curso do empreendedorismo \u00e9 proporcionar um aprendizado sobre o tema empreendedorismo para os estudantes dos cursos de ci\u00eancias aplicada, visando: \na) Sensibilizar para a contribui\u00e7\u00e3o na inova\u00e7\u00e3o de produtos e na cria\u00e7\u00e3o de startups;\nb) Compreender o papel da inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica no contexto da globaliza\u00e7\u00e3o de mercados;\nc) Discuss\u00e3o de t\u00e9cnicas e instrumentos atrav\u00e9s dos quais o processo de inova\u00e7\u00e3o pode ser fomentado e gerido dentro das organiza\u00e7\u00f5es;\nd) Promover conhecimentos sobre os ambientes de Inova\u00e7\u00e3o e sua conex\u00e3o com a academia, o governo e a sociedade civil;\n e) Conhecer os procedimentos a serem adotados para proteger a inven\u00e7\u00e3o;", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do empreendedor; Metodologias de prototipa\u00e7\u00e3o de produtos e de desenvolvimento de neg\u00f3cios. T\u00e9cnicas e no\u00e7\u00f5es empresariais; Prote\u00e7\u00e3o de propriedade intelectual.", "turmas": [{"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala DE-22 - Bloco das Exatas.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Antonio Adilton Oliveira Carneiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP -  para toda a Unidade": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}