{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Biologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5920967", "nome": "Pol\u00edtica e Gest\u00e3o Ambiental", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Propiciar o conhecimento dos conceitos e pr\u00e1ticas que envolvem os temas da Pol\u00edtica Ambiental, Gest\u00e3o Ambiental, Direito aplicado e Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental.", "programa_resumido": "A disciplina trata de conceitos e pr\u00e1ticas do tema, contemplando aspectos t\u00e9cnicos e da legisla\u00e7\u00e3o e os principais instrumentos da Pol\u00edtica Ambiental e suas interfaces.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 110 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Fernanda da Rocha Brando Fernandez", "Roberta Montanheiro Paolino"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 42, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}