{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Biologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5920819", "nome": "Filosofia da Ci\u00eancia, Epistemologia e \u00c9tica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral: Por meio da reflex\u00e3o sobre diferentes posi\u00e7\u00f5es acerca da natureza do empreendimento cient\u00edfico, desenvolver o esp\u00edrito cr\u00edtico, rompendo com a vis\u00e3o indutivista ing\u00eanua sobre a ci\u00eancia. Tomar conhecimento dos princ\u00edpios da \u00c9tica e Bio\u00e9tica para que possa aplic\u00e1-los em suas atividades profissionais e no exerc\u00edcio de sua cidadania.Espec\u00edfico: Conhecer os objetos de estudo da Filosofia da ci\u00eancia, Epistemologia, \u00c9tica e L\u00f3gica. Conceituar, exemplificar e distinguir princ\u00edpio, hip\u00f3tese, teoria e lei. Tomar conhecimento da falta de consenso sobre os crit\u00e9rios de demarca\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia e dos diferentes conceitos que lhe s\u00e3o atribu\u00eddos por diferentes fil\u00f3sofos da ci\u00eancia. Conhecer a grande variedade de posi\u00e7\u00f5es de epistem\u00f3logos e fil\u00f3sofos da ci\u00eancia acerca da constru\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico e de como se d\u00e1 a substitui\u00e7\u00e3o de uma teoria por outra. Tomar contato com os princ\u00edpios b\u00e1sicos da L\u00f3gica de modo a construir seus textos cient\u00edficos de forma coerente.", "programa_resumido": "Objeto de estudo da Filosofia da Ci\u00eancia, Epistemologia e \u00e9tica. Ci\u00eancia; teorias, leis, hip\u00f3teses. O empirismo de Bacon. O racionalismo de Descartes. Popper e o falsificacionismo. Os paradigmas de Kuhn. Lakatos e os programas de pesquisa. O anarquismo de Feyerabend. Realismo, instrumentalismo e verdade. O realismo n\u00e3o representativo. No\u00e7\u00f5es de \u00e9tica e bio\u00e9tica.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 110 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Lilian Al-chueyr Pereira Martins"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 42, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}