{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Biologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5920823", "nome": "Anatomia Vegetal", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "GERAL: Levar o aluno a reconhecer as estruturas internas dos \u00f3rg\u00e3os vegetais e relacion\u00e1 las a terminologia adequada. Fornecer os m\u00e9todos de trabalho em anatomia vegetal.ESPEC\u00cdFICOS: Fornecer subs\u00eddio para a interpreta\u00e7\u00e3o da diversidade morfol\u00f3gica dos vegetais e suas implica\u00e7\u00f5es filogen\u00e9ticas. Interpretar a estrutura interna dos diversos \u00f3rg\u00e3os e sua rela\u00e7\u00e3o com os diversos habitats.", "programa_resumido": "Histologia e organiza\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os vegetativos; Rela\u00e7\u00e3o entre estruturas anat\u00f4micas e o ambiente; Tend\u00eancias evolutivas.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Sala 108 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16 (AULA TE\u00d3RICA).\nSala 1 do Bloco 2 do Departamento de Biologia (AULAS PR\u00c1TICAS)", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Fernanda Mayara Nogueira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "observacoes": "Sala 1 do Bloco 2", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:10", "fim": "12:10", "professores": ["(R) Fernanda Mayara Nogueira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 23, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "observacoes": "Sala 1 do Bloco 2", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Fernanda Mayara Nogueira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 22, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}