{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Biologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5920935", "nome": "Biotecnologia B\u00e1sica", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Capacitar os alunos a planejar a constru\u00e7\u00e3o de genes quim\u00e9ricos e a escolher os promotores e os sistemas de express\u00e3o heter\u00f3loga mais adequados, para a produ\u00e7\u00e3o em larga escala de prote\u00ednas de interesse biotecnol\u00f3gico. Tamb\u00e9m ser\u00e3o apresentadas as estrat\u00e9gias a serem testadas para a otimiza\u00e7\u00e3o da express\u00e3o heter\u00f3loga e para a engenharia de prote\u00ednas.", "programa_resumido": "A disciplina apresenta os conceitos necess\u00e1rios para o planejamento de genes quim\u00e9ricos e para a express\u00e3o de prote\u00ednas de interesse biotecnol\u00f3gico em organismos heter\u00f3logos, com foco em microorganismos (bact\u00e9rias e leveduras). A disciplina apresenta ainda exemplos de casos bem sucedidos e de uso comercial, na forma de estudo de casos.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 108 do Centro Did\u00e1tico e\nSala 4 do Bloco 2 (datas espec\u00edficas)", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "17:00", "professores": ["(R) Maria Helena de Souza Goldman"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}