{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Biologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5920834", "nome": "Zoologia I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral: Fornecer subs\u00eddios para que os alunos conhe\u00e7am os grupos rotineiramente tratados como \u201cInvertebrados\u201d e as rela\u00e7\u00f5es entre eles, associando sua biologia, ecologia e anatomia ao meio em que os animais vivem e focando as suas rela\u00e7\u00f5es filogen\u00e9ticas. Para contemplar atividades relevantes para a forma\u00e7\u00e3o docente, nesta disciplina s\u00e3o aplicadas t\u00e9cnicas para a identifica\u00e7\u00e3o da morfologia interna e externa nos grupos listados no conte\u00fado. Espec\u00edfico: Espera-se que os estudantes alcancem forma\u00e7\u00e3o para: 1) identificar os diferentes grupos, analisando as estruturas caracter\u00edsticas de cada taxa; 2) associar a estrutura corp\u00f3rea do animal ao meio que vivem; 3) compreender as caracter\u00edsticas das principais estruturas e \u00f3rg\u00e3os e associar as fun\u00e7\u00f5es de cada um \u00e0 biologia do animal; 4) entender os processos evolutivos dos grupos estudados e a rela\u00e7\u00e3o com os demais grupos animais.", "programa_resumido": "A disciplina ter\u00e1 uma fundamenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rico-pr\u00e1tica adequada aos seus objetivos, incluindo a instrumenta\u00e7\u00e3o para o ensino e pesquisa por meio de um conhecimento detalhado sobre a diversidade biol\u00f3gica quanto \u00e0 sua organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento em diversos n\u00edveis, \u00e0s rela\u00e7\u00f5es filogen\u00e9ticas entre seus grupos, aos seus padr\u00f5es de distribui\u00e7\u00e3o e a suas rela\u00e7\u00f5es com o ambiente. Ser\u00e3o ministrados t\u00f3picos sobre morfologia, sistem\u00e1tica e biologia dos seguintes t\u00e1xons: Porifera, Placozoa, Cnidaria, Ctenophora, Rhombozoa, Monoblastozoa, Orthonectida, Platyhelminthes, Nemertea e Mollusca.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Sala 109 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16 (aulas te\u00f3ricas) \ne salas 1 e 2 do Bloco 2 DB (aulas pr\u00e1ticas)", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Felipe Bezerra Ribeiro", "(R) Fernando Luis Medina Mantelatto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "observacoes": "Sala 1 Bloco 2\nATEN\u00c7\u00c3O  pedimos que fiquem atento as intera\u00e7\u00f5es caso ultrapasse o n\u00famero de vagas nas turmas o sistema ir\u00e1 fazer sele\u00e7\u00e3o e excluir\u00e1 os demais, ficar\u00e3o sem matricula caso n\u00e3o troquem de turma.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:10", "fim": "18:10", "professores": ["(R) Felipe Bezerra Ribeiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 23, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "observacoes": "Sala 2 Bloco 2\nATEN\u00c7\u00c3O  pedimos que fiquem atento as intera\u00e7\u00f5es caso ultrapasse o n\u00famero de vagas nas turmas o sistema ir\u00e1 fazer sele\u00e7\u00e3o e excluir\u00e1 os demais, ficar\u00e3o sem matricula caso n\u00e3o troquem de turma.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:10", "fim": "18:10", "professores": ["(R) Fernando Luis Medina Mantelatto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 22, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}