{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Biologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5920877", "nome": "T\u00f3picos Avan\u00e7ados em Zoologia", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "A disciplina ter\u00e1 uma fundamenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rico-pr\u00e1tica adequado para aprofundar os conhecimentos sobre a morfologia, sistem\u00e1tica e biologia dos t\u00e1xons de invertebrados abordados no ciclo b\u00e1sico. Em princ\u00edpio, crust\u00e1aceos, com foco nos Pancrustacea - Malacostraca - Decapoda, ser\u00e3o utilizados como modelo de estudo, enfatizando sua organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento em diversos n\u00edveis, as rela\u00e7\u00f5es filogen\u00e9ticas entre seus grupos, a seus padr\u00f5es de distribui\u00e7\u00e3o e a suas rela\u00e7\u00f5es com o ambiente.\nGeral: Fornecer subs\u00eddios para que os alunos possam aprofundar seu conhecimento no t\u00e1xon modelo e nas rela\u00e7\u00f5es entre eles, associando sua biologia, ecologia e anatomia ao meio em que os animais vivem e enfocando as suas rela\u00e7\u00f5es fil\u00e9ticas.\nEspec\u00edfico: Espera-se que os estudantes alcancem forma\u00e7\u00e3o para utilizar tal conhecimento na linha de atua\u00e7\u00e3o onde desenvolver\u00e3o seus projetos de monografia. Em particular que possam compreender as caracter\u00edsticas dos principais \u00f3rg\u00e3os e associar as fun\u00e7\u00f5es de cada um \u00e0 biologia do animal e entender o contexto evolutivo e filogen\u00e9tico.", "programa_resumido": "A disciplina prover\u00e1 fundamenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rico-pr\u00e1tica focada nos  PanCrustacea, Malacostraca, Decapoda. Para tanto ser\u00e3o abordados t\u00f3picos referentes \u00e0 biologia, ecologia, morfologia e sistem\u00e1tica dos principais representantes destes grupos-alvo. Pretende-se utilizar os Decapoda como modelo de estudo para sedimentar os conceitos.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 110 do Centro Did\u00e1tico  Bloco 16 e Sala 4 do Bloco 2.", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Fernando Luis Medina Mantelatto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}