{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Qu\u00edmica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5930699", "nome": "Qu\u00edmica Anal\u00edtica Experimental I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir os fundamentos te\u00f3ricos e experimentais das principais t\u00e9cnicas espectroanal\u00edticas (emiss\u00e3o e absor\u00e7\u00e3o at\u00f4mica e molecular) e de separa\u00e7\u00e3o (cromatografia liquida de alta efici\u00eancia, cromatografia gasosa e eletroforese capilar), assim como todos os processos de preparo de amostras para as referidas t\u00e9cnicas, visando capacitar o aluno a selecionar a t\u00e9cnica e m\u00e9todo mais adequado na resolu\u00e7\u00e3o dos problemas anal\u00edticos.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos \u00f3ticos instrumentais e suas aplica\u00e7\u00f5es. Espectrometria de Absor\u00e7\u00e3o Molecular no Ultravioleta e Vis\u00edvel. Espectrometria de Absor\u00e7\u00e3o e Emiss\u00e3o At\u00f4mica. Espectrometria de emiss\u00e3o \u00f3ptica com fonte de plasma indutivamente acoplado. Preparo de Amostras para Determina\u00e7\u00e3o Elementar por Via Seca e Via \u00damida. Abertura por Micro-ondas. Turbidimetria. An\u00e1lise por Inje\u00e7\u00e3o em Fluxo. Elabora\u00e7\u00e3o de Laudos T\u00e9cnicos. Introdu\u00e7\u00e3o a t\u00e9cnicas instrumentais de separa\u00e7\u00e3o. Cromatografia l\u00edquida cl\u00e1ssica (coluna de troca i\u00f4nica). Cromatografia liquida de alta efici\u00eancia (diferentes mecanismos de separa\u00e7\u00e3o). Cromatografia gasosa de alta resolu\u00e7\u00e3o. Otimiza\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es cromatogr\u00e1ficas. Eletroforese capilar. T\u00e9cnicas de preparo de amostras para an\u00e1lise de compostos org\u00e2nicos. Extra\u00e7\u00e3o em fase s\u00f3lida. Extra\u00e7\u00e3o l\u00edquido-l\u00edquido. Precipita\u00e7\u00e3o proteica.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Sala 1  - Bloco 8 (das 14h \u00e0s 16h) e Laborat\u00f3rio Did\u00e1tico.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Anderson Rodrigo Moraes de Oliveira", "(R) M\u00e1rcia Andreia Mesquita Silva da Veiga"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}