{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Qu\u00edmica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5930183", "nome": "F\u00edsico-qu\u00edmica Experimental", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral: \t Estudar os conceitos f\u00edsico-qu\u00edmicos que fundamentam a observa\u00e7\u00e3o, entendimento e previs\u00e3o de fen\u00f4menos qu\u00edmicos.\nEspec\u00edfico: Ilustrar e testar conceitos b\u00e1sicos em f\u00edsico-qu\u00edmica, relacionados com: termodin\u00e2mica e cin\u00e9tica qu\u00edmica; propriedades de transporte, de macromol\u00e9culas e de superf\u00edcies; espectroscopia e estrutura molecular. Proporcionar uma experi\u00eancia b\u00e1sica com medidas f\u00edsico-qu\u00edmicas que possam fornecer resultados quantitativos de interesse", "programa_resumido": "Experi\u00eancia b\u00e1sica com medidas f\u00edsico-qu\u00edmicas aplicadas a: Termodin\u00e2mica e cin\u00e9tica qu\u00edmica; propriedades de transporte, de macromol\u00e9culas e de superf\u00edcies; espectroscopia e estrutura molecular.", "turmas": [{"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Sala 24 Bloco 9A e Laborat\u00f3rio Did\u00e1tico - DQ.\nATEN\u00c7\u00c3O pedimos que fiquem atento as intera\u00e7\u00f5es caso ultrapasse o n\u00famero de \nvagas nas turmas o sistema ir\u00e1 fazer sele\u00e7\u00e3o e excluir\u00e1 os demais, ficar\u00e3o sem matricula caso n\u00e3o troquem de turma.", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Ana Paula Ramos"]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Ana Paula Ramos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Sala 30 Bloco 9A e Laborat\u00f3rio Did\u00e1tico - DQ.\nATEN\u00c7\u00c3O pedimos que fiquem atento as intera\u00e7\u00f5es caso ultrapasse o n\u00famero de \nvagas nas turmas o sistema ir\u00e1 fazer sele\u00e7\u00e3o e excluir\u00e1 os demais, ficar\u00e3o sem matricula caso n\u00e3o troquem de turma.", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Jose Mauricio Rosolen"]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Jose Mauricio Rosolen"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}