{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Qu\u00edmica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5930713", "nome": "Atividades Acad\u00eamicas de Extens\u00e3o I", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 6, "objetivos": "Gerais: O objetivo principal desta disciplina \u00e9 envolver o discente em atividades de extens\u00e3o universit\u00e1ria.\nEspec\u00edficos: \n1) conciliar o conhecimento cient\u00edfico produzido na Universidade com o de dom\u00ednio p\u00fablico afim de divulgar para a sociedade;\n2) estender o conhecimento cient\u00edfico para al\u00e9m dos limites da Universidade;\n3) dialogar e incorporar os conhecimentos oriundos da sociedade;\n4) contribuir na organiza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o, aplica\u00e7\u00e3o ou difus\u00e3o de conhecimentos;\n5) auxiliar em projetos colaborativos nos quais o discente seja protagonista da atividad", "programa_resumido": "Permitir aos estudantes vivenciar experi\u00eancias e interagir com a sociedade em quest\u00f5es relevantes.", "turmas": [{"codigo": "20251BQ", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 23, "grupos": {}}}}]}