{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Qu\u00edmica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5930307", "nome": "Qu\u00edmica Org\u00e2nica I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral: Contribuir para a forma\u00e7\u00e3o intelectual do estudante, para o desenvolvimento de seu pensamento cient\u00edfico e de sua habilidade para resolver problemas.\nEspec\u00edfico: O aluno dever\u00e1 ser capaz de resolver problemas que envolvam m\u00e9todos de prepara\u00e7\u00e3o, propriedades f\u00edsicas e qu\u00edmicas das subst\u00e2ncias estudadas, e os conceitos te\u00f3ricos fundamentais envolvidos.", "programa_resumido": "Orbitais At\u00f4micos e Moleculares - Liga\u00e7\u00e3o Qu\u00edmica.\nNo\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre Estrutura e Rea\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas.", "turmas": [{"codigo": "20251BQ", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala DE-13 - Bloco das Exatas.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:10", "fim": "12:10", "professores": ["(R) Laura Tiemi Okano"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:10", "fim": "12:10", "professores": ["(R) Laura Tiemi Okano"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 63, "pendentes": 1, "matriculados": 58, "grupos": {"FFCLRP - Qu\u00edmica": {"vagas": 60, "inscritos": 59, "pendentes": 1, "matriculados": 58}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}]}