{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Qu\u00edmica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5930697", "nome": "Fundamentos de Qu\u00edmica Anal\u00edtica", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral: O aluno dever\u00e1 ser capaz de compreender a natureza das esp\u00e9cies i\u00f4nicas em solu\u00e7\u00e3o aquosa; os princ\u00edpios b\u00e1sicos de equil\u00edbrio qu\u00edmico, necess\u00e1rios \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o dos fen\u00f4menos que ocorrem nas diversas \u00e1reas da qu\u00edmica, e aplic\u00e1-los no desenvolvimento de metodologias anal\u00edticas que o habilite a reconhecer e avaliar (entre os m\u00e9todos cl\u00e1ssicos) a melhor condu\u00e7\u00e3o do problema anal\u00edtico.\nEspec\u00edfico: Tornar o aluno apto a compreender a classifica\u00e7\u00e3o e as propriedades dos grupos anal\u00edticos de c\u00e1tions; as propriedades de alguns \u00e2nions; apto a entender os princ\u00edpios que regem as an\u00e1lises quantitativas, al\u00e9m de estimular a capacidade de observa\u00e7\u00e3o, o esp\u00edrito cr\u00edtico e a criatividade atrav\u00e9s da an\u00e1lise de amostras reais, enfatizando os fatores que limitam a precis\u00e3o e a exatid\u00e3o de cada m\u00e9todo.", "programa_resumido": "Equil\u00edbrio qu\u00edmico \u00e1cido-base (neutraliza\u00e7\u00e3o), precipita\u00e7\u00e3o, complexa\u00e7\u00e3o e \u00f3xido-redu\u00e7\u00e3o. An\u00e1lise qualitativa visando \u00e0 separa\u00e7\u00e3o e identifica\u00e7\u00e3o de alguns c\u00e1tions e \u00e2nions. An\u00e1lise quantitativa. Aferi\u00e7\u00e3o de vidraria. Gravimetria. Volumetria. Tratamento de dados.", "turmas": [{"codigo": "20251B1", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251BQ", "observacoes": "Laborat\u00f3rio did\u00e1tico 10 do Bloco 10 e a Sala 30 do Bloco 9A (apenas no primeiro dia de aula pr\u00e1tica).\nATEN\u00c7\u00c3O pedimos que fiquem atento as intera\u00e7\u00f5es caso ultrapasse o n\u00famero de\nvagas nas turmas o sistema ir\u00e1 fazer sele\u00e7\u00e3o e excluir\u00e1 os demais, ficar\u00e3o", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Juliana Cancino Bernardi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 33, "pendentes": 1, "matriculados": 29, "grupos": {"FFCLRP - Qu\u00edmica": {"vagas": 30, "inscritos": 30, "pendentes": 1, "matriculados": 29}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 0, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251B2", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251BQ", "observacoes": "Laborat\u00f3rio did\u00e1tico 10 do Bloco 10 e a Sala 30 do Bloco 9A (apenas no primeiro dia de aula pr\u00e1tica).\nATEN\u00c7\u00c3O pedimos que fiquem atento as intera\u00e7\u00f5es caso ultrapasse o n\u00famero de\nvagas nas turmas o sistema ir\u00e1 fazer sele\u00e7\u00e3o e excluir\u00e1 os demais, ficar\u00e3o", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marcelo Firmino de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 18, "grupos": {"FFCLRP - Qu\u00edmica": {"vagas": 30, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 18}}}}}, {"codigo": "20251BQ", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "2\u00aa feira Sala DE-14 e 5\u00aa feira Sala DE-13 - Bloco das Exatas.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:10", "fim": "18:10", "professores": ["(R) Juliana Cancino Bernardi", "(R) Marcelo Firmino de Oliveira"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Juliana Cancino Bernardi", "(R) Marcelo Firmino de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 55, "pendentes": 1, "matriculados": 46, "grupos": {"FFCLRP - Qu\u00edmica": {"vagas": 60, "inscritos": 48, "pendentes": 1, "matriculados": 46}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 0, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251L1", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251LQ", "observacoes": "Sala DE-24 - Bloco das Exatas e Laborat\u00f3rio Did\u00e1ticos - DQ.\nATEN\u00c7\u00c3O pedimos que fiquem atento as intera\u00e7\u00f5es caso ultrapasse o n\u00famero de\nvagas nas turmas o sistema ir\u00e1 fazer sele\u00e7\u00e3o e excluir\u00e1 os demais, ficar\u00e3o sem matricula caso n\u00e3o troque de turma.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) M\u00e1rcia Andreia Mesquita Silva da Veiga"]}, {"dia": "qua", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) M\u00e1rcia Andreia Mesquita Silva da Veiga"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 20, "pendentes": 1, "matriculados": 19, "grupos": {"FFCLRP - Licenciatura em Qu\u00edmica (59070 e 59071)": {"vagas": 20, "inscritos": 20, "pendentes": 1, "matriculados": 19}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 0, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251L2", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251LQ", "observacoes": "Laborat\u00f3rio Did\u00e1ticos - DQ.\nATEN\u00c7\u00c3O pedimos que fiquem atento as intera\u00e7\u00f5es caso ultrapasse o n\u00famero de\nvagas nas turmas o sistema ir\u00e1 fazer sele\u00e7\u00e3o e excluir\u00e1 os demais, ficar\u00e3o sem matricula caso n\u00e3o troque de turma.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Anderson Rodrigo Moraes de Oliveira"]}, {"dia": "qua", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Anderson Rodrigo Moraes de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 14, "pendentes": 1, "matriculados": 11, "grupos": {"FFCLRP - Licenciatura em Qu\u00edmica (59070 e 59071)": {"vagas": 20, "inscritos": 12, "pendentes": 1, "matriculados": 11}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 0, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251LQ", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Sala DE-24 - Bloco das Exatas e  Laborat\u00f3rio Did\u00e1tico DQ.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Anderson Rodrigo Moraes de Oliveira", "(R) M\u00e1rcia Andreia Mesquita Silva da Veiga"]}, {"dia": "sex", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Anderson Rodrigo Moraes de Oliveira", "(R) M\u00e1rcia Andreia Mesquita Silva da Veiga"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 34, "pendentes": 2, "matriculados": 30, "grupos": {"FFCLRP - Licenciatura em Qu\u00edmica (59070 e 59071)": {"vagas": 40, "inscritos": 32, "pendentes": 2, "matriculados": 30}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 0, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}