{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Qu\u00edmica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5930324", "nome": "Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica Experimental II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral: proporcionar um desenvolvimento do esp\u00edrito cr\u00edtico de investiga\u00e7\u00e3o em exerc\u00edcios de laborat\u00f3rio.\nEspec\u00edfico: aplica\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de s\u00edntese, caracteriza\u00e7\u00e3o e rea\u00e7\u00f5es de compostos de coordena\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "Aplica\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de s\u00edntese, caracteriza\u00e7\u00e3o e rea\u00e7\u00f5es de compostos de coordena\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Laborat\u00f3rio Did\u00e1tico - DQ.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Gregoire Jean Francois Demets"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}