{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Qu\u00edmica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5930657", "nome": "Bio\u00e9tica e \u00c9tica no Exerc\u00edcio Profissional", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral: Oferecer aos alunos, atrav\u00e9s do estudo introdut\u00f3rio da Bio\u00e9tica, subs\u00eddios para desenvolver uma postura \u00e9tica b\u00e1sica, que sirva de alicerce a um comportamento adequado no exerc\u00edcio profissional e nos relacionamentos interpessoais.Espec\u00edfico: Oferecer aos alunos uma melhor percep\u00e7\u00e3o dos problemas e das perspectivas do grande desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico das ci\u00eancias; Proporcionar a reflex\u00e3o sobre que valores est\u00e3o sendo considerados para que se possa encontrar uma linha de conduta sem modific\u00e1-los, frente \u00e0s responsabilidades morais com as pessoas, a sociedade e a natureza; Desenvolver uma postura \u00e9tica em suas atividades profissionais.", "programa_resumido": "A disciplina proporcionar\u00e1 aos alunos conhecimentos b\u00e1sicos em \u00e9tica/bio\u00e9tica visando oferecer subs\u00eddios para desenvolver uma postura eticamente correta que implique em um comportamento profissional adequado. Ser\u00e3o apresentados t\u00f3picos como:Defini\u00e7\u00e3o e contexto hist\u00f3rico da bio\u00e9tica; Modelos bio\u00e9ticos \u0096 Principialismo; Dilemas \u00e9ticos decorrentes do desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico; Comit\u00ea de \u00e9tica em pesquisa com seres humanos e o termo de consentimento livre e esclarecido; Experimenta\u00e7\u00e3o com animais e suas implica\u00e7\u00f5es \u00e9ticas; C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala DE-23 - Bloco das Exatas.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:10", "fim": "12:10", "professores": ["(R) Bruno Spinosa de Martinis"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - Qu\u00edmica - curr\u00edculo novo": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}