{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Qu\u00edmica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5930128", "nome": "Integra\u00e7\u00e3o do Estudante de Qu\u00edmica na Universidade e na Profiss\u00e3o", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral: Possibilitar aos alunos questionamento e reflex\u00e3o quanto \u00e0s expectativas em rela\u00e7\u00e3o ao curso de Gradua\u00e7\u00e3o em Qu\u00edmica e a sua profiss\u00e3o. Oferecer esclarecimentos da estrutura acad\u00eamica do curso, visando auxiliar na escolha da futura habilita\u00e7\u00e3o na carreira de Qu\u00edmica (Bacharelado em Qu\u00edmica, Bacharelado em Qu\u00edmica Forense, Bacharelado com Habilita\u00e7\u00e3o em Qu\u00edmica Tecnol\u00f3gica, Biotecnologia e Agroind\u00fastria) que dever\u00e1 ocorrer ao final do primeiro ano de ingresso. Orienta\u00e7\u00e3o geral sobre servi\u00e7os e facilidades oferecidas na Universidade.  Orienta\u00e7\u00e3o geral sobre os servi\u00e7os e atividades de extens\u00e3o cultural do Campus.", "programa_resumido": "Palestras, debates e reuni\u00f5es de estudos sobre temas relacionados \u00e0s diferentes modalidades do curso de Qu\u00edmica. Prestar esclarecimentos e orienta\u00e7\u00e3o sobre as estruturas curriculares de cada habilita\u00e7\u00e3o oferecida no curso de Qu\u00edmica e que o aluno ter\u00e1 que optar a partir do segundo ano.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala DE-14 - Bloco das Exatas.", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:10", "fim": "12:10", "professores": ["(R) Aline Thais Bruni", "Arthur Henrique Cavalcante de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}