{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Qu\u00edmica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5931066", "nome": "Est\u00e1gio em Qu\u00edmica para o ensino M\u00e9dio II", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Geral: A disciplina Qu\u00edmica para o ensino m\u00e9dio II \u00e9 de responsabilidade do Departamento de Qu\u00edmica e possui horas de est\u00e1gio curricular supervisionado em escolas atreladas a si. Este est\u00e1gio inclui o planejamento e oferecimento de atividades did\u00e1ticas sobre qu\u00edmica para alunos de ensino m\u00e9dio.  Para subsidiar as reg\u00eancias os licenciandos devem produzir recursos did\u00e1ticos, considerando a heterogeneidade dos alunos que frequentam a escola. Assim, o objetivo da presente disciplina \u00e9 garantir um espa\u00e7o para que as atividades de reg\u00eancia possam ser discutidas e ressignificadas a partir da problematiza\u00e7\u00e3o dos objetos de estudo te\u00f3rico abordados na gradua\u00e7\u00e3o, principalmente nas disciplinas de cunho pedag\u00f3gico. \nPara produ\u00e7\u00e3o dos recursos did\u00e1ticos pretende-se articular conhecimentos qu\u00edmicos e pedag\u00f3gicos estudados ao longo do Curso de Licenciatura em Qu\u00edmica.", "programa_resumido": "Realiza\u00e7\u00e3o de est\u00e1gio curricular supervisionado em aulas de Qu\u00edmica do Ensino M\u00e9dio de escolas p\u00fablicas, visando a reflex\u00e3o sobre a abordagem dos saberes estudados no campo de atua\u00e7\u00e3o profissional, a partir dos referenciais te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos abordados na disciplina \u201cQu\u00edmica para o Ensino M\u00e9dio II\u201d (c\u00f3d. 5931050).", "turmas": [{"codigo": "20251LQ", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 01 - Bloco B8.", "horario": [{"dia": "sab", "inicio": "10:00", "fim": "10:50", "professores": ["(R) Daniela Gon\u00e7alves de Abreu Favacho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}