{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Qu\u00edmica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5931032", "nome": "Pesquisa em Ensino de Qu\u00edmica e de Ci\u00eancias I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Geral: Propiciar o envolvimento do aluno nas pesquisas do campo do Ensino de Qu\u00edmica e/ou de Ci\u00eancias, privilegiando a investiga\u00e7\u00e3o dos diferentes modos de se fazer pesquisa educacional e considerando a atua\u00e7\u00e3o do aluno em sua futura fun\u00e7\u00e3o profissional.\nEspec\u00edficos: \nContribuir para o desenvolvimento de habilidades cr\u00edtico-reflexivas na escrita e utiliza\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros textuais, fundamentais ao trabalho docente.\nRelacionar os conhecimentos concernentes \u00e0 pesquisa em Ensino de Ci\u00eancias no Brasil, atrav\u00e9s da Pr\u00e1tica como Componente Curricular, com atividades formativas que promovam reflex\u00f5es pr\u00f3prias ao exerc\u00edcio da pesquisa, por\u00e9m, com aten\u00e7\u00e3o \u00e0 devida integra\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo com a pr\u00e1tica escolar.", "programa_resumido": "Contribuir para o desenvolvimento de habilidades cr\u00edtico-reflexivas na escrita de textos acad\u00eamicos, especificamente em relat\u00f3rios de pesquisa.", "turmas": [{"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala DE-22 - Bloco das Exatas.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Joana de Jesus de Andrade"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}