{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Qu\u00edmica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5931030", "nome": "Hist\u00f3ria da Qu\u00edmica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Geral: Fornecer aos estudantes uma vis\u00e3o de como a qu\u00edmica se situa na hist\u00f3ria da humanidade e de como, ao longo dessa hist\u00f3ria, o conceito de qu\u00edmica e sua presen\u00e7a na sociedade foram se transformando. \nEspec\u00edfico: Discutir com os alunos as etapas na constru\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico, mostrar como essas etapas se situam no momento s\u00f3cio-econ\u00f4mico e educacional, levando-os a refletir sobre a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico ao longo da hist\u00f3ria e suas implica\u00e7\u00f5es na pr\u00e1tica educacional. Contribuir para o reconhecimento de outras matrizes culturais e seu papel no processo hist\u00f3rico de desenvolvimento da ci\u00eancia. Relacionar, atrav\u00e9s da pr\u00e1tica como componente curricular, conhecimentos de hist\u00f3ria da qu\u00edmica e da ci\u00eancia com atividades formativas que promovam reflex\u00f5es pr\u00f3prias ao exerc\u00edcio da doc\u00eancia, favorecendo a integra\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo com a pr\u00e1tica escolar.", "programa_resumido": "Fornecer aos estudantes uma vis\u00e3o de como a qu\u00edmica se situa na hist\u00f3ria da humanidade e de como, ao longo dessa hist\u00f3ria, o conceito de qu\u00edmica e sua presen\u00e7a na sociedade foram se transformando.", "turmas": [{"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala DE-14 - Bloco das Exatas.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Glaucia Maria da Silva Degr\u00e8ve"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}