{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Qu\u00edmica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5931057", "nome": "Articula\u00e7\u00e3o dos Conte\u00fados Qu\u00edmico-Pedag\u00f3gicos II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Geral\nA disciplina tem por objetivo articular saberes pedag\u00f3gicos e saberes da \u00e1rea espec\u00edfica de qu\u00edmica de maneira a garantir a qualidade da forma\u00e7\u00e3o inicial e garantir que o aluno esteja preparado para ensinar o que aprendeu no decorrer do curso. Ainda, a disciplina deve garantir que os alunos adquiram habilidades para reflex\u00e3o, prepara\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de recursos did\u00e1ticos relativos \u00e0 sua pr\u00e1tica docente, bem como a avalia\u00e7\u00e3o da qualidade de materiais did\u00e1ticos dispon\u00edveis no mercado, garantindo aos estudantes uma forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, pr\u00e1tica e metodol\u00f3gica consistente.\n\nEspec\u00edfico\nDesenvolver atividades de ensino que possibilitem reflex\u00f5es sobre as particularidades do ensino de conte\u00fados acad\u00eamicos na Escola B\u00e1sica. Pretende-se tamb\u00e9m promover a reflex\u00e3o acerca da profiss\u00e3o docente e contextualiza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados espec\u00edficos de Qu\u00edmica Anal\u00edtica Qualitativa,Qu\u00edmica Org\u00e2nica e Qu\u00edmica Ambiental.", "programa_resumido": "Caber\u00e1 aos alunos desenvolver atividades de ensino sobre a supervis\u00e3o de docentes da \u00e1rea de Ensino.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala DE-23 - Bloco das Exatas.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Glaucia Maria da Silva Degr\u00e8ve"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}