{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Psicologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5940960", "nome": "Triagem e Cuidados a Crian\u00e7as e Fam\u00edlias: Um Enfoque Compreensivo e Interventivo I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "1. Gerais:\n\tCapacitar o aluno para a realiza\u00e7\u00e3o do processo de triagem infantil e acolhimento \u00e0s crian\u00e7as, adolescentes e fam\u00edlias, atendimento em grupo de acordo com a demanda apresentada. \n2. Espec\u00edficos:\n\tProporcionar ao estagi\u00e1rio a oportunidade de:\n     a) conhecer o desenvolvimento emocional infantil;\n     b) realizar atendimento da popula\u00e7\u00e3o infantil e suas fam\u00edlias;\n     c) compreender os psicodinamismos familiares capazes de promover o desenvolvimento harmonioso ou patol\u00f3gico da crian\u00e7a;\n    d) conhecer procedimentos breves de atendimento \u00e0s demandas;\ne) aprofundar o conhecimento sobre a psicopatologia infanto-juvenil;\n    f) conhecer e realizar atendimento em grupo, tanto de crian\u00e7as e adolescentes quanto de pais;\ng) realizar uma integra\u00e7\u00e3o mais fluida e din\u00e2mica entre o conhecimento te\u00f3rico e a atividade pr\u00e1tica da Psicologia Cl\u00ednica;\nh) vivenciar e aprender a rotina de trabalho em uma institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.", "programa_resumido": "A disciplina oferece uma introdu\u00e7\u00e3o ao conhecimento da teoria do desenvolvimento emocional infantil e familiar, bem como da t\u00e9cnica psicanal\u00edtica com crian\u00e7as, adolescentes e fam\u00edlias. Aborda-se a avalia\u00e7\u00e3o dos casos em uma perspectiva interventiva e compreensiva, incluindo o grupo familiar na sintomatologia infanto-juvenil, considerando a intersec\u00e7\u00e3o das din\u00e2micas intraps\u00edquicas, intrafamiliares e socioculturais, partindo do m\u00e9todo psicanal\u00edtico, entrevista inicial, sess\u00e3o l\u00fadica, sess\u00e3o familiar, amadurecimento emocional, psicopatologia psicanal\u00edtica.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}