{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Psicologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5940675", "nome": "Psicologia Criminal I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Geral: \nDar subs\u00eddios aos alunos para o entendimento do fen\u00f4meno criminal a partir das principais id\u00e9ias e teorias relacionadas, veiculadas ao longo da hist\u00f3ria, e das pr\u00e1ticas institucionais para o seu enfrentamento.\n\nEspec\u00edficos:\n- Situar o fen\u00f4meno do crime e da criminalidade no contexto \u201cdas viol\u00eancias\u201d;\n- Estudar o fen\u00f4meno criminal do ponto de vista hist\u00f3rico: as ideias criminol\u00f3gicas \u2013 da Idade M\u00e9dia ao S\u00e9culo XXI;\n- Estudar o fen\u00f4meno da delinq\u00fc\u00eancia juvenil a partir de teorias de base emp\u00edrica;\n- Conhecer e analisar criticamente a hist\u00f3ria das pr\u00e1ticas institucionais empreendidas no sentido de enfrentar e/ou prevenir a criminalidade.", "programa_resumido": "A disciplina visa propiciar ao aluno condi\u00e7\u00f5es para que ele compreenda a evolu\u00e7\u00e3o das ideias sobre crime e criminalidade \u00e0s proposi\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas de base cient\u00edficas, analisando criticamente o conhecimento do qual se disp\u00f5e hoje sobre o fen\u00f4meno criminal.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 204 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marina Rezende Bazon"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}