{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Psicologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5940677", "nome": "Teorias e Pr\u00e1ticas em Psicologia Cl\u00ednica: Abordagem Fenomenol\u00f3gico-Existencial", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Geral: Propiciar condi\u00e7\u00f5es para que o aluno apreenda o modelo te\u00f3rico existencial-fenomenol\u00f3gico como uma forma de interpretar o universo humano e como estudo da personalidade, reconhecendo as concep\u00e7\u00f5es iniciais e contempor\u00e2neas dos modelos abordados.\nEspec\u00edficos: Esses modelos apresentados dever\u00e3o ser reconhecidos como uma express\u00e3o de concep\u00e7\u00e3o de ser humano e como um conjunto de conhecimentos sobre a estrutura, desenvolvimento e din\u00e2mica da personalidade. Eles devem ser compreendidos como um dos v\u00e9rtices de abordagem dos processos de sa\u00fade mental, e como um referencial cujos pressupostos determinam um modo de compreens\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e atua\u00e7\u00e3o espec\u00edfico nessa \u00e1rea da Psicologia.", "programa_resumido": "Estudo do modelo te\u00f3rico existencial-fenomenol\u00f3gico como um v\u00e9rtice de concep\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e interpreta\u00e7\u00e3o do universo humano, enfatizando os aspectos de desenvolvimento, estrutura e din\u00e2mica da personalidade.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 208 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Manoel Antonio dos Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}