{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Psicologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5940660", "nome": "Psicopatologia na Inf\u00e2ncia e na Adolesc\u00eancia", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Geral:\nA presente disciplina tem o objetivo de apresentar, caracterizar e discutir dist\u00farbios na inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia, partindo de uma vis\u00e3o de desenvolvimento ao longo da vida, dos diferentes problemas comportamentais, cognitivos e emocionais que podem ocorrer como fruto da intera\u00e7\u00e3o de vari\u00e1veis do indiv\u00edduo e do ambiente. \n\nEspec\u00edficos:\n- Discutir a rela\u00e7\u00e3o entre a psicopatologia da inf\u00e2ncia e da adolesc\u00eancia a partir de uma perspectiva do desenvolvimento social, psicol\u00f3gico, biol\u00f3gico e relacional; \n- Ponderar as influ\u00eancias gen\u00e9ticas, ambientais e individuais no desenvolvimento de dist\u00farbios na inf\u00e2ncia e na adolesc\u00eancia; \n- Caracterizar os transtornos diagnosticados pela primeira vez na inf\u00e2ncia;\n- Instrumentalizar o acad\u00eamico na realiza\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00f5es diagn\u00f3sticas, e em encaminhamentos eficazes dos transtornos mentais e queixas da inf\u00e2ncia e da adolesc\u00eancia.", "programa_resumido": "A disciplina introduz o campo da psicopatologia da inf\u00e2ncia e da adolesc\u00eancia, passando pela rela\u00e7\u00e3o com o desenvolvimento e a vulnerabiliza\u00e7\u00e3o aos transtornos mentais na inf\u00e2ncia e na adolesc\u00eancia. S\u00e3o discutidos os diferentes transtornos e queixas mais recorrentes que ocorrem na inf\u00e2ncia.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 209 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Carmem Beatriz Neufeld"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}