{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Psicologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5940664", "nome": "Epistemologia das Ci\u00eancias Humanas", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Geral: \nIntroduzir o aluno \u00e0 discuss\u00e3o cr\u00edtica da produ\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico. \n\nEspec\u00edficos:\nIntroduzir o aluno \u00e0 discuss\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o do conhecimento nas ci\u00eancias humanas, em particular na psicologia.", "programa_resumido": "Uma introdu\u00e7\u00e3o geral \u00e0 no\u00e7\u00e3o de m\u00e9todo e conhecimento cient\u00edfico, abordando tr\u00eas ordens de fen\u00f4menos: f\u00edsico, vital e humano. Dar-se-\u00e1 \u00eanfase \u00e0s discuss\u00f5es epistemol\u00f3gicas nas ci\u00eancias humanas.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 209 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Reinaldo Furlan"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 49, "inscritos": 49, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}