{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Psicologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5940914", "nome": "Est\u00e1gio supervisionado em Processos e Pr\u00e1ticas Psicossociais II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Propiciar ao aluno a oportunidade de, sob supervis\u00e3o, exercer o papel profissional de psic\u00f3logo em contextos reais, a partir de abordagens te\u00f3rico-pr\u00e1ticas propostas pela \u00eanfase Processos e Pr\u00e1ticas Psicossociais, em continuidade a est\u00e1gio desenvolvido em disciplina anterior ou em um novo contexto de atua\u00e7\u00e3o. Estas atividades, a serem desenvolvidas de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente, devem permitir a integra\u00e7\u00e3o entre aspectos te\u00f3ricos, pr\u00e1ticos e \u00e9ticos, contribuindo para a forma\u00e7\u00e3o te\u00f3rico pr\u00e1tica profissional.", "programa_resumido": "Desenvolvimento de atividades te\u00f3rico-pr\u00e1ticas, sob supervis\u00e3o, de acordo com plano elaborado previamente.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "A psic\u00f3loga Dr\u00aa Fernanda Kimie Tavares Mishima colabora com supervis\u00e3o de atividades pr\u00e1ticas de est\u00e1gio nesta disciplina.", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}