{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Psicologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5940220", "nome": "Psicologia Jur\u00eddica e Forense", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral: Apresentar, discutir e analisar a produ\u00e7\u00e3o de conhecimento cient\u00edfico espec\u00edfico e as possibilidades de pr\u00e1tica psicol\u00f3gica no \u00e2mbito das institui\u00e7\u00f5es ligadas a justi\u00e7a, n\u00e3o s\u00f3 no poder judici\u00e1rio, mas na esfera executiva e legislativa, bem como na sociedade civil.Espec\u00edfico: criar condi\u00e7\u00f5es, oferecendo subs\u00eddios te\u00f3ricos e informa\u00e7\u00f5es, para que estudantes do Direito e da Psicologia conhe\u00e7am e integrem, de forma cr\u00edtica, conhecimento sobre as intersec\u00e7\u00f5es entre essas duas disciplinas, no tocante a diferentes temas/\u00e1reas (Fam\u00edlia, Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia, Vida Civil e Crime).", "programa_resumido": "", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Disciplina oferecida ao curso de Direito - FDRP", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marina Rezende Bazon"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}