{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Psicologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5940657", "nome": "Psicologia Organizacional e do Trabalho II", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Analisar o ambiente organizacional, bem como o comportamento dos trabalhadores, sob a luz das teorias e conceitos da Psicologia Organizacional e do Trabalho.\nDiscutir os principais pressupostos te\u00f3ricos que fundamentam as pol\u00edticas e pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es;\nDescrever as principais atividades e procedimentos dos subsistemas de gest\u00e3o de pessoas e as possibilidades de atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo;\nDescrever os processos de formula\u00e7\u00e3o de Pol\u00edticas de Gest\u00e3o de Pessoas, e seus elementos componentes para implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "A presente disciplina \u00e9 obrigat\u00f3ria. Tem como prop\u00f3sito preparar o aluno nos aspectos pr\u00e1ticos relativos ao comportamento humano nas organiza\u00e7\u00f5es e no trabalho. A orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 a de formar os alunos do curso que pretendem estagiar ou atuar na sub\u00e1rea de Psicologia Organizacional e do Trabalho (POT). A \u00eanfase \u00e9 fornecer conhecimentos para os aspectos pr\u00e1ticos relativos \u00e0s pol\u00edticas e pr\u00e1ticas da Gest\u00e3o de Pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es. A disciplina pretende ampliar a vis\u00e3o do aluno quanto \u00e0s tend\u00eancias organizacionais no que diz respeito \u00e0 gest\u00e3o de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es, bem como possibilitar a identifica\u00e7\u00e3o dos componentes de concep\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de gest\u00e3o de recursos humanos.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 209 do Centro Did\u00e1tico -  Bloco 16", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marina Greghi Sticca", "(R) Tha\u00eds Zerbini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}