{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Psicologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5940637", "nome": "Educa\u00e7\u00e3o e Subjetividade", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Geral: \nApresentar as concep\u00e7\u00f5es que abordam a Subjetividade como produzida em um meio institucional e suas implica\u00e7\u00f5es para a educa\u00e7\u00e3o e as pr\u00e1ticas do Psic\u00f3logo Escolar delas decorrentes.\nEspec\u00edficos: \n- Desenvolver formas de pensar os acontecimentos nas institui\u00e7\u00f5es educacionais dando \u00eanfase ao contexto s\u00f3cio hist\u00f3rico. \n- Analisar a institui\u00e7\u00e3o educacional a partir do estudo de seu cotidiano;\n-  Problematizar a a\u00e7\u00e3o da psicologia nas institui\u00e7\u00f5es educacionais;\n- Discutir as contradi\u00e7\u00f5es entre indiv\u00edduo e sociedade no \u00e2mbito da educa\u00e7\u00e3o escolar;\n- Conhecer e discutir as finalidades da educa\u00e7\u00e3o e a pol\u00edtica nacional para a educa\u00e7\u00e3o inclusiva;\n- Desenvolver quest\u00f5es relacionadas \u00e0s barreiras atitudinais que impedem e/ou dificultam a inclus\u00e3o escolar, e refletir sobre as possibilidades de supera\u00e7\u00e3o das mesmas e;\n- Pensar a queixa escolar e a escuta da crian\u00e7a no contexto escolar.", "programa_resumido": "Aspectos te\u00f3rico da constitui\u00e7\u00e3o da subjetividade de alunos e professores enquanto agentes de ensino e aprendizagem. A institui\u00e7\u00e3o escolar enquanto agente disciplinar. Pr\u00e1ticas institucionais e possibilidades de interven\u00e7\u00e3o. Pol\u00edticas p\u00fablicas em educa\u00e7\u00e3o e sua efetividade. Queixa escolar.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 204 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Luciana Carla dos Santos Elias"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}