{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Psicologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5940666", "nome": "Interprofissionalidade e Gest\u00e3o Participativa na Pr\u00e1tica Profissional", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina buscar oferecer aos alunos oportunidade para reflex\u00e3o sobre suas perspectivas de atua\u00e7\u00e3o profissional, orientando-a a partir de quest\u00f5es relacionadas a determina\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o do trabalho na sociedade contempor\u00e2nea. Para tanto, busca-se sensibilizar os alunos em rela\u00e7\u00e3o aos processos de racionaliza\u00e7\u00e3o e reifica\u00e7\u00e3o do trabalho que, orientados pela aliena\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es (produtivas e sociais), produzem problemas de sa\u00fade decorrentes das perdas relacionadas com o exerc\u00edcio profissional que afetam tanto o trabalhador quanto a coletividade. Espera-se que ao final da disciplina, os alunos sejam capazes de identificar condi\u00e7\u00f5es adversas em rela\u00e7\u00f5es de trabalho e conviv\u00eancia, sobretudo em servi\u00e7os da \u00e1rea da sa\u00fade; espera-se ainda que possam propor a\u00e7\u00f5es que utilizem a atua\u00e7\u00e3o interprofissional e a gest\u00e3o participativa em sa\u00fade como estrat\u00e9gias de enfrentamento e interven\u00e7\u00e3o capazes de orientar e acompanhar o re-ordenamento das referidas rela\u00e7\u00f5es, direcionando-as para a recupera\u00e7\u00e3o dos sentidos de autonomia e autoria sobre o processo de trabalho entre os profissionais, com o compromisso de qualificar a assist\u00eancia a pacientes e usu\u00e1rios dos servi\u00e7os.", "programa_resumido": "Capacitar os alunos para o diagn\u00f3stico de situa\u00e7\u00f5es problem\u00e1ticas no processo de trabalho de profissionais e equipes que atuem, principalmente, na \u00e1rea da sa\u00fade, oferecendo a eles recursos para que realizem interven\u00e7\u00f5es orientadas para a recupera\u00e7\u00e3o dos sentidos de autonomia e autoria sobre o processo de trabalho entre os profissionais.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 208 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marina Sim\u00f5es Fl\u00f3rio Ferreira Bertagnoli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}