{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Psicologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5940758", "nome": "Atendimento em Aconselhamento Psicol\u00f3gico I", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "Geral: \nProporcionar a pr\u00e1tica supervisionada de atendimento em aconselhamento psicol\u00f3gico (adultos e adolescentes) que buscam atendimento psicol\u00f3gico no Centro de Pesquisa e Psicologia Aplicada (CPA), segundo os fundamentos te\u00f3ricos, t\u00e9cnicos e \u00e9ticos das propostas p\u00f3s-modernas ou construcionistas sociais em psicologia \u2013 com destaque \u00e0s pr\u00e1ticas narrativas, colaborativas, da terapia focada na solu\u00e7\u00e3o e da terapia social.\n\nEspec\u00edficos: \nAo final da disciplina est\u00e1gio, o/a aluno/a deve estar apto/a a:\n- Conhecer os fundamentos te\u00f3ricos e t\u00e9cnicos das abordagens p\u00f3s-modernas ou construcionistas sociais em aconselhamento psicol\u00f3gico,\n- Compreender os fundamentos das pr\u00e1ticas narrativas, colaborativas, focadas na solu\u00e7\u00e3o e da terapia social, seus principais conceitos e recursos para a\u00e7\u00e3o.\n- Compreender demandas terap\u00eauticas e intervir clinicamente, com base nos princ\u00edpios dessas pr\u00e1ticas, \n- Compreender as quest\u00f5es t\u00e9cnicas e \u00e9ticas envolvidas no atendimento em aconselhamento psicol\u00f3gico de indiv\u00edduos (adultos e adolescentes), manejando-as adequadamente, com base no c\u00f3digo de \u00e9tica do profissional do psic\u00f3logo.", "programa_resumido": "Aconselhamento psicol\u00f3gico como constru\u00e7\u00e3o social. Teorias p\u00f3s-modernas em aconselhamento psicol\u00f3gico. Atendimento cl\u00ednico supervisionado.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}