{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Psicologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5940729", "nome": "Diagn\u00f3stico e Interven\u00e7\u00e3o nas Dificuldades de Aprendizagem: Uma Abordagem Psicopedag\u00f3gica I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Geral: \nOferecer ao aluno a oportunidade de atua\u00e7\u00e3o profissional na \u00e1rea da Psicologia Escolar/Educacional, a partir de uma proposta de interven\u00e7\u00e3o psicopedag\u00f3gica, visando contribuir para a supera\u00e7\u00e3o das dificuldades de  aprendizagem de alunos do Ensino Fundamental\n\nEspec\u00edficos: \nCapacitar o aluno para:\n- Refletir criticamente sobre os limites e possibilidades da interven\u00e7\u00e3o psicopedag\u00f3gica no enfrentamento dos problemas de aprendizagem, levando em conta a multidetermina\u00e7\u00e3o das dificuldades de aprendizagem seus aspectos biopsicossociais.\n- Realizar avalia\u00e7\u00e3o psicopedag\u00f3gica com base em jogos e instrumentos psicol\u00f3gicos padronizados.\n- Utilizar jogos e outras t\u00e9cnicas l\u00fadicas e psicoeducativas como forma de interven\u00e7\u00e3o psicopedag\u00f3gica", "programa_resumido": "A disciplina busca oferecer subs\u00eddios para a an\u00e1lise, compreens\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo a partir do encaminhamento de alunos do Ensino Fundamental para avalia\u00e7\u00e3o e atendimento psicopedag\u00f3gico, por queixa de dificuldades de aprendizagem.  Apoia-se na  abordagem te\u00f3rico-metodol\u00f3gica da Psicopedagogia Cl\u00ednica, buscando uma an\u00e1lise compreensiva dos problemas de aprendizagem a partir da integra\u00e7\u00e3o de conhecimentos das abordagens construtivista e cognitivista (processamento de informa\u00e7\u00e3o) , al\u00e9m de conte\u00fados da neuropsicologia.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala docente", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}