{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Psicologia", "campus": "Outro", "codigo": "5940662", "nome": "Orienta\u00e7\u00e3o Profissional e de Carreira", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Objetivo Geral\nApresentar de forma panor\u00e2mica o campo da orienta\u00e7\u00e3o profissional e de carreira, sua origem hist\u00f3rica e principais enfoques te\u00f3ricos que subsidiam a pesquisa e a pr\u00e1tica profissional do psic\u00f3logo na \u00e1rea.\n\nObjetivos Espec\u00edficos\nAo final da disciplina os alunos dever\u00e3o estar aptos a:\n- identificar diferentes terminologias utilizadas;\n- compreender a evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica da \u00e1rea e das teorias e pr\u00e1ticas a ela relacionadas;\n- identificar as demandas-chave ao longo dos tempos e os respectivos enfoques te\u00f3ricos tradicionais e modernos: tra\u00e7o-fator; psicodin\u00e2mico; desenvolvimentista e evolutivo; decisional e cognitivo; e transicional;\n- conhecer enfoques te\u00f3ricos contempor\u00e2neos e movimentos emergentes, frente aos desafios atuais e futuros do trabalho, em especial: o Movimento Narrativo (Paradigma Life Design e a constru\u00e7\u00e3o da vida/carreira; enfoque sociocoginitivo; enfoque contextualista da a\u00e7\u00e3o) e o Movimento da Justi\u00e7a Social (Psicologia do Trabalhar; abordagem s\u00f3cio-hist\u00f3rica; justi\u00e7a social) \n- conhecer m\u00e9todos de interven\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o da interven\u00e7\u00e3o em contextos cl\u00ednicos;\n- conhecer o modelo de educa\u00e7\u00e3o para a carreira para aplica\u00e7\u00e3o em contextos educacionais;\n- questionar temas, problemas e problem\u00e1ticas na \u00e1rea; e\n- discutir limites e possibilidades da orienta\u00e7\u00e3o profissional e de carreira no contexto educacional brasileiro e na \u00e1rea da Psicologia.", "programa_resumido": "Orienta\u00e7\u00e3o Profissional e de Carreira: panorama conceitual e principais enfoques te\u00f3ricos tradicionais, modernos e contempor\u00e2neos. Modalidades de interven\u00e7\u00e3o em Orienta\u00e7\u00e3o Profissional e de Carreira.", "turmas": []}