{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Psicologia", "campus": "Outro", "codigo": "5940678", "nome": "Semin\u00e1rios de Pesquisa II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Geral: \nOferecer ao aluno uma oportunidade para colocar em discuss\u00e3o os dados j\u00e1 coletados em sua pesquisa para a Monografia de Conclus\u00e3o do Programa de Bacharelado e ouvir sugest\u00f5es e cr\u00edticas de parte da comunidade cient\u00edfica.  \n\nEspec\u00edfico: \nPropiciar ao aluno oportunidade para: \n- apresentar de forma organizada os dados coletados em seu projeto de pesquisa, tanto por escrito (resumo) como oralmente (apresenta\u00e7\u00e3o oral de pesquisa); \n- discutir seu trabalho com convidados e demais alunos, ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o oral; \n- participar das apresenta\u00e7\u00f5es das pesquisas dos demais alunos.", "programa_resumido": "A disciplina \u00e9 um espa\u00e7o de apresenta\u00e7\u00e3o e discuss\u00e3o do andamento das pesquisas realizadas pelos alunos inscritos no Programa de Bacharelado Especial.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 107 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Carmen Lucia Cardoso", "(R) Fernanda Aguillera"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}