{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Psicologia", "campus": "Outro", "codigo": "5940687", "nome": "M\u00e9todos Projetivos III", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Geral: \nEssa disciplina tem por objetivo apresentar ao estudante o hist\u00f3rico e os m\u00e9todos projetivos aperceptivo-tem\u00e1ticos, assim como suas poss\u00edveis consequ\u00eancias sociais.\n\nEspec\u00edficos: \nAo final da disciplina, os alunos dever\u00e3o estar aptos a:\n- Compreender o hist\u00f3rico e evolu\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos projetivos aperceptivo-tem\u00e1ticos, considerando especialmente sua influ\u00eancia na cria\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas cl\u00ednicas, sobretudo no campo da avalia\u00e7\u00e3o afetiva e de personalidade.\n- Caracterizar os tipos de m\u00e9todos projetivos aperceptivo-tem\u00e1ticos, em especial Teste de Apercep\u00e7\u00e3o Tem\u00e1tica e suas deriva\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas (para diferentes faixas et\u00e1rias e grupos culturais).\n- Planejar o uso de m\u00e9todos projetivos aperceptivo-tem\u00e1ticos em fun\u00e7\u00e3o de objetivos delineados para diferentes necessidades individuais ou de grupos de indiv\u00edduos.\n- Conhecer e refletir sobre as consequ\u00eancias sociais dos processos de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica baseados em m\u00e9todos aperceptivo-tem\u00e1ticos.", "programa_resumido": "M\u00e9todos projetivos aperceptivo-tem\u00e1ticos: princ\u00edpios e desenvolvimento hist\u00f3rico, no Brasil e no mundo. Teste de Apercep\u00e7\u00e3o Tem\u00e1tica e seus derivados: suas caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas, uso e consequ\u00eancias sociais.", "turmas": []}