{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Psicologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5940730", "nome": "Atendimento \u00e0s Dificuldades na Aprendizagem I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Geral: \nOferecer ao aluno forma\u00e7\u00e3o te\u00f3rica e pr\u00e1tica na \u00e1rea da Psicologia Cl\u00ednica a partir de uma proposta de avalia\u00e7\u00e3o e planejamento de interven\u00e7\u00e3o psicopedag\u00f3gica.\n\nEspec\u00edficos: levar os alunos a:\n-\tConhecer concep\u00e7\u00f5es centrais do processo de avalia\u00e7\u00e3o psicopedag\u00f3gica no que tange potencialidades e dificuldades apresentadas pelo indiv\u00edduo e o contexto no qual est\u00e1 inserido;\n-\tTreinar a escolha e utiliza\u00e7\u00e3o de diferentes instrumentos, materiais e t\u00e9cnicas na avalia\u00e7\u00e3o das dificuldades apresentadas; \n-\tDesenvolver planejamento de interven\u00e7\u00e3o pertinente \u00e0 situa\u00e7\u00e3o avaliada;\n-\tRealizar devolutiva com pais/respons\u00e1veis e com a escola, de forma a reduzir situa\u00e7\u00f5es adversas e aumentar os recursos de prote\u00e7\u00e3o;\n-\tOrientar professores quanto \u00e0s dificuldades na aprendizagem do indiv\u00edduo e poss\u00edveis formas de suporte dentro da institui\u00e7\u00e3o educacional e;\n-\tEstimular o desenvolvimento de atitudes que considerem aspectos \u00e9ticos como: a rela\u00e7\u00e3o com a clientela atendida; o arquivo da documenta\u00e7\u00e3o; a rela\u00e7\u00e3o com equipe de supervis\u00e3o; os preceitos de \u00e9tica profissional.", "programa_resumido": "Aspectos hist\u00f3ricos e te\u00f3ricos das dificuldades na aprendizagem (dificuldades X dist\u00farbios). Avalia\u00e7\u00e3o das dificuldades na aprendizagem instrumentos e equipe (multi e interdisciplinar). Pol\u00edticas p\u00fablicas e leis que protegem o indiv\u00edduo frente as suas dificuldades. Inclus\u00e3o escolar.  Devolutiva aos envolvidos no processo de avalia\u00e7\u00e3o. Planejamento de interven\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}