{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Psicologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5940727", "nome": "Apoio \u00e0 Co-Gest\u00e3o em Servi\u00e7os da Rede Municipal de Sa\u00fade I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "Geral: \nOferecer ao aluno subs\u00eddios para identificar quais elementos do planejamento local de sa\u00fade (Plano Municipal de Sa\u00fade e Programa\u00e7\u00e3o Anual de Sa\u00fade) foram ou n\u00e3o efetivamente implantados nas a\u00e7\u00f5es realizadas nos servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade.\n\nEspec\u00edficos: \n- Oferecer oportunidade de que os alunos identifiquem e analisem aspectos favor\u00e1veis e desfavor\u00e1veis \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o do planejamento local de sa\u00fade, considerando a percep\u00e7\u00e3o de gestores e trabalhadores;\n-  Permitir o contato dos alunos com a realidade de trabalho vivenciada pelos profissionais de sa\u00fade nas unidades p\u00fablicas municipais; \n-  Identificar, junto aos profissionais e gestores de pontos cr\u00edticos que promovem\n- a descontinuidade ou que dificultam a integra\u00e7\u00e3o entre processos de trabalho e trazem preju\u00edzos \u00e0s rela\u00e7\u00f5es de trabalho;\n- situa\u00e7\u00f5es em que o acesso e/ou o compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es pertinentes ao processo de trabalho est\u00e3o dificultados ou comprometidos", "programa_resumido": "Esta disciplina visa desenvolver m\u00faltiplos recursos (conhecimentos, habilidades e atitudes) necess\u00e1rios ao trabalho do psic\u00f3logo que atua no campo da Sa\u00fade P\u00fablica, considerando especificamente o contato com os processos de constru\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas pertinentes \u00e0 \u00e1rea. Al\u00e9m disso, objetiva oferecer aos alunos oportunidade de observar as caracter\u00edsticas de organiza\u00e7\u00e3o do sistema de servi\u00e7os (considerando tanto assist\u00eancia quanto gest\u00e3o) e suas implica\u00e7\u00f5es para a atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}