{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Psicologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5940648", "nome": "Psicopatologia Geral I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Geral: \nO curso visa introduzir o aluno no estudo da Psicopatologia, apresentando e discutindo as principais mudan\u00e7as no modo de compreend\u00ea-la e trat\u00e1-la. Introduzir a semiologia psiqui\u00e1trica, caracterizando as fun\u00e7\u00f5es mentais e suas altera\u00e7\u00f5es. Discutir os diferentes modelos de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade mental e refletir sobre a atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo na \u00e1rea.\n\nEspec\u00edficos: \nAo final do curso o aluno deve estar apto a:\n- Reconhecer as mudan\u00e7as ocorridas ao longo do tempo no campo da Psicopatologia. \n- Manejar os sistemas de classifica\u00e7\u00e3o diagn\u00f3sticas utilizados na atualidade.\n- Realizar a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e o exame do estado mental.\n-Conhecer a organiza\u00e7\u00e3o da rede assistencial em sa\u00fade mental.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                 - Reconhecer as diferentes possibilidades de atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo no campo da Psicopatologia.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o ao estudo da Psicopatologia, analisando as principais mudan\u00e7as no modo de compreend\u00ea-la e trat\u00e1-la. Estudo da semiologia psicopatol\u00f3gica.  Apresenta\u00e7\u00e3o dos modelos de tratamento e da rede de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade mental e  discuss\u00e3o sobre a atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo na \u00e1rea.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 208 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Clarissa Mendon\u00e7a Corradi Webster"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}