{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Psicologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5940724", "nome": "O Psic\u00f3logo em uma Equipe da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia: Desenvolvendo Programa de Promo\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade na Comunidade I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 3, "objetivos": "Geral: \nOferecer ao estagi\u00e1rio a oportunidade conhecer e atuar junto \u00e0 Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) que fundamenta o trabalho em uma equipe multidisciplinar, voltado para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a e a melhora da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o.\n\nEspec\u00edficos: \n\nDe forma\u00e7\u00e3o te\u00f3rica \n- Oferecer conhecimentos b\u00e1sicos sobre a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a no contexto de um Centro de Sa\u00fade.\n- Oferecer conhecimentos a respeito da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia e do trabalho em equipe multidisciplinar.\n- Oferecer conhecimentos a respeito do trabalho do psic\u00f3logo na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria\n\nDe forma\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica \n- Proporcionar ao estagi\u00e1rio a oportunidade de realizar, inicialmente, observa\u00e7\u00e3o das atividades desenvolvidas na Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia, visando se familiarizar com as rotinas, metas e pessoas (profissionais e clientela).\n- Proporcionar ao estagi\u00e1rio a oportunidade de participar das reuni\u00f5es de equipe multidisciplinar da estrat\u00e9gia sa\u00fade da fam\u00edlia, como membro da equipe, juntamente com m\u00e9dicos, enfermeira, estagi\u00e1rios e agentes comunit\u00e1rios, detectando necessidades da popula\u00e7\u00e3o atendida pela Unidade e podendo oferecer propostas de assist\u00eancia.\n- Proporcionar ao estagi\u00e1rio a oportunidade de coordenar juntamente com outros profissionais da equipe de sa\u00fade grupos de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade na comunidade.\n- Proporcionar ao estagi\u00e1rio a oportunidade de acompanhar algumas fam\u00edlias da \u00e1rea de abrang\u00eancia da Unidade de Sa\u00fade para atuar tanto no \u00e2mbito da comunidade como da equipe de sa\u00fade.\nDe forma\u00e7\u00e3o \u00e9tica\n\n- Desenvolver uma atitude adequada na rela\u00e7\u00e3o profissional \u2013 paciente, respeitando os preceitos \u00e9ticos envolvidos nesta situa\u00e7\u00e3o, como, o sigilo profissional, o respeito ao sofrimento dos pacientes e da fam\u00edlia, necessidade de assumir uma postura profissional \u00e9tica frente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o e a equipe multidisciplinar em que se insere o est\u00e1gio", "programa_resumido": "A disciplina oferece um espa\u00e7o para que os alunos possam conhecer o campo da sa\u00fade em especial da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade e atuar nesse contexto", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala docente\nA psic\u00f3loga Dr\u00aa L\u00edcia Barcelos de Souza colabora com a supervis\u00e3o das atividades pr\u00e1ticas de est\u00e1gio dessa disciplina.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Carmen Lucia Cardoso"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}