{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Computa\u00e7\u00e3o e Matem\u00e1tica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5952047", "nome": "Atividades de Extens\u00e3o: Compartilhando Conhecimento I", "creditos_aula": 0, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Contribuir na forma\u00e7\u00e3o integral do estudante, estimulando sua atua\u00e7\u00e3o como cidad\u00e3o cr\u00edtico e respons\u00e1vel por meio de atividades de extens\u00e3o que envolvam diretamente as comunidades externas \u00e0 Universidade e colaborar na promo\u00e7\u00e3o da transforma\u00e7\u00e3o social.", "programa_resumido": "O estudante dever\u00e1 participar de atividades de extens\u00e3o, incluindo projetos, cursos ou eventos institucionais em que atuem de forma ativa. As atividades dever\u00e3o envolver, preferencialmente, conhecimentos adquiridos pelo estudante durante o curso.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 45, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - Matem\u00e1tica Aplicada a Neg\u00f3cios": {"vagas": 45, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}