{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5960120", "nome": "Pr\u00e1tica Musical na Forma\u00e7\u00e3o Docente", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral: Ampliar a forma\u00e7\u00e3o est\u00e9tica dos alunos, de modo a capacit\u00e1-los para o trabalho educativo com as linguagens art\u00edsticas.\nEspec\u00edfico: Oferecer subs\u00eddios para que os alunos: \n1) consolidem um v\u00ednculo com a m\u00fasica. \n2) desenvolvam um senso cr\u00edtico em rela\u00e7\u00e3o ao mundo sonoro. \n3) sejam capazes de elaborar atividades que possibilitem uma aproxima\u00e7\u00e3o consciente e ativa com diversas linguagens musicais e/ou utilizar a m\u00fasica como instrumento educativo.", "programa_resumido": "Compreender os fins e as possibilidades de pr\u00e1ticas relativas \u00e0 linguagem musical na Educa\u00e7\u00e3o Infantil e no Ensino Fundamental.", "turmas": [{"codigo": "20251IS", "inicio": "03/02/2025", "fim": "14/02/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs. Por ser uma disciplina intersemestral a matr\u00edcula s\u00f3 poder\u00e1 ser feita durante a 1\u00aa intera\u00e7\u00e3o de matr\u00edcula que acontecer\u00e1 de 02 a 09 de dezembro de 2024.\nSala 104/105 Centro Did\u00e1tico - Bloco 16", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) J\u00e9ssica Mami Makino"]}, {"dia": "ter", "inicio": "09:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) J\u00e9ssica Mami Makino"]}, {"dia": "qua", "inicio": "09:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) J\u00e9ssica Mami Makino"]}, {"dia": "qui", "inicio": "09:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) J\u00e9ssica Mami Makino"]}, {"dia": "sex", "inicio": "09:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) J\u00e9ssica Mami Makino"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - Pedagogia": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}