{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5960124", "nome": "Pr\u00e1tica de Ensino de Biologia I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Geral:  Planejar o ensino de Biologia (ensino m\u00e9dio) visando a sua aplica\u00e7\u00e3o nas escolas durante as atividades de est\u00e1gio supervisionado nas escolas: \n\nEspec\u00edficos:\n- Conhecer e analisar a situa\u00e7\u00e3o do ensino de Biologia nas escolas;\n- Conhecer e analisar as tend\u00eancias atuais e as abordagens curriculares para o ensino de Biologia;\n- Conhecer e analisar as condi\u00e7\u00f5es de aprendizagem do aluno e suas concep\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias dos assuntos/temas abordados no ensino;\n- Conhecer e analisar as caracter\u00edsticas do conhecimento cient\u00edfico, em especial a natureza e a estrutura dos conhecimentos biol\u00f3gicos;\n- Identificar e analisar as rela\u00e7\u00f5es entre Biologia e Sociedade e os variados conhecimentos e saberes biol\u00f3gicos presentes na sociedade;\n- Conhecer as etapas do processo de ensino-aprendizagem em Biologia - objetivos, conte\u00fados, m\u00e9todos e recursos auxiliares de ensino e avalia\u00e7\u00e3o, para planejar um ensino adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriormente analisadas; \n- Vivenciar situa\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas do exerc\u00edcio profissional, por meio das atividades de est\u00e1gio relacionadas aos objetivos anteriores.", "programa_resumido": "Esta disciplina oferecer\u00e1 subs\u00eddios te\u00f3rico-pr\u00e1ticos para o planejamento do ensino de Biologia (ensino m\u00e9dio), a partir de uma investiga\u00e7\u00e3o sobre a realidade escolar, as abordagens de ensino-aprendizagem desenvolvidas pelos professores e as condi\u00e7\u00f5es de aprendizagem dos alunos. Busca-se ainda a aplica\u00e7\u00e3o deste planejamento pelos licenciandos em situa\u00e7\u00f5es concretas de sala de aula e outros contextos de ensino. Buscar-se-\u00e1 uma articula\u00e7\u00e3o entre os temas desenvolvidos nas aulas da disciplina e as a\u00e7\u00f5es realizadas pelos licenciandos nos est\u00e1gios simult\u00e2neos.", "turmas": [{"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Sala 103 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Clarice Sumi Kawasaki"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 42, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}