{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5961170", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o aos Estudos Sobre Educa\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Estudar as rela\u00e7\u00f5es entre a forma\u00e7\u00e3o do conhecimento e os processos educativos; Analisar as dimens\u00f5es pol\u00edticas, te\u00f3ricas, t\u00e9cnicas e pr\u00e1ticas da Educa\u00e7\u00e3o;Propiciar uma vis\u00e3o ampla e cr\u00edtica dos temas e problemas presentes na \u00e1rea da Educa\u00e7\u00e3o a partir da contribui\u00e7\u00e3o da Hist\u00f3ria, Filosofia, Psicologia, Sociologia, Antropologia e Economia.", "programa_resumido": "", "turmas": [{"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala DE-13 - Bloco das Exatas.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Sergio Cesar da Fonseca"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}