{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Outro", "codigo": "5961149", "nome": "Supervis\u00e3o e Coordena\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica: Fundamentos Te\u00f3rico-Metodol\u00f3gicos", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "De acordo com as Diretrizes Nacionais do Curso de Pedagogia (Res.CNE/CP 01, maio de 2006) a forma\u00e7\u00e3o do pedagogo deve contemplar consistente forma\u00e7\u00e3o te\u00f3rica, diversidade de conhecimentos e de pr\u00e1ticas, que se articulam ao longo do curso, sendo composta pelas seguintes dimens\u00f5es:a) doc\u00eancia na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, nos anos iniciais do Ensino Fundamental, nas disciplinas pedag\u00f3gicas do curso de Ensino M\u00e9dio na modalidade Normal, assim como em Educa\u00e7\u00e3o Profissional, na \u00e1rea de servi\u00e7os e apoio escolar, al\u00e9m de em outras \u00e1reas nas quais conhecimentos pedag\u00f3gicos sejam previstos;b) gest\u00e3o educacional, entendida numa perspectiva democr\u00e1tica, que integre as diversas atua\u00e7\u00f5es e fun\u00e7\u00f5es do trabalho pedag\u00f3gico e de processos educativos escolares e n\u00e3o escolares, especialmente no que se refere ao planejamento, \u00e0 administra\u00e7\u00e3o, \u00e0 coordena\u00e7\u00e3o, ao acompanhamento, \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de planos e de projetos pedag\u00f3gicos, \tbem como an\u00e1lise, formula\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas e institucionais na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o;c) produ\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico do campo educacional (Parecer CNE/CP 05/2005: 8). \u00c9 na perspectiva da gest\u00e3o educacional, que se insere a disciplina Pr\u00e1ticas de Supervis\u00e3o Educacional.  Tem como objetivos:Geral: A disciplina pretende oportunizar aos estudantes do Curso de Pedagogia, por meio de an\u00e1lises e discuss\u00f5es de referenciais te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos, conhecimento acerca do campo de atua\u00e7\u00e3o do pedagogo (a), permitindo-lhe  agir de forma cr\u00edtico-reflexiva, como supervisor nos sistemas de ensino (Diretorias de Ensino \u0096 Rede Estadual e Municipal) e como Coordenador \u0096Pedag\u00f3gico-Educacional nas Unidades Escolares. Partindo da (re) vis\u00e3o da postura pessoal/ profissional, o fio condutor valorativo desta disciplina est\u00e1 centrado na constru\u00e7\u00e3o de uma escola p\u00fablica de qualidade social para todos.Espec\u00edficos:1.\tIdentificar os princ\u00edpios e os elementos constitutivos do trabalho de coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e supervis\u00e3o pedag\u00f3gica.2.\tDiscutir a ordena\u00e7\u00e3o do trabalho na unidade escolar e seus desdobramentos no plano de curso e no projeto pedag\u00f3gico.3. Oferecer subs\u00eddios ao estudante de pedagogia para coordenar o trabalho na unidade escolar e no sistema de ensino, tendo como eixos a constru\u00e7\u00e3o partilhada do projeto educacional da escola e o desenvolvimento do curr\u00edculo.", "programa_resumido": "A pedagogia, o pedagogo e a escola: papel do educador na sociedade contempor\u00e2nea;Fundamentos Te\u00f3ricos da Supervis\u00e3o e Coordena\u00e7\u00e3o Educacional ;  Pedagogo Escolar: Vicissitudes e Pr\u00e1ticas nas Redes  de Ensino .", "turmas": []}