{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5961120", "nome": "Did\u00e1tica Geral I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "A disciplina de Did\u00e1tica Geral I busca contribuir na forma\u00e7\u00e3o do professor para atuar nas institui\u00e7\u00f5es escolares por meio do estudo sobre o ensino, as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas e o cotidiano da escola e da sala de aula, evidenciando as implica\u00e7\u00f5es sociais do trabalho pedag\u00f3gico. Portanto, o Curso de Did\u00e1tica Geral I pretende contribuir na forma\u00e7\u00e3o do futuro professor mediante o exame das especificidades do trabalho docente na escola p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, especificamente de Ensino Fundamental II e de Ensino M\u00e9dio, o que compreende:\na) a percep\u00e7\u00e3o reflexiva e cr\u00edtica das situa\u00e7\u00f5es did\u00e1ticas, no seu contexto hist\u00f3rico e social; \nb) a compreens\u00e3o da did\u00e1tica enquanto \u00e1rea de conhecimento, campo disciplinar e de pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas;\nc) a compreens\u00e3o da did\u00e1tica como media\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica docente e do encontro aluno conhecimento;\nd) o dom\u00ednio dos elementos constitutivos do planejamento do processo de ensino;\ne) o reconhecimento da escola como local de trabalho, de forma\u00e7\u00e3o e de constitui\u00e7\u00e3o da identidade docente.\nO est\u00e1gio supervisionado \u00e9 parte integrante da disciplina e possibilita ao aluno se aproximar das situa\u00e7\u00f5es reais nas quais o ensino de Biologia se desenvolve, ou seja, da escola e da sala de aula. Nessa situa\u00e7\u00e3o o aluno \u00e9 orientado a refletir sobre a organiza\u00e7\u00e3o da escola, do Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico e do trabalho pedag\u00f3gico \u00e0 luz dos pressupostos te\u00f3ricos da disciplina.", "programa_resumido": "O papel da educa\u00e7\u00e3o e da escola na sociedade contempor\u00e2nea. A rela\u00e7\u00e3o com o conhecimento, a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico e o cotidiano escolar. Planejamento e Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico. Identidades e saberes docentes.", "turmas": [{"codigo": "20251CB", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 207 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Cristina Cinto Araujo Pedroso"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 42, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas": {"vagas": 42, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251LQ", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala DE-24 - Bloco das Exatas.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Filomena Elaine Paiva Assolini"]}, {"dia": "qui", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Filomena Elaine Paiva Assolini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - Licenciatura em Qu\u00edmica (59070 e 59071)": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}