{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5961047", "nome": "Semin\u00e1rios: Educa\u00e7\u00e3o e Trabalho", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral:Abordar a quest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o e trabalho  e sua rela\u00e7\u00e3o com as pol\u00edticas p\u00fablicas e  as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas.Espec\u00edficos:Analisar as correntes  e tend\u00eancias da educa\u00e7\u00e3o no Brasil, com \u00eanfase na rela\u00e7\u00e3o entre economia, trabalho e educa\u00e7\u00e3o.Discutir o papel  da escola e do educador na sociedade tecnol\u00f3gica.", "programa_resumido": "O trabalho como determinante da condi\u00e7\u00e3o humanaHist\u00f3ria do trabalhoA organiza\u00e7\u00e3o do trabalho na sociedade modernaMudan\u00e7as tecnol\u00f3gicas e a educa\u00e7\u00e3oA escola e o novo paradigma tecnol\u00f3gico", "turmas": [{"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 206 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["Cleiton Donizete Corr\u00eaa Tereza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - Pedagogia": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}