{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5961123", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 L\u00edngua Brasileira de Sinais", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Discutir os marcos hist\u00f3ricos da educa\u00e7\u00e3o dos surdos; as atuais pol\u00edticas lingu\u00edstica, educacional e da sa\u00fade voltadas aos sujeitos surdos; e a import\u00e2ncia da l\u00edngua brasileira de sinais (Libras) para o desenvolvimento de linguagem das crian\u00e7as surdas e para sua aprendizagem. Conceituar educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos e diferenci\u00e1-la da educa\u00e7\u00e3o \u201cinclusiva\u201d. Possibilitar aos alunos conhecimentos b\u00e1sicos quanto ao uso da l\u00edngua brasileira de sinais em seus aspectos discursivos, tanto para a comunica\u00e7\u00e3o cotidiana quanto para a pr\u00e1tica educacional.", "programa_resumido": "A disciplina visa discutir a educa\u00e7\u00e3o dos surdos em sua historicidade, no mundo e no Brasil, as lutas das comunidades surdas para o reconhecimento da import\u00e2ncia das l\u00ednguas de sinais e de seu uso em todos os espa\u00e7os sociais e as raz\u00f5es para isso. S\u00e3o discutidas ainda as atuais pol\u00edticas \u2013 lingu\u00edstica, educacional e na sa\u00fade \u2013 voltadas especificamente \u00e0s pessoas surdas. Nesse contexto, o conceito de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos \u00e9 apresentado e discutido o porqu\u00ea da inviabilidade de seu desenvolvimento nas ditas \u201csalas inclusivas\u201d. A disciplina objetiva ainda a aprendizagem da Libras pelos alunos, por interm\u00e9dio de pr\u00e1ticas que privilegiam os aspectos discursivos da l\u00edngua, sendo dedicados 2/3 da disciplina para a constru\u00e7\u00e3o deste conhecimento.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 206 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Ana Claudia Balieiro Lodi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EERP - Licenciatura em Enfermagem": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 206 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ana Claudia Balieiro Lodi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EERP - Licenciatura em Enfermagem": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}