{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5961042", "nome": "Semin\u00e1rios Avan\u00e7ados em Educa\u00e7\u00e3o I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral:Oportunizar ao aluno debates atuais relacionados \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do educador e pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas.Espec\u00edficos:Discutir tem\u00e1ticas atuais que complementem a forma\u00e7\u00e3o do futuro pedagogo.", "programa_resumido": "", "turmas": [{"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 204 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["V\u00edtor Queiroz Santos"]}, {"dia": "sex", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["V\u00edtor Queiroz Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - Pedagogia": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}