{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5961021", "nome": "Metodologia do Ensino da L\u00edngua Portuguesa", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral:\n\u00b7\tFamiliarizar-se com a leitura de uma grande variedade de g\u00eaneros, inserindo-se na comunidade dos leitores, aprendendo a selecionar informa\u00e7\u00f5es pertinentes em diferentes suportes, compreendendo a perspectiva enunciativa com que os textos foram produzidos e posicionando-se criticamente.\n\nEspec\u00edficos:\n\u00b7\tEstudar os principais mecanismos de textualiza\u00e7\u00e3o: a coes\u00e3o nominal respons\u00e1vel pela continuidade tem\u00e1tica, a coes\u00e3o verbal e as conex\u00f5es temporais ou l\u00f3gicas respons\u00e1veis por marcar as articula\u00e7\u00f5es da progress\u00e3o tem\u00e1tica; \n\u00b7\tConhecer algumas das contribui\u00e7\u00f5es da psicoling\u00fc\u00edstica para a compreens\u00e3o do processo de leitura na constru\u00e7\u00e3o do sentido;\n\u00b7\tEnvolver-se em uma intensa e variada pr\u00e1tica de produ\u00e7\u00e3o de textos, produzindo fichas, resumos ou resenhas de textos lidos para as diversas disciplinas, elaborando relat\u00f3rios de experimentos ou de estudos do meio realizados, produzindo um di\u00e1rio de leitura para registrar impress\u00f5es a respeito dos textos que for lendo, ao longo do curso, elaborando planos e registros de sua pr\u00e1tica docente, etc.", "programa_resumido": "A disciplina aborda conceitos te\u00f3ricos sobre l\u00edngua e linguagem, objetivando constituir, com os graduandos, uma vis\u00e3o mais abrangente de ensino de l\u00edngua, que considere a oralidade, a escrita, as diversas manifesta\u00e7\u00f5es textuais seguindo uma abordagem discursiva e poliss\u00eamica.", "turmas": [{"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 208 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Soraya Maria Romano Pacifico"]}, {"dia": "qui", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Soraya Maria Romano Pacifico"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}