{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5961153", "nome": "Est\u00e1gio em Metodologia do Ensino em Qu\u00edmica II", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Esta disciplina de est\u00e1gio curricular supervisionado faz parte do curr\u00edculo do curso de Licenciatura em Qu\u00edmica da FFCLRP e encontra-se situada no conjunto de disciplinas oferecidas pelo Departamento de Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o da FFCLRP-USP na \u00e1rea de Fundamentos Metodol\u00f3gicos do Ensino, possuindo como objetivos centrais:\n- Oportunizar aos licenciandos, por meio de atividades formativas previstas no est\u00e1gio curricular supervisionado, a ressignifica\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o cr\u00edtica e propositiva de aspectos vivenciados na escola a partir dos referenciais te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos trabalhados na disciplina \u201cMetodologia do Ensino em Qu\u00edmica II\u201d (c\u00f3d. 5961175)\n- Articular teoria e pr\u00e1tica pedag\u00f3gica na gest\u00e3o da sala de aula, com foco na gest\u00e3o do conhecimento, da coletividade e do relacionamento interpessoal, envolvida no processo de aprendizagem da Qu\u00edmica pelos estudantes da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, sob a perspectiva dos pressupostos te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos das diferentes correntes da Psicologia, apropriadas historicamente pela \u00e1rea de Ensino de Qu\u00edmica, bem como em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es das tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m utilizadas como instrumento de media\u00e7\u00e3o nas atividades formativas previstas nesta disciplina.", "programa_resumido": "Realiza\u00e7\u00e3o de est\u00e1gio curricular supervisionado em aulas de Qu\u00edmica do Ensino M\u00e9dio de escolas p\u00fablicas e privadas ou em outros espa\u00e7os formativos n\u00e3o escolares, visando \u00e0 ressignifica\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o cr\u00edtica e propositiva de aspectos vivenciados na escola a partir dos referenciais te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos trabalhados na disciplina \u201cMetodologia do Ensino em Qu\u00edmica II\u201d (c\u00f3d. 5961175).", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 01 - Bloco B8.", "horario": [{"dia": "sab", "inicio": "09:00", "fim": "09:50", "professores": ["(R) Mauricio dos Santos Matos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}