{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Outro", "codigo": "5961084", "nome": "Fundamentos de Educa\u00e7\u00e3o Especial", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Analisar, historicamente, os aspectos sociopol\u00edticos e ideol\u00f3gicos da hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o especial e o olhar para seus alunos, por meio da discuss\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas, das legisla\u00e7\u00f5es nacionais e de documentos internacionais orientadores deste campo da Educa\u00e7\u00e3o. A educa\u00e7\u00e3o especial e a educa\u00e7\u00e3o inclusiva. Refletir sobre os processos educacionais de alunos da educa\u00e7\u00e3o especial a partir de suas singularidades.", "programa_resumido": "Esta disciplina tem como objetivo discutir a hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o especial e analisar suas implica\u00e7\u00f5es para as atuais pol\u00edticas e legisla\u00e7\u00f5es voltadas para a educa\u00e7\u00e3o especial; diferenciar os pap\u00e9is dos professores regentes e dos professores especialistas; e refletir sobre alternativas pedag\u00f3gicas para o atendimento dos estudantes com defici\u00eancia a partir de suas especificidades.", "turmas": []}