{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5961144", "nome": "Fundamentos Psicol\u00f3gicos da Educa\u00e7\u00e3o III", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "1.\tAnalisar e refletir criticamente sobre alguns dos principais problemas educacionais brasileiros \u00e0 luz de contribui\u00e7\u00f5es da Psicologia Escolar e da Teoria hist\u00f3rico-cultural\n2.\tOferecer elementos te\u00f3ricos que subsidiem reflex\u00e3o cr\u00edtica de temas presentes nas escolas campo de est\u00e1gio.", "programa_resumido": "I O fracasso escolar ontem e hoje: velhos problemas, novas explica\u00e7\u00f5es \n\n1. Uma vis\u00e3o cr\u00edtica da rela\u00e7\u00e3o entre escola e sociedade\n2. A rela\u00e7\u00e3o entre o sistema de ensino e o fracasso escolar\n3. A escola: reden\u00e7\u00e3o ou reprodu\u00e7\u00e3o da sociedade? \n4. Sucesso escolar: a atua\u00e7\u00e3o nas brechas poss\u00edveis\n\nII. Contribui\u00e7\u00f5es da teoria hist\u00f3rico-cultural e da psicologia escolar para a educa\u00e7\u00e3o\n\n1. O papel da escola segundo a teoria hist\u00f3rico-cultural\n2. Os ditos  problemas de aprendizagem\u201d: a contribui\u00e7\u00e3o da teoria hist\u00f3rico-cultural\n3. Dislexia: uma vis\u00e3o cr\u00edtica\n4. Reflex\u00e3o cr\u00edtica sobre Transtorno de D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o e Hiperatividade (TDAH)\n5. Outro olhar sobre as crian\u00e7as com \u201cdificuldades de aprendizagem\n6. A import\u00e2ncia e os desafios da rela\u00e7\u00e3o professor-aluno", "turmas": [{"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 207 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["V\u00edtor Queiroz Santos"]}, {"dia": "seg", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["V\u00edtor Queiroz Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - Ci\u00eanc Infom e Documenta\u00e7\u00e3o": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}