{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5961142", "nome": "Pol\u00edtica Educacional e Organiza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Geral: \nPropiciar aos alunos, numa perspectiva cr\u00edtica, conhecimentos b\u00e1sicos referentes \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento dos Sistemas de Ensino e da Pol\u00edtica Educacional da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u2013 Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamentla no Brasil,  e o acompanhamento da sua implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o, em n\u00edvel de Sistema e de unidade escolar.\nEspec\u00edficos: \n1.Contextualizar a sociedade e sua influ\u00eancia na elabora\u00e7\u00e3o das Leis, das Leis da Educa\u00e7\u00e3o e das Pol\u00edticas P\u00fablicas.\n2.Analisar historicamente o sistema educacional no Brasil e a condi\u00e7\u00f5es de sua, implanta\u00e7\u00e3o,  implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o.\n3.Discutir criticamente a atual Pol\u00edtica Educacional, principalmente quanto ao Financiamento, Forma\u00e7\u00e3o de Educadores, os sujeitos educandos, seus direitos humanos e de cidadania,  e as diferen\u00e7as e quest\u00f5es referente \u00e0 educa\u00e7\u00e3o escolar p\u00fablica x privada.", "programa_resumido": "Objetiva-se problematizar a organiza\u00e7\u00e3o dos Sistemas de Ensino e da Pol\u00edtica Educacional no Brasil de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, o acompanhamento da sua concretiza\u00e7\u00e3o, em n\u00edvel de Sistema e de unidade escolar. A Pol\u00edtica e a gest\u00e3o educacional ser\u00e3o debatidas, ainda, principalmente quanto aos seus princ\u00edpios \u00e9ticos, seu financiamento e quest\u00f5es referentes ao p\u00fablico x privado.", "turmas": [{"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 207 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["Adriana Aparecida Dragone Silveira"]}, {"dia": "qua", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["Adriana Aparecida Dragone Silveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - Ci\u00eanc Infom e Documenta\u00e7\u00e3o": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}