{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5961155", "nome": "Educa\u00e7\u00e3o para as rela\u00e7\u00f5es \u00e9tnico-raciais", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "O pa\u00eds enfrenta complexas rela\u00e7\u00f5es entre os diferentes grupos \u00e9tnico-raciais, situa\u00e7\u00e3o que envolve conjunto social que vivencia desdobramentos dos processos colonizadores. Reconhece-se que, como sustent\u00e1culo das grandes descobertas, deu-se primeira formula\u00e7\u00e3o de racismo global como doutrina, o pa\u00eds herdando o racismo como b\u00e1sico em sua estrutura colonial de poder. Com o processo de racializa\u00e7\u00e3o, deu-se a colonialidade do saber dessas popula\u00e7\u00f5es, com subalterniza\u00e7\u00e3o, folcloriza\u00e7\u00e3o e/ou invisibiliza\u00e7\u00e3o de uma multiplicidade de conhecimentos, com o descarte de sua produ\u00e7\u00e3o intelectual/art\u00edstica/religiosa. Deu-se ainda colonialidade do ser, em que o conjunto de estruturas e pol\u00edticas no pa\u00eds levaram \u00e0 e refor\u00e7aram a inferioriza\u00e7\u00e3o e a desumaniza\u00e7\u00e3o - expressas no racismo -, marcando os pr\u00f3prios corpos e as subjetividades ligadas \u00e0 experi\u00eancia vivida pelas pessoas negras e ind\u00edgenas. O racismo n\u00e3o representa assim um epifen\u00f4meno \u00e0 forma\u00e7\u00e3o social colonial, mas o atravessa de forma estrutural no pa\u00eds, com suas estruturas assim\u00e9tricas e com a naturaliza\u00e7\u00e3o de hierarquias territoriais, de trabalho, educacionais, culturais e epist\u00eamicas. \u00c9 o que se denomina de ferida colonial, uma domina\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica a ser necessariamente, combatida. Na busca por supera\u00e7\u00e3o desse processo, movimentos atuam no contraponto em diversos \u00e2mbitos e estruturas da vida social, em processos ditos de decolonialidade. Nesse movimento, a presente disciplina tem como meta fomentar o debate sobre o tema, promovendo tamb\u00e9m atividades que explicitem particularmente a rica cultura afro-brasileira, em seus v\u00e1rios aspectos. O objetivo \u00e9 atuar na forma\u00e7\u00e3o do Pedagogo e em suas futuras pr\u00e1ticas - antirracistas e de promo\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as nas rela\u00e7\u00f5es \u00e9tnico-raciais (particularmente, mais ligadas \u00e0s popula\u00e7\u00f5es negras) -, de modo a promover diversamente as identidades das crian\u00e7as e jovens, fortalecendo a forma\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os, sujeitos de direito e em busca de equidade, justi\u00e7a e respeito \u00e0 diversidade cultural.", "programa_resumido": "- Hist\u00f3ria \n- Pacto da branquitude\n- Racismo estrutural\n- Racismo e educa\u00e7\u00e3o\n- Educa\u00e7\u00e3o antirracista e pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas", "turmas": [{"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 207 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["Katia de Souza Amorim"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}