{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5961080", "nome": "A\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica Integrada: Educa\u00e7\u00e3o Infantil I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 3, "objetivos": "Geral: Assegurar aos estagi\u00e1rios a viv\u00eancia em institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil e capacit\u00e1-los para uma an\u00e1lise cr\u00edtica do seu funcionamento, de sua especificidade e de suas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas, bem como do processo de desenvolvimento e aprendizagem de crian\u00e7as na faixa dos 0 aos 6 anos de idade.\nEspec\u00edficos: \n1.\tArticular o conhecimento te\u00f3rico \u00e0 pr\u00e1tica pedag\u00f3gica.\n2.\tPromover a reflex\u00e3o sobre as implica\u00e7\u00f5es \u00e9ticas da inser\u00e7\u00e3o na institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o infantil, na condi\u00e7\u00e3o de estagi\u00e1rio, bem como sobre a perspectiva dos direitos dos diferentes atores institucionais.\n3.\tLevar o aluno a analisar:\na)\to projeto pedag\u00f3gico da institui\u00e7\u00e3o, com especial aten\u00e7\u00e3o para suas concep\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o, inf\u00e2ncia e fam\u00edlia.\nb)\tAs rotinas de cuidado e educa\u00e7\u00e3o na institui\u00e7\u00e3o, relacionando-as com sua estrutura f\u00edsica e organizacional, com a forma\u00e7\u00e3o de seus profissionais e com seu projeto pedag\u00f3gico.\nc)\tA rela\u00e7\u00e3o institui\u00e7\u00e3o-fam\u00edlia e as diferentes formas de intera\u00e7\u00e3o que se d\u00e3o no \u00e2mbito da institui\u00e7\u00e3o: crian\u00e7a-crian\u00e7a, crian\u00e7a-adulto, adulto-adulto.\nd)\tA integra\u00e7\u00e3o de conhecimentos oriundos das diferentes metodologias de ensino na pr\u00e1tica dos educadores.\n4. Capacitar o aluno para realizar um diagn\u00f3stico institucional, propor e iniciar a implanta\u00e7\u00e3o de um projeto de interven\u00e7\u00e3o na institui\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "Hist\u00f3ria e pol\u00edticas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o infantil no Brasil; concep\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas de educa\u00e7\u00e3o infantil no Brasil; perspectiva hist\u00f3rico-cultural de aprendizagem; e desenvolvimento da crian\u00e7a de 0 a 6 anos.", "turmas": [{"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Sala 204 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16 -\nATEN\u00c7\u00c3O  pedimos que fiquem atento as intera\u00e7\u00f5es caso ultrapasse o n\u00famero de vagas nas turmas o sistema ir\u00e1 fazer sele\u00e7\u00e3o e excluir\u00e1 os demais, ficar\u00e3o sem matricula caso n\u00e3o troquem de turma.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Bianca Cristina Correa", "(R) J\u00e9ssica Mami Makino", "(R) Katia de Souza Amorim"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 51, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251TA", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025104", "observacoes": "Sala 204 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16 \nATEN\u00c7\u00c3O  pedimos que fiquem atento as intera\u00e7\u00f5es caso ultrapasse o n\u00famero de vagas nas turmas o sistema ir\u00e1 fazer sele\u00e7\u00e3o e excluir\u00e1 os demais, ficar\u00e3o sem matricula caso n\u00e3o troquem de turma.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Bianca Cristina Correa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 17, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251TB", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025104", "observacoes": "Sala 103 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16 \nATEN\u00c7\u00c3O  pedimos que fiquem atento as intera\u00e7\u00f5es caso ultrapasse o n\u00famero de vagas nas turmas o sistema ir\u00e1 fazer sele\u00e7\u00e3o e excluir\u00e1 os demais, ficar\u00e3o sem matricula caso n\u00e3o troquem de turma.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) J\u00e9ssica Mami Makino"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 17, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251TC", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025104", "observacoes": "Sala 209 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16 \nATEN\u00c7\u00c3O  pedimos que fiquem atento as intera\u00e7\u00f5es caso ultrapasse o n\u00famero de vagas nas turmas o sistema ir\u00e1 fazer sele\u00e7\u00e3o e excluir\u00e1 os demais, ficar\u00e3o sem matricula caso n\u00e3o troquem de turma.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Katia de Souza Amorim"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 17, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}