{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5961024", "nome": "Metodologia do Ensino de Ci\u00eancias", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral : Subsidiar e preparar os alunos para o  planejamento e a programa\u00e7\u00e3o de curso de ci\u00eancias e propiciar-lhes a viv\u00eancia e a reflex\u00e3o da pr\u00e1tica docente.   \nEspec\u00edficos :\n\u00b7 conhecer as diferentes propostas de ensino de ci\u00eancias, analisando os curr\u00edculos, textos did\u00e1ticos e materiais de ensino de ci\u00eancias.\n\u00b7 conhecer as condi\u00e7\u00f5es em que se realiza o ensino de ci\u00eancias e as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas na de ci\u00eancias na escola fundamental.\n\u00b7 caracterizar o conhecimento cient\u00edfico, diferenciando-o de outras formas do conhecimento e identificar as \u00e1reas das Ci\u00eancias Naturais - Biologia, Qu\u00edmica, F\u00edsica e Geologia e seus diferentes objetos de estudo - sua natureza e estrutura.\n\u00b7 conhecer o(s) m\u00e9todo(s) cient\u00edfico(s) e os m\u00e9todos de ensino de ci\u00eancias.\n\u00b7 selecionar, investigar e aprofundar temas de ci\u00eancias, que possuam relev\u00e2ncia cient\u00edfica e social.\n\u00b7 conhecer as concep\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias dos alunos sobre esses temas, para elaborar um \"Projeto de Ensino\".\n\u00b7 discutir as implica\u00e7\u00f5es das rela\u00e7\u00f5es entre Ci\u00eancia, Tecnologia e Sociedade no ensino de ci\u00eancias.\n\u00b7 conhecer as etapas do processo de ensino e aprendizagem em Ci\u00eancias, para definir objetivos, conte\u00fados, m\u00e9todos de ensino e avalia\u00e7\u00e3o adequados \u00e0s condi\u00e7\u00f5es da realidade escolar e dos alunos.\n\u00b7 elaborar o \"Projeto de Ensino\" sobre o tema de ci\u00eancias escolhido.\n\u00b7 conhecer e experimentar diferentes recursos e materiais did\u00e1ticos: textos, materiais \u00e1udio-visuais, materiais de laborat\u00f3rio, multim\u00eddia, inform\u00e1tica, etc., para aplica\u00e7\u00e3o na escola.\n\u00b7 organizar aulas e atividades de ensino, pesquisar e produzir materiais de ensino e pedag\u00f3gicos, visando a aplica\u00e7\u00e3o do \"Projeto de Ensino\" na escola.\n\u00b7 aplicar o \"Projeto de Ensino\" na escola e vivenciar a pr\u00e1tica docente em suas v\u00e1rias etapas do processo de ensino e aprendizagem: do planejamento \u00e0s aulas.", "programa_resumido": "A produ\u00e7\u00e3o da Ci\u00eancia e o Ensino da Ci\u00eancia.", "turmas": [{"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 208 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Danilo Seithi Kato"]}, {"dia": "seg", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Danilo Seithi Kato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - Ci\u00eanc Infom e Documenta\u00e7\u00e3o": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}