{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5961012", "nome": "Did\u00e1tica I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A Did\u00e1tica, como \u00e1rea da Pedagogia, estuda o ensino como fen\u00f4meno social complexo. Como campo de conhecimento em constru\u00e7\u00e3o, assume as quest\u00f5es pedag\u00f3gicas como base para a sua produ\u00e7\u00e3o, inserindo a quest\u00e3o pol\u00edtica como determinante das quest\u00f5es pedag\u00f3gicas. Sua base te\u00f3rica delineia-se na perspectiva da Did\u00e1tica Fundamental, cr\u00edtico-reflexiva, opondo-se \u00e0 Did\u00e1tica Instrumental. No atual curso de Pedagogia da Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras a \u00e1rea da Did\u00e1tica est\u00e1 desdobrada pela oferta de duas disciplinas, Did\u00e1tica I e Did\u00e1tica II.  A disciplina Did\u00e1tica I pretende contribuir para a forma\u00e7\u00e3o do pedagogo mediante a an\u00e1lise e reflex\u00e3o acerca da especificidade do objeto da did\u00e1tica \u0096 as rela\u00e7\u00f5es entre aprendizagem e ensino - assegurando seu papel de disciplina imprescind\u00edvel \u00e0 forma\u00e7\u00e3o profissional de professores e do campo investigativo com carater\u00edsticas pr\u00f3prias. Essa an\u00e1lise pressup\u00f5e a compreens\u00e3o do trabalho docente em suas rela\u00e7\u00f5es com os saberes relacionados ao ensino, \u00e0 fun\u00e7\u00e3o social da escola e ao trabalho do professor considerando-se os contextos em que realiza a doc\u00eancia face \u00e0s exig\u00eancias e desafios contempor\u00e2neos da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Por conseguinte, os objetivos s\u00e3o delineados a partir dessa concep\u00e7\u00e3o de Did\u00e1tica, a qual compreende:a)\tA reflex\u00e3o a respeito do processo did\u00e1tico, concentrando-se no ensino, tal como se revela na escola, nas intera\u00e7\u00f5es entre professores e alunos e nas suas rela\u00e7\u00f5es com a aprendizagem, contemplando tanto a materialidade espa\u00e7o-tempo, quanto os processos que operam na forma\u00e7\u00e3o do conhecimento dos alunos, enfim os condicionantes que influenciam as pr\u00e1ticas escolares.b)\tA percep\u00e7\u00e3o reflexiva e cr\u00edtica do campo da did\u00e1tica, no seu contexto hist\u00f3rico e social.c)\tA an\u00e1lise dos elementos que comp\u00f5em a identidade do professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.d)\tA compreens\u00e3o do Projeto Pedag\u00f3gico da escola como espa\u00e7o de materializa\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas educacionais.", "programa_resumido": "O campo das Teorias Pedag\u00f3gicas e os Fundamentos Epistemol\u00f3gicos da Did\u00e1tica. Did\u00e1tica e Forma\u00e7\u00e3o de Professores: referenciais, saberes pedag\u00f3gicos e \u00e9tica. A rela\u00e7\u00e3o com o conhecimento e a organiza\u00e7\u00e3o do processo de ensino", "turmas": [{"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 207 Centro Did\u00e1tico - Bloco 16.", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Noeli Prestes Padilha Rivas"]}, {"dia": "sex", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Noeli Prestes Padilha Rivas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}