{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Outro", "codigo": "5961079", "nome": "A\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica Integrada:ensino Fundamental II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 3, "objetivos": "Geral: Contribuir para a forma\u00e7\u00e3o do futuro pedagogo atrav\u00e9s da oportunidade de vivenciar e refletir sobre a pr\u00e1tica educativa no ensino fundamental (1\u00aa \u00e0 5\u00ba ano) no que diz respeito \u00e0 concep\u00e7\u00e3o, planejamento, execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o da atividade educativa e de projetos educacionais considerando as metodologias de ensino das \u00e1reas espec\u00edficas (Metodologia do Ensino de L\u00edngua Portuguesa; Metodologia do Ensino de Matem\u00e1tica; Metodologia do Ensino do Ensino de Ci\u00eancias e Metodologia do Ensino de Hist\u00f3ria e Geografia).\nEspec\u00edficos: \na) Implementar m\u00e9todos de observa\u00e7\u00e3o do cotidiano escolar.\nb) Articular o conhecimento adquirido nas v\u00e1rias disciplinas de metodologias de ensino das \u00e1reas espec\u00edficas para sistematizar a observa\u00e7\u00e3o, problematizar e refletir sobre o processo pedag\u00f3gico que ocorre no contexto escolar.\nc) Conhecer e refletir as rotinas de funcionamento da escola.\nd) Conhecer a concep\u00e7\u00e3o de conhecimento e educa\u00e7\u00e3o que os envolvidos com o processo de ensino e aprendizagem possuem (incluindo pais, alunos, professores, funcion\u00e1rios, t\u00e9cnicos) buscando compreender as condi\u00e7\u00f5es de contexto que geram as pr\u00e1ticas observadas. \ne) Identificar no planejamento e avalia\u00e7\u00e3o do ensino das diferentes disciplinas o que se refere a: sele\u00e7\u00e3o e sequ\u00eancia de conte\u00fados; m\u00e9todos e procedimentos utilizados; dire\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o das atividades; formas de controle e avalia\u00e7\u00e3o do ensino e da aprendizagem; integra\u00e7\u00e3o com o projeto pedag\u00f3gico da escola.\nf) Reconhecer formas de trabalho pedag\u00f3gico que visem a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento social, psicol\u00f3gico e cognitivo dos estudantes do 1\u00ba ao 5\u00ba ano do ensino fundamental. \ng) Propor e discutir alternativas poss\u00edveis para o ensino das \u00e1reas espec\u00edficas. \nh) Promover a integra\u00e7\u00e3o da universidade com as institui\u00e7\u00f5es escolares. \ni) Refletir sobre as implica\u00e7\u00f5es \u00e9ticas da inser\u00e7\u00e3o na institui\u00e7\u00e3o de fundamental, na condi\u00e7\u00e3o de estagi\u00e1rio, bem como sobre a perspectiva dos direitos dos diferentes atores institucionais.\nj) Desenvolver projeto de interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica junto a estudantes.", "programa_resumido": "Apresenta\u00e7\u00e3o e discuss\u00e3o de pr\u00e1ticas s\u00f3cio-educativas integradas. Orienta\u00e7\u00e3o de est\u00e1gios curriculares supervisionados nos anos iniciais.\nElabora\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e reflex\u00e3o de projetos de ensino focados nas \u00e1reas de Hist\u00f3ria, Geografia e Ci\u00eancias para os anos iniciais do ensino fundamental.", "turmas": []}