{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5961156", "nome": "Metodologia do Ensino em Qu\u00edmica I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Essa disciplina faz parte do curr\u00edculo do curso de Licenciatura em Qu\u00edmica da FFCLRP e encontra-se situada no conjunto de disciplinas oferecidas pelo Departamento de Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o da FFCLRP-USP na \u00e1rea de Fundamentos Metodol\u00f3gicos do Ensino, possuindo uma articula\u00e7\u00e3o com a \u00e1rea espec\u00edfica (Qu\u00edmica) e com a \u00e1rea de Fundamentos Te\u00f3ricos e Pr\u00e1ticos da Educa\u00e7\u00e3o, mais especificamente com a disciplina \u201cPol\u00edtica e Gest\u00e3o Educacional no Brasil (c\u00f3d. 5961119)\u201d. Como objetivo central, a disciplina prop\u00f5e: Oportunizar aos licenciandos momentos formativos de discuss\u00e3o, reflex\u00e3o, an\u00e1lise e proposi\u00e7\u00e3o que lhes permitam \n\u2022 apropriar-se dos diferentes aspectos concernentes \u00e0 gest\u00e3o da sala de aula, com \u00eanfase na gest\u00e3o do conhecimento e da coletividade por meio do reconhecimento e an\u00e1lise do conte\u00fado dos principais documentos oficiais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Brasileira e dos principais materiais did\u00e1ticos de Qu\u00edmica do Ensino M\u00e9dio, sempre considerando as caracter\u00edsticas e especificidades do Ensino de Qu\u00edmica. \n\u2022 desenvolver o conhecimento pedag\u00f3gico do conte\u00fado por meio da pr\u00e1tica como componente curricular.", "programa_resumido": "A tem\u00e1tica relativa \u00e0 gest\u00e3o da sala de aula ser\u00e1 desenvolvida com \u00eanfase na gest\u00e3o do conhecimento e da coletividade, sempre considerando as caracter\u00edsticas e especificidades do Ensino de Qu\u00edmica. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o do conhecimento qu\u00edmico, ser\u00e3o caracterizadas as rela\u00e7\u00f5es entre os diferentes tipos de conhecimento (cient\u00edfico, escolar, cotidiano etc.) a partir dos conceitos de transposi\u00e7\u00e3o did\u00e1tica e recontextualiza\u00e7\u00e3o, bem como entre os diferentes tipos de conte\u00fado (conceitual, procedimental, factual e atitudinal) presentes nos materiais did\u00e1ticos de Qu\u00edmica e nos principais documentos oficiais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Brasileira, sendo tamb\u00e9m analisados os objetivos do ensino de Qu\u00edmica e a fun\u00e7\u00e3o educativa apregoada \u00e0 presen\u00e7a de alguns elementos, tais como: compet\u00eancias, habilidades, contextualiza\u00e7\u00e3o, processos investigativos e tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TICs). Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o da coletividade, ser\u00e3o caracterizadas as diferentes formas de agrupamento dos estudantes, tanto no \u00e2mbito da escola como no \u00e2mbito de uma classe/grupo, explicitando-se os limites e adequa\u00e7\u00f5es de cada forma de agrupamento em rela\u00e7\u00e3o aos diferentes tipos de conte\u00fado, compet\u00eancias e habilidades previstas para serem desenvolvidas numa aula de Qu\u00edmica.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala DE-23 - Bloco das Exatas.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Mauricio dos Santos Matos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}