{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5961026", "nome": "Metodologia do Ensino de Hist\u00f3ria e Geografia", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral: \n\u0095Contribuir com a forma\u00e7\u00e3o do pedagogo por meio da reflex\u00e3o de aspectos te\u00f3ricos e metodol\u00f3gicos da Geografia Escolar e do Ensino de Hist\u00f3ria nos Anos Iniciais. \nEspec\u00edficos: \n. Compreender o Ensino de Hist\u00f3ria e Geografia como essenciais para o processo de Educa\u00e7\u00e3o para a Cidadania.\n\u0095 Compreender que as hist\u00f3rias individuais s\u00e3o partes integrantes de hist\u00f3rias coletivas;\n. Estudar as diferentes concep\u00e7\u00f5es de Hist\u00f3ria e de Geografia presentes nas pr\u00e1ticas escolares, nos materiais did\u00e1ticos, nos livros did\u00e1ticos e em diversos programas curriculares dos anos iniciais;  \n. Reconhecer as principais categorias te\u00f3ricas da Geografia e da Hist\u00f3ria Escolar; \n\u0095 Conhecer, inter-relacionar e compreender a organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o geogr\u00e1fico e o funcionamento da natureza em suas m\u00faltiplas rela\u00e7\u00f5es, de modo a compreender o papel da sociedade em sua constru\u00e7\u00e3o e na produ\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio, da paisagem e do lugar.", "programa_resumido": "Propostas curriculares do ensino de Geografia e Hist\u00f3ria para os anos iniciais do Ensino Fundamental;\n\u0095 O saber hist\u00f3rico e geogr\u00e1fico e suas rela\u00e7\u00f5es com o conhecimento escolar nos anos iniciais do Ensino Fundamental;\n\u0095 Os objetivos pedag\u00f3gicos do ensino de Hist\u00f3ria e Geografia para os anos iniciais do Ensino Fundamental;\n\u0095 Pol\u00edticas p\u00fablicas para o ensino de Hist\u00f3ria e Geografia nos anos iniciais do Ensino Fundamental;\n\u0095 Os materiais did\u00e1ticos e a rela\u00e7\u00e3o com o saber nas \u00e1reas de conhecimento hist\u00f3rico e geogr\u00e1fico;\n\u0095 Fundamentos te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do ensino de Geografia e Hist\u00f3ria para os anos iniciais do ensino Fundamental;\n\u0095 O cotidiano e a localidade no ensino de Geografia e Hist\u00f3ria;\n\u0095 Espa\u00e7os de aprendizagem para o ensino de Hist\u00f3ria e Geografia;\n\u0095 Espa\u00e7o e tempo como categorias te\u00f3ricas da Geografia e da Hist\u00f3ria Escolar;\n\u0095 Constitui\u00e7\u00e3o do povo brasileiro na perspectiva do ensino de Hist\u00f3ria e Geografia para Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental;\n\u0095 Rela\u00e7\u00e3o Sociedade-Natureza na abordagem do ensino hist\u00f3rico e geogr\u00e1fico no Ensino Fundamental e na Educa\u00e7\u00e3o Infantil.", "turmas": [{"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 208 Centro Did\u00e1tico - Bloco 16.", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["Cleiton Donizete Corr\u00eaa Tereza"]}, {"dia": "sex", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["Cleiton Donizete Corr\u00eaa Tereza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - Ci\u00eanc Infom e Documenta\u00e7\u00e3o": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}