{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5961007", "nome": "Filosofia da Educa\u00e7\u00e3o I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Contribuir para o desenvolvimento dos alunos nas capacidades intelectuais de ler e avaliar textos de filosofia, estruturar logicamente o pensamento, expressar as pr\u00f3prias id\u00e9ias e defend\u00ea-las racionalmente no campo da educa\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "A hist\u00f3ria das ideias filos\u00f3ficas nas eras antiga, medieval e renascentista que fundamentam as pr\u00e1ticas de ensino e aprendizagem e os temas centrais da pedagogia.", "turmas": [{"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Anfiteatro Andr\u00e9 Jacquemin - Bloco 13", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Marcus Vinicius da Cunha"]}, {"dia": "seg", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Marcus Vinicius da Cunha"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}