{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5962121", "nome": "Estudos da Linguagem: Leitura e Produ\u00e7\u00e3o de Textos Cient\u00edficos", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Essa disciplina pretende fomentar o interesse pela ci\u00eancia, de modo amplo, e pelos aspectos de constru\u00e7\u00e3o de conhecimento no \u00e2mbito da Biblioteconomia e da Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o, de modo estrito, a partir do estudo de aspectos pertinentes \u00e0 leitura e \u00e0 escrita de textos cient\u00edficos, desenvolvendo no\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, pautada nos c\u00f3digos e regras espec\u00edficas desse campo de comunica\u00e7\u00e3o, com discuss\u00f5es acerca da difus\u00e3o e da divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.", "programa_resumido": "Estudar aspectos pertinentes \u00e0 leitura e \u00e0 escrita de textos cient\u00edficos, desenvolvendo no\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, pautada nos c\u00f3digos e regras espec\u00edficas desse campo de comunica\u00e7\u00e3o, com discuss\u00f5es acerca da difus\u00e3o e da divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e a sua articula\u00e7\u00e3o com a Biblioteconomia e com a Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 108 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["Jorge Mois\u00e9s Kroll do Prado"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 45, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - BCI": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFCLRP - todos exceto BCI": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}