{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5962146", "nome": "Gest\u00e3o da Inova\u00e7\u00e3o Aplicada a Ambientes Informacionais", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Sensibiliza\u00e7\u00e3o dos participantes para a import\u00e2ncia da inova\u00e7\u00e3o para o \u00eaxito empresarial;\nCompreender o papel da inova\u00e7\u00e3o no contexto do desenvolvimento sustent\u00e1vel e da economia;\nDiscuss\u00e3o de t\u00e9cnicas e instrumentos atrav\u00e9s dos quais o processo de inova\u00e7\u00e3o na empresa pode ser fomentado e gerido dentro das organiza\u00e7\u00f5es;\nPromover um entendimento sobre o processo de inova\u00e7\u00e3o em empresas e sobre a import\u00e2ncia de sua gest\u00e3o;\nApresentar a relev\u00e2ncia da cria\u00e7\u00e3o e fortalecimento dos habitats de inova\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento regional.", "programa_resumido": "Apresentar a import\u00e2ncia da inova\u00e7\u00e3o na competitividade das empresas, e auxiliar os alunos na percep\u00e7\u00e3o dos riscos e das oportunidades da inova\u00e7\u00e3o no ambiente no qual a organiza\u00e7\u00e3o se encontra inserida.", "turmas": [{"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 110 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["Fernanda Gisele Basso"]}, {"dia": "qui", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["Fernanda Gisele Basso"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 45, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - Ci\u00eanc Infom e Documenta\u00e7\u00e3o": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFCLRP - todos exceto C I D": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}