{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5962101", "nome": "Hist\u00f3ria da Organiza\u00e7\u00e3o do Conhecimento e da Informa\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Estudos hist\u00f3ricos sobre organiza\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o para a compreens\u00e3o dos processos de documenta\u00e7\u00e3o e registro do conhecimento. Explorar o mapa hist\u00f3rico da organiza\u00e7\u00e3o e o tratamento da informa\u00e7\u00e3o enquanto aplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos nos processos de an\u00e1lise, s\u00edntese, condensa\u00e7\u00e3o, representa\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o do conte\u00fado informacional. Abordar historicamente compet\u00eancias e comportamentos informacionais", "programa_resumido": "Hist\u00f3ria do registro e da documenta\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o como manifesta\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o do Conhecimento", "turmas": [{"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 107 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Deise Maria Antonio Sabbag"]}, {"dia": "ter", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Deise Maria Antonio Sabbag"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - todos exceto C I D": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}