{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5962124", "nome": "Planejamento e Informa\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Apresentar aos alunos os conceitos e o processo de planejamento estrat\u00e9gico para Unidades de Informa\u00e7\u00e3o (UIs), alicer\u00e7ado nos princ\u00edpios e na sistem\u00e1tica do Modelo de Excel\u00eancia da Gest\u00e3o (MEG).", "programa_resumido": "Aborda os conceitos de estrat\u00e9gia, planejamento e planejamento estrat\u00e9gico, bem como as t\u00e9cnicas fundamentais de diagn\u00f3stico organizacional e elabora\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia e de planos de a\u00e7\u00e3o para Unidades de Informa\u00e7\u00e3o, vinculados ao MEG.", "turmas": [{"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 108 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Fernanda Gisele Basso"]}, {"dia": "qua", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Fernanda Gisele Basso"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - todos exceto C I D": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}