{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5962130", "nome": "Leitura do Caf\u00e9: fen\u00f4meno da informa\u00e7\u00e3o e processos de pesquisa documental", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "1) O aluno dever\u00e1 analisar conceitos, pr\u00e1ticas da leitura e reconhecer os fen\u00f4menos da informa\u00e7\u00e3o estruturada nas institui\u00e7\u00f5es: arquivos, museus, bibliotecas e centros de documenta\u00e7\u00e3o no Brasil e no exterior. Ind\u00fastria do papel e registros documentais\n1.1.Registros coloniais. Imp\u00e9rio Portugu\u00eas e o Caf\u00e9 no Brasil.\n2. Etapas da pesquisa, leitura e questionamentos: contexto, termos e indexa\u00e7\u00e3o \n2.1. O que \u00e9 e como se faz leitura documental? Modelo de Leitura Document\u00e1ria.\n2.2. Como associar os termos aos contextos de informa\u00e7\u00f5es? \n3. Quais s\u00e3o os objetivos das apropria\u00e7\u00f5es terminol\u00f3gicas?\nTodas as perguntas ser\u00e3o aplicadas durante a sele\u00e7\u00e3o, leitura e extra\u00e7\u00e3o dos termos dos documentos, quer sejam anal\u00f3gicos ou digitais (textuais, imagem ou audiovisuais). Quais s\u00e3o os produtos realiz\u00e1veis na media\u00e7\u00e3o (instrumentos de pesquisas e vocabul\u00e1rios controlados) ? Os livros, sites, exposi\u00e7\u00f5es, jogos e outros com a tem\u00e1tica Caf\u00e9.", "programa_resumido": "1. O documento, a leitura e problem\u00e1ticas da forma\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios e p\u00fablicos\n\n2. A especificidade terminol\u00f3gica depende da gest\u00e3o dos conte\u00fados da rela\u00e7\u00e3o da\ndocumenta\u00e7\u00e3o e desenvolvimento sist\u00eamico e tecnol\u00f3gico.\n\n3. Reconhecer linguagens e processos de leitura na documenta\u00e7\u00e3o\n\n3.1. O documento, a leitura e problem\u00e1ticas da forma\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios e p\u00fablicos\n\n3.2. A especificidade terminol\u00f3gica depende da gest\u00e3o dos conte\u00fados da rela\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o e desenvolvimento sist\u00eamico e tecnol\u00f3gico.", "turmas": [{"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 109 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Silvia Maria do Espirito Santo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 45, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - Ci\u00eanc Infom e Documenta\u00e7\u00e3o": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFCLRP - todos exceto C I D": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}