{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5962111", "nome": "Conhecimento, Classifica\u00e7\u00e3o e Poder", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Discutir como os mecanismos de poder interferem na constru\u00e7\u00e3o do conhecimento por meio das classifica\u00e7\u00f5es.", "programa_resumido": "A classifica\u00e7\u00e3o, conhecimento e poder e suas rela\u00e7\u00f5es na contemporaneidade", "turmas": [{"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 110 - Centro Did\u00e1tico - Bloco Did\u00e1tico 16", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Deise Maria Antonio Sabbag"]}, {"dia": "qua", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Deise Maria Antonio Sabbag"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 45, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - Ci\u00eanc Infom e Documenta\u00e7\u00e3o": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFCLRP - todos exceto C I D": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}