{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5962088", "nome": "Museologia, Conceitos e Contextos Sociais", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar os princ\u00edpios b\u00e1sicos da Museologia. Introduzir as especificidades do tratamento informacional do documento museol\u00f3gico. Observar contextos culturais em que ocorreu a institucionaliza\u00e7\u00e3o museol\u00f3gica, decorrente da valoriza\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio cultural e Pol\u00edticas P\u00fablicas. Estimular o conhecimento e as possibilidades do ensino informal no espa\u00e7o museol\u00f3gico e seu entorno.", "programa_resumido": "1.  Institucionaliza\u00e7\u00e3o e hist\u00f3ria: do colecionismo ao museu.\n1.  Cole\u00e7\u00e3o no Museu: o objeto e a cultura material.\n3.  Tipologia dos museus: museus nacionais, museus de arte e hist\u00f3ria, museus de ci\u00eancia e tecnologia, museus tem\u00e1ticos, galerias e novas tend\u00eancias.  \n4.  O documento museol\u00f3gico: a informa\u00e7\u00e3o e o tratamento informacional.\n5.  O museu e espa\u00e7os informais da Educa\u00e7\u00e3o\n6.   Educa\u00e7\u00e3o Patrimonial, Ambiental para a Agenda Clim\u00e1tica 2030\n7.   Desenvolvimento sustent\u00e1vel e a preserva\u00e7\u00e3o dos museus\n8.  Temas pol\u00edticos e sociais dos museus\n9.    Perspectivas da Museologia", "turmas": [{"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 109 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Silvia Maria do Espirito Santo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 45, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - BCI": {"vagas": 40, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFCLRP - todos exceto BCI": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}