{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5962137", "nome": "Hist\u00f3rias em Quadrinhos: Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir os alunos no universo das Hist\u00f3rias em Quadrinhos (HQ), estabelecendo conex\u00f5es com os territ\u00f3rios da Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o, das Artes e da Educa\u00e7\u00e3o. Introduzir os alunos ao conhecimento de teorias e m\u00e9todos de an\u00e1lise acerca dessa forma de comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o est\u00e9tica. Refletir sobre os impactos das HQ na sociedade, especialmente nos campos da cultura, da educa\u00e7\u00e3o e da sociabilidade. Estabelecer as rela\u00e7\u00f5es entre as HQ, a comunica\u00e7\u00e3o e a informa\u00e7\u00e3o e seus desdobramentos e perspectivas para a atua\u00e7\u00e3o dos pesquisadores e profissionais da informa\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "Apresenta\u00e7\u00e3o das principais teorias acerca das Hist\u00f3rias em Quadrinhos (HQ). An\u00e1lise das representa\u00e7\u00f5es sociais presentes nas HQ. An\u00e1lise dos usos comunicativos, educacionais e informacionais das HQ.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 109 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Marco Antonio de Almeida"]}, {"dia": "ter", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Marco Antonio de Almeida"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - todos exceto C I D": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}