{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5962087", "nome": "Forma\u00e7\u00e3o e Atua\u00e7\u00e3o do Profissional da Informa\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "a) Identificar o mercado de trabalho das \u00e1reas do profissional da informa\u00e7\u00e3o; b) apontar a legisla\u00e7\u00e3o vigente necess\u00e1ria para a sua atua\u00e7\u00e3o; c) caracterizar os n\u00edveis do profissional da informa\u00e7\u00e3o no Brasil.", "programa_resumido": "O profissional da informa\u00e7\u00e3o no mundo do trabalho, suas compet\u00eancias, habilidades e aptid\u00f5es, assim como, diretrizes curriculares da ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 108 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["Jorge Mois\u00e9s Kroll do Prado"]}, {"dia": "qui", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["Jorge Mois\u00e9s Kroll do Prado"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 45, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - Ci\u00eanc Infom e Documenta\u00e7\u00e3o": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFCLRP - todos exceto C I D": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}