{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5970683", "nome": "Instrumento Complementar III", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Esta disciplina visa proporcionar aos alunos um dom\u00ednio instrumental ou vocal b\u00e1sico para os alunos dos cursos de Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica \u2013 Licenciatura com Habilita\u00e7\u00e3o em M\u00fasica e M\u00fasica \u2013 Bacharelado.", "programa_resumido": "Atividades de leitura, leitura \u00e0 primeira-vista, estudo dirigido, exerc\u00edcios e atividades para desenvolvimento das habilidades t\u00e9cnicas (de acordo com o n\u00edvel de conhecimento do aluno e do instrumento escolhido) e exerc\u00edcios e atividades para desenvolvimento da musicalidade (fraseado, articula\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o do som, ritmo, ag\u00f3gica e din\u00e2mica).\nEstudo de repert\u00f3rio adequado \u00e0s necessidades e objetivos profissionais espec\u00edficos do aluno.", "turmas": [{"codigo": "20251YP", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Laborat\u00f3rio de Performance em Ci\u00eancias do Canto - Bloco 34", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}