{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5970577", "nome": "T\u00e9cnicas e Materiais da M\u00fasica Contempor\u00e2nea", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "1. Introduzir o aluno no estudo dos materiais, t\u00e9cnicas e po\u00e9ticas das diversas correntes musicais do S\u00e9culo XX e XXI, com especial \u00eanfase nas linguagens mais experimentais ou que se caracterizaram pela pesquisa de novos recursos sonoros.\n2. Fornecer ao aluno recursos t\u00e9cnicos para uma hermen\u00eautica de obras do repert\u00f3rio paradigm\u00e1tico do s\u00e9culo XX e XXI, permitindo-lhe a utiliza\u00e7\u00e3o inventiva desses recursos.", "programa_resumido": "Esta disciplina prop\u00f5e o estudo das t\u00e9cnicas, dos materiais e dos desenvolvimentos po\u00e9tico-estil\u00edsticos da m\u00fasica a partir dos desdobramentos do drama musical wagneriano e do simbolismo franc\u00eas, passando pelas principais correntes a partir da virada do s\u00e9culo XX, em especial o expressionismo, A Segunda Escola de Viena, a obra de Stravinsky, Bart\u00f3k e Villa-Lobos, culminando nos experimentalismos mais radicais a partir dos anos 1960 at\u00e9 os tempos hodiernos. A abordagem das obras se d\u00e1 no sentido de aproximar os estudantes \u00e0s variadas linguagens musicais, tendo como objetivo a sua introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas compositivas e sistemas artesanais, com a finalidade de desvelar suas singularidades. Para tanto, metodologicamente, as abordagens levar\u00e3o em conta a an\u00e1lise de partituras e audi\u00e7\u00f5es de obras paradigm\u00e1ticas, sempre no sentido da cronologia hist\u00f3rica.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala de Aulas Te\u00f3ricas II - Bloco 34", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:30", "fim": "15:30", "professores": ["(R) Lucas Eduardo da Silva Galon"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}