{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5970322", "nome": "M\u00fasica Brasileira I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Buscar o entendimento dos processos hist\u00f3ricos e culturais que contornam as atividades musicais no Brasil do Per\u00edodo Colonial, com o estudo do padroado, capitanias, bispados, comarcas, vilas e cidades, senados da c\u00e2mara, ordens primeiras, ordens terceiras e irmandades, quest\u00f5es da liturgia e da devo\u00e7\u00e3o popular n\u00e3o lit\u00fargica, m\u00fasica militar, \u00f3pera, m\u00fasica sacra, m\u00fasica popular (batuques, lunduns e modinhas), repert\u00f3rio profano camer\u00edstico e sinf\u00f4nico, bem como artinhas (teoria musical).\n  Estudar as caracter\u00edsticas gerais das linguagens musicais do Per\u00edodo Colonial por meio das contribui\u00e7\u00f5es individuais dos principais compositores (Faustino Xavier do Prado, Luis \u00c1lvares Pinto, Manuel Dias de Oliveira, Flor\u00eancio Jos\u00e9 Ferreira Coutinho, Francisco Gomes da Rocha, Andr\u00e9 da Silva Gomes, Jos\u00e9 Joaquim Emerico Lobo de Mesquita, Jos\u00e9 Maur\u00edcio Nunes Garcia, Marcos Ant\u00f4nio Fonseca Portugal e Jo\u00e3o de Deus de Castro Lobo, entre outros) e da terminologia associada aos estilos composicionais.\n  Tratar da historiografia musicol\u00f3gica sobre o per\u00edodo (Cernicchiaro, Curt Lange, Jaime Diniz, Cleofe Person de Mattos, Olivier Toni e  R\u00e9gis Duprat, entre outros), bem como dos relatos de viajantes com solfas e iconografias (L\u00e9ry, Martius, Rugendas, Debret etc.).\n   Desenvolver a percep\u00e7\u00e3o cr\u00edtico-musical que envolve os diversos repert\u00f3rios brasileiros do per\u00edodo colonial.", "programa_resumido": "A m\u00fasica no Brasil dos tempos coloniais: do descobrimento (1500) \u00e0 morte de Jo\u00e3o de Deus de Castro Lobo (1832).", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala de Aulas Te\u00f3ricas III - Bloco 34.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Rubens Russomanno Ricciardi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 19, "grupos": {}}}}]}