{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5970398", "nome": "Metodologia na Educa\u00e7\u00e3o Musical I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Proporcionar a reflex\u00e3o sobre os conceitos m\u00fasico-pedag\u00f3gicos e as metodologias j\u00e1 existentes, especialmente com \u00c9mile Jaques-Dalcroze e Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly uma vez que as demais metodologias ser\u00e3o abordadas posteriormente nas mat\u00e9rias de Metodologia na Educa\u00e7\u00e3o Musical com Est\u00e1gio Supervisionado I e II. Embasamento te\u00f3rico (filos\u00f3fico, hist\u00f3rico, anal\u00edtico) das diversas concep\u00e7\u00f5es metodol\u00f3gicas do ensino musical, visando a prepara\u00e7\u00e3o do aluno para a pr\u00e1tica do ensino. Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0s no\u00e7\u00f5es de composi\u00e7\u00e3o de material did\u00e1tico pedag\u00f3gico assim como \u00e0s t\u00e9cnicas de utiliza\u00e7\u00e3o de materiais r\u00edtmicos, mel\u00f3dicos e harm\u00f4nicos dentro do contexto de ensino da m\u00fasica.", "programa_resumido": "1) Conceito de Musicaliza\u00e7\u00e3o, aprecia\u00e7\u00e3o cr\u00edtica do conceito de arte como linguagem\n2) M\u00fasica e cultura: po\u00e9ticas musicais, pr\u00e1ticas sociais, educa\u00e7\u00e3o e diversidade, globaliza\u00e7\u00e3o e identidade regional\n3) O aprendizado Musical no curr\u00edculo escolar: pol\u00edtica educacional, legisla\u00e7\u00e3o, PPP\n4) Pensando a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala de Aulas Te\u00f3ricas III - Bloco 34", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Silvia Maria Pires Cabrera Berg"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}