{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5970389", "nome": "Percuss\u00e3o Aplicada I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina visa fornecer aos alunos de gradua\u00e7\u00e3o conhecimentos b\u00e1sicos sobre os instrumentos de percuss\u00e3o para que este aprendizado possa ser utilizado como uma ferramenta a mais para o ensino de m\u00fasica em seus diversos contextos, ou seja, nesse contexto, a percuss\u00e3o \u00e9 vista como uma ferramenta pedag\u00f3gica para uso em sala de aula. Portanto, o conhecimento adquirido na disciplina n\u00e3o visa formar percussionistas propriamente dito, mas sim complementar a forma\u00e7\u00e3o de futuros professores de m\u00fasica que poder\u00e3o atuar em diversos contextos de ensino de m\u00fasica, desde escolas especializadas at\u00e9 escolas p\u00fablicas, nas suas diferentes vertentes e faixa-et\u00e1rias. Para isso, congregamos os alunos  no estudo de percuss\u00e3o, proporcionando uma interface com os principais pedagogos musicais brasileiros e estrangeiros, sempre conduzindo todas as atividades atrav\u00e9s da intera\u00e7\u00e3o com os processos de cria\u00e7\u00e3o musical voltados \u00e0s atividades pedag\u00f3gicas em sala de aula.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o ao universo da percuss\u00e3o.\nT\u00e9cnica b\u00e1sica de duas baquetas.\nEscuta de repert\u00f3rio.\nPercuss\u00e3o corporal.\nPedagogos musicais.\nCria\u00e7\u00e3o", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Laborat\u00f3rio de Percuss\u00e3o  e Sala de Orquestra e Coro \"Prof. Dr. Ricardo Lobo Kubala\" - Bloco 34", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Eliana Cec\u00edlia Maggioni Guglielmetti Sulpicio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}