{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5970473", "nome": "M\u00fasica de C\u00e2mara III", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Esta disciplina visa congregar os alunos nas pr\u00e1ticas instrumentais em conjunto nas mais diversas forma\u00e7\u00f5es instrumentais e vocais contemplando obras de per\u00edodos e estilos diversos, visando o preparo para a carreira profissional.", "programa_resumido": "Os grupos de c\u00e2mara ser\u00e3o formados de acordo com as peculiaridades de cada instrumento e ou voz e o programa contemplar\u00e1 obras dos diferentes per\u00edodos da hist\u00f3ria da m\u00fasica. Observa\u00e7\u00e3o importante: a disciplina em quest\u00e3o constitui um tipo de atividade que congrega alunos de diferentes semestres do curso, simultaneamente.", "turmas": [{"codigo": "20251AM", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Sala de Concertos da Tulha - Bloco 29 e Laborat\u00f3rio de Violoncelo - Fr\u00f4nese - Bloco 30.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251CB", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Laborat\u00f3rio de Flauta e Sala de Orquestra e Coro \"Prof. Dr. Ricardo Lobo Kubala\" - Bloco 34", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:30", "fim": "20:30", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251ES", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Laborat\u00f3rio de Percuss\u00e3o e Sala de Orquestra e Coro \"Prof. Dr. Ricardo Lobo Kubala\" - Bloco 34.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251FE", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Laborat\u00f3rio de Piano e Pedagogia do Piano I e Sala de Orquestra e Coro \"Prof. Dr. Ricardo Lobo Kubala\" - Bloco 34", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251GC", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Laborat\u00f3rio de Cordas Dedilhadas e Sala de Aulas Te\u00f3ricas II - Bloco 34", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251LG", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Sala de Aulas Te\u00f3ricas II - Bloco 34", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:30", "fim": "15:30", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251MS", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Laborat\u00f3rio de Violino e Viola de Arco - Bloco 31 e  Sala de Orquestra e Coro \"Prof. Dr. Ricardo Lobo Kubala\" - Bloco 34", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:30", "fim": "15:30", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}