{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5970430", "nome": "Canto Coral I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Abordagem da atividade coral como ferramenta de educa\u00e7\u00e3o musical, social e humana: 1. Aproximar o aluno do seu aparelho vocal, tanto da express\u00e3o falada quanto cantada, em sua express\u00e3o individual ou coletiva (coral). 2. Propiciar ao aluno o contato com o repert\u00f3rio coral e seu papel no desenvolvimento da linguagem musical. 3. Propiciar ao aluno a oportunidade de fazer m\u00fasica vocal em conjunto, com o aprendizado t\u00e9cnico do auditivo da realiza\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros como: afina\u00e7\u00e3o, precis\u00e3o equil\u00edbrio, fraseado, etc. 4. Instrumentar o aluno para as disciplinas Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Reg\u00eancia Coral I e II, e Reg\u00eancia Coral I e II a serem ministradas em semestres posteriores. \nDirigida aos alunos de bacharelado e licenciatura, pretende fornecer subs\u00eddios te\u00f3ricos e desenvolver habilidades pr\u00f3prias da pr\u00e1tica musical como: Pr\u00e1tica de conjunto do aluno com seu primeiro instrumento; Din\u00e2mica de ensaio; No\u00e7\u00f5es de t\u00e9cnica vocal aplicada ao canto coral; Pr\u00e1tica da leitura \u00e0 primeira vista (aplica\u00e7\u00e3o do \"solfejo\"); Desenvolvimento da audi\u00e7\u00e3o polif\u00f4nica e harm\u00f4nica; Conhecimento do repert\u00f3rio e da bibliografia espec\u00edficos, com \u00eanfase no Cancioneiro Coral Brasileiro (tanto arranjos quanto composi\u00e7\u00f5es originais).\nViv\u00eancias no processo de apresenta\u00e7\u00e3o p\u00fablica, envolvendo produ\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o, agendamento, elabora\u00e7\u00e3o do repert\u00f3rio, notas de programa, divulga\u00e7\u00e3o, infraestrutura, etc...", "programa_resumido": "Classifica\u00e7\u00e3o Vocal, respira\u00e7\u00e3o para o canto, apoio e coluna de ar, leitura coral, leitura \u00e0 1\u00aa vista com grupos reduzidos, \"Boca Chiusa\", relaxamento, posicionamento da l\u00edngua, suspens\u00e3o do palato, passagem de boca chiusa para vogais e outros sons nasais e guturais. Situa\u00e7\u00f5es simuladas de pr\u00e1ticas de ensino em canto coral.", "turmas": [{"codigo": "20251M1", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Sala de Concertos da Tulha - Bloco 29", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:00", "fim": "20:00", "professores": ["(R) Marcos Camara de Castro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP -  para toda a Unidade": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251M2", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Sala de Orquestra e Coro \"Prof. Dr. Ricardo Lobo Kubala\" e Salas de Aulas Te\u00f3ricas I e II- Bloco 34", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marcos Camara de Castro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}