{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5970512", "nome": "Percep\u00e7\u00e3o Musical I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "As aulas de Percep\u00e7\u00e3o no Curso de M\u00fasica da FFCLRP compreendem seis semestres, contemplando Percep\u00e7\u00e3o I, II, III, IV, V e VI.  S\u00e3o trabalhados os aspectos r\u00edtmicos, mel\u00f3dicos e harm\u00f4nicos de forma gradativa. A disciplina visa ampliar o conhecimento, a percep\u00e7\u00e3o auditiva sonora e gestual, bem como a leitura e a escrita musical do aluno. Atrav\u00e9s de uma s\u00e9rie de exerc\u00edcios pr\u00e1ticos, desenvolve-se a escuta, a melhoria da capacidade de coordena\u00e7\u00e3o motora e a escrita musical.", "programa_resumido": "1.\tSolfejos, ditados r\u00edtmicos, mel\u00f3dicos e harm\u00f4nicos.\n2.\tPercep\u00e7\u00e3o de intervalos, tr\u00edades, acordes e escalas.\n3.\tAtividades complementares de escuta e aprecia\u00e7\u00e3o musical. \nO treino da percep\u00e7\u00e3o \u00e9 desenvolvido atrav\u00e9s de execu\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas de solfejos e de ditados r\u00edtmicos, mel\u00f3dicos e harm\u00f4nicos, com conte\u00fado variado e gradativo.  A base destes estudos \u00e9 extra\u00edda de m\u00e9todos de solfejo de autores como Gramani, Pozzolli, Alonso, Hall e Ottman. A escuta e aprecia\u00e7\u00e3o musical de repert\u00f3rio tamb\u00e9m \u00e9 trabalhada como atividade complementar.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Salas de Aulas Te\u00f3ricas II e Sala de Orquestra e Coro \"Prof. Dr. Ricardo Lobo Kubala\" - Bloco 34", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) C\u00e1ssia Carrascoza Bomfim", "(R) Eliana Cec\u00edlia Maggioni Guglielmetti Sulpicio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}