{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5970575", "nome": "Pedagogia da Voz I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Discutir os aspectos fundamentais necess\u00e1rios para a forma\u00e7\u00e3o do futuro professor de m\u00fasica, especialmente na \u00e1rea vocal, atrav\u00e9s da an\u00e1lise e aplica\u00e7\u00e3o de diversas estrat\u00e9gias de ensino gerais, al\u00e9m de espec\u00edficas para o canto e arte l\u00edrica e de material did\u00e1tico pertinente. Para tanto s\u00e3o incorporadas aulas pr\u00e1ticas do ensino do canto entre os alunos da disciplina \u2013 sendo uma disciplina aberta a outros cursos do campus de Ribeir\u00e3o Preto, assim como \u00e0s pessoas da comunidade devidamente inscritas como alunos especiais, os alunos do curso de m\u00fasica (Canto e Licenciatura) exercem a pr\u00e1tica de ensino junto aos alunos iniciantes de outras \u00e1reas.", "programa_resumido": "Nesta disciplina s\u00e3o discutidos assuntos relacionados ao ensino do canto nos campos te\u00f3rico e pr\u00e1tico, s\u00e3o analisadas as estrat\u00e9gias e os m\u00e9todos de ensino de canto, e poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es para os mais variados problemas de t\u00e9cnica e sa\u00fade vocal. Pesquisas interdisciplinares envolvendo a voz e o canto s\u00e3o estimuladas.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala de Orquestra e Coro \"Prof. Dr. Ricardo Lobo Kubala\" - Bloco 34.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Maria Yuka de Almeida Prado"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP -  para toda a Unidade": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}