{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5970420", "nome": "Cria\u00e7\u00e3o Musical III", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 escrita vocal e coral desenvolvendo no\u00e7\u00f5es de equil\u00edbrio, est\u00e9tica e aplica\u00e7\u00e3o dos recursos t\u00e9cnicos dispon\u00edveis, bem como dos princ\u00edpios combinat\u00f3rios instrumentais e / ou vocais, evidenciando o conte\u00fado de Cultura Geral que \u00e9 ministrado nesta mat\u00e9ria e que passa a constar do programa desta disciplina por determina\u00e7\u00e3o da Delibera\u00e7\u00e3o CEE n\u00ba 126/2014.", "programa_resumido": "A constru\u00e7\u00e3o mel\u00f3dica e harm\u00f4nica. Ponto de tens\u00e3o e distens\u00e3o. No\u00e7\u00f5es de pros\u00f3dia e utiliza\u00e7\u00e3o de textos / poemas. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 escrita vocal.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala de Aulas Te\u00f3ricas III - Bloco 34.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}