{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5970542", "nome": "Fundamentos da Educa\u00e7\u00e3o Musical", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Estabelecer uma base te\u00f3rica para as reflex\u00f5es e as pr\u00e1ticas em educa\u00e7\u00e3o musical a partir de troncos tem\u00e1ticos: antropologia, etnomusicologia, filosofia, psicologia e sociologia, promovendo a transdisciplinaridade. Embasamento te\u00f3rico, hist\u00f3rico e anal\u00edtico das diversas concep\u00e7\u00f5es do ensino musical, visando a prepara\u00e7\u00e3o do aluno na pr\u00e1tica do ensino. Dom\u00ednio e aplica\u00e7\u00e3o da metodologia de ensino e da did\u00e1tica pr\u00f3pria dos conte\u00fados a serem ensinados; elabora\u00e7\u00e3o de planos de trabalho e de ensino do docente.", "programa_resumido": "1.\tAntropologia da educa\u00e7\u00e3o musical: desenvolver um quadro te\u00f3rico, estabelecendo uma reflex\u00e3o antropol\u00f3gica sobre o ensino de m\u00fasica.\n2.\tFilosofia da educa\u00e7\u00e3o musical: desenvolver um quadro te\u00f3rico desde a antiguidade at\u00e9 as concep\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas, estabelecendo uma reflex\u00e3o filos\u00f3fica sobre o ensino de m\u00fasica.\n3.\tSociologia da educa\u00e7\u00e3o musical: desenvolver um quadro te\u00f3rico desde os textos da Antiguidade at\u00e9 as concep\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas, estabelecendo uma reflex\u00e3o sociol\u00f3gica em torno do ensino de m\u00fasica, sobretudo no contexto brasileiro.\n4.\tPsicologia da educa\u00e7\u00e3o musical: desenvolver um quadro te\u00f3rico, estabelecendo as bases psicol\u00f3gicas para a compreens\u00e3o dos processos que envolvem a aprendizagem da m\u00fasica, tendo em vista principalmente a crian\u00e7a. \n5.\tA presen\u00e7a da m\u00fasica no contexto de alguns fil\u00f3sofos: Arist\u00f3teles, Conf\u00facio, Her\u00e1clito, Lao-Ts\u00e9, Pit\u00e1goras e Plat\u00e3o.\n6.\tFundamentos da educa\u00e7\u00e3o musical. A m\u00fasica do Brasil e do mundo. A educa\u00e7\u00e3o com m\u00fasica. A m\u00fasica na escola.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Sala de Aulas Te\u00f3ricas II - Bloco 34", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Marcos Camara de Castro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}