{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5971309", "nome": "Hist\u00f3ria e Filosofia da Arte", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Esta disciplina panor\u00e2mica n\u00e3o \u00e9 voltada somente aos alunos de arte e de m\u00fasica, mas sim, a todos os alunos de gradua\u00e7\u00e3o do Campus da USP em Ribeir\u00e3o Preto. Seu conte\u00fado \u00e9 essencial para a forma\u00e7\u00e3o intelectual de um universit\u00e1rio. O aprendizado sobre as artes atrav\u00e9s de quest\u00f5es filos\u00f3ficas e hist\u00f3ricas \u00e9 imprescind\u00edvel enquanto valor qualitativo e diferenciado de aprecia\u00e7\u00e3o est\u00e9tica, como tamb\u00e9m se trata de um importante fundamento epistemol\u00f3gico para as mais diversas formas de conhecimento humano, incluindo-se n\u00e3o apenas as humanidades em geral, mas tamb\u00e9m as ci\u00eancias da natureza. Portanto, pretende-se viabilizar uma forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica nos fundamentos hist\u00f3rico-filos\u00f3ficos que envolvam as artes desde a Antiguidade Greco-Romana at\u00e9 o Romantismo do s\u00e9culo XIX, desenvolvendo-se sempre j\u00e1 um esp\u00edrito cr\u00edtico-hermen\u00eautico, incluindo-se ainda as artes nos s\u00e9culos XX e XXI.", "programa_resumido": "Conceitos fundamentais da filosofia em torno da arte. Panorama dos macro-per\u00edodos da arte (Antiguidade Greco-Romana, Idade M\u00e9dia, Renascimento, Barroco, (Neo)Classicismos, Romantismo). Quest\u00f5es est\u00e9tico-conceituais e panorama hist\u00f3rico das artes atrav\u00e9s do estudo de obras: artistas e contextos ideol\u00f3gicos. Modernidade e vanguardas (teoria da vanguarda), artes nos s\u00e9culos XX e XXI e teorias da P\u00f3s-Modernidade. Quest\u00f5es est\u00e9tico-conceituais e panorama hist\u00f3rico das artes atrav\u00e9s do estudo de obras: artistas e contextos ideol\u00f3gicos.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala de Orquestra e Coro \"Prof. Dr. Ricardo Lobo Kubala\" - Bloco 34.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Lucas Eduardo da Silva Galon", "(R) Rubens Russomanno Ricciardi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP -  para toda a Unidade": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}