{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5971350", "nome": "Recital II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Assim como Recital I, a disciplina Recital II atua de forma complementar \u00e0s disciplinas espec\u00edficas de instrumento ou canto. No entanto, sua realiza\u00e7\u00e3o \u00e9 entendida como o \u201ctrabalho final\u201d nos cursos de bacharelado em canto ou instrumento: Recital II tem por objetivo principal a realiza\u00e7\u00e3o de uma apresenta\u00e7\u00e3o de 60 minutos aberta ao p\u00fablico cujo repert\u00f3rio deve contemplar pe\u00e7as estudadas durante os quatro anos de curso que demonstrem o desenvolvimento do aluno neste per\u00edodo. As apresenta\u00e7\u00f5es reais s\u00e3o essenciais para o desenvolvimento art\u00edstico e proporcionam aos alunos a oportunidade de encarar alguns dos principais desafios da profiss\u00e3o musical: a situa\u00e7\u00e3o de palco, que por si traz elementos distintos da rotina de estudo (ac\u00fastica do ambiente e elementos de cena \u2013 cadeiras, instrumentos, amplifica\u00e7\u00e3o, entre outros), a necessidade de se comunicar e apresentar verbalmente o repert\u00f3rio, a viv\u00eancia das dificuldades que podem surgir, como a falta de concentra\u00e7\u00e3o, ansiedades, nervosismo, ou mesmo a simples constata\u00e7\u00e3o de que o  momento da apresenta\u00e7\u00e3o musical em si \u00e9 \u00fanico, n\u00e3o havendo uma segunda oportunidade com aquele mesmo p\u00fablico, exigindo uma prepara\u00e7\u00e3o que seja feita com muita anteced\u00eancia e planejamento.", "programa_resumido": "O conte\u00fado do programa do recital ficar\u00e1 a cargo do professor de cada instrumento. O repert\u00f3rio deve atender as necessidades do aluno para seu desenvolvimento art\u00edstico e t\u00e9cnico, procurando abranger estilos variados.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Laborat\u00f3rios do Departamento de M\u00fasica.", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}