{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5971405", "nome": "Gest\u00e3o de Carreira e Empreendedorismo", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Analisar os v\u00e1rios poss\u00edveis tipos de carreiras profissionais na m\u00fasica e suas implica\u00e7\u00f5es sociais, econ\u00f4micas e pol\u00edticas. Desenvolver um plano de carreira individual com aspira\u00e7\u00f5es profissionais no mundo do trabalho. Elaborar um portif\u00f3lio digital completo para utiliza\u00e7\u00e3o em projetos, trabalhos e redes sociais. Explorar habilidades da fala em p\u00fablico, apresenta\u00e7\u00e3o de projetos e comportamento em pain\u00e9is de discuss\u00f5es e similares. Utilizar a internet como fonte produtiva de busca de oportunidades e aprimoramento profissional. Refletir sobre as mudan\u00e7as da carreira musical em diferentes contextos socioecon\u00f4micos, tecnol\u00f3gicos, pol\u00edticos e culturais.", "programa_resumido": "Disciplina voltada para estudantes de m\u00fasica que desejam conhecer as possibilidades de carreira na m\u00fasica dentro do mundo do trabalho. Ser\u00e3o apresentadas ferramentas para complementar a forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica e profissional dos participantes.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala de Orquestra e Coro \"Prof. Dr. Ricardo Lobo Kubala\" - Bloco 34", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marcos Vinicius Miranda dos Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 35, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}