{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5971305", "nome": "Colabora\u00e7\u00e3o Pian\u00edstica VI", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Apresentar os princ\u00edpios e t\u00e9cnicas que governam a arte da Colabora\u00e7\u00e3o Pian\u00edstica (Acompanhamento), vista aqui como uma parceria art\u00edstica e n\u00e3o como uma atividade musical secund\u00e1ria. Os conceitos ser\u00e3o apresentados em obras do repert\u00f3rio vocal (can\u00e7\u00f5es e \u00e1rias de \u00f3pera e orat\u00f3rio).", "programa_resumido": "1. Leitura \u00e0 primeira vista; t\u00e9cnicas eficientes de estudo;\n2. \u00c1rias de \u00f3peras (Barrocas, Cl\u00e1ssicas, Rom\u00e2nticas): aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica;\n3. M\u00fasica brasileira: aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Laborat\u00f3rios de Piano e Pedagogia do Piano I e  II - Bloco 34.", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 6, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}