{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "Outro", "codigo": "5971329", "nome": "Viol\u00e3o VIII", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 3, "objetivos": "Aperfei\u00e7oamento da t\u00e9cnica instrumental e aprofundamento do conhecimento das pr\u00e1ticas interpretativas do repert\u00f3rio. Durante os oito semestres da disciplina ser\u00e3o abordados de forma pr\u00e1tica os principais conceitos t\u00e9cnicos do instrumento: haver\u00e1 um progressivo aumento de dificuldade t\u00e9cnica-musical ao longo dos semestres, de forma que o aluno possa concluir o curso tendo praticado ao menos alguns exemplares de todos os per\u00edodos (Renascimento ao s\u00e9culo XXI) em que existe m\u00fasica escrita para o viol\u00e3o, ou para os instrumentos de cordas dedilhadas que o precedem na hist\u00f3ria da m\u00fasica (vihuela, ala\u00fades renascentistas e barrocos, guitarras barrocas e rom\u00e2ntica). As disciplinas Recital I e II atuam de forma complementar, estabelecendo metas para que o aluno leve ao palco o repert\u00f3rio trabalhado montando um recital de 30 minutos ao final do 5\u00ba semestre e de um recital de 60 minutos ao final do 8\u00ba semestre.", "programa_resumido": "1 estudo de Heitor Villa-Lobos a escolher entre os de n\u00famero 2, 7, 10 e 12\n1\u00ba movimento de Concerto para viol\u00e3o e orquestra de Giuliani, Villa-Lobos, Rodrigo, Castelnuovo-Tedesco ou Ponce (que n\u00e3o tenha sido tocado no semestre anterior), ou movimento(s) complementar(es) do concerto escolhido em Instrumento VII\n10 a 15 minutos de pe\u00e7as de J. S. Bach (obras para ala\u00fade, violino ou violoncelo - BWV 995-1012).", "turmas": []}