{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5971274", "nome": "Oficinas de M\u00fasica I", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Congregar o corpo discente \u00e0s pr\u00e1ticas did\u00e1tico-pedag\u00f3gicas comuns a todas as etapas do desenvolvimento musical, assim como proporcionar o expediente de trabalho necess\u00e1rio a todo m\u00fasico profissional.", "programa_resumido": "Aplica\u00e7\u00e3o dos conhecimentos did\u00e1tico-pedag\u00f3gicos adquiridos nas aulas de instrumento, canto e pedagogia da flauta, da percuss\u00e3o, do piano, da viola brasileira, da viola de arco, do viol\u00e3o, do violino, violoncelo e da voz em oficinas de aula de m\u00fasica oferecidas nas depend\u00eancias do Departamento de M\u00fasica para as comunidades interna e externa \u00e0 USP.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Laborat\u00f3rios do Departamento de M\u00fasica", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 8, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}]}