{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5971324", "nome": "Viol\u00e3o III", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 3, "objetivos": "Aperfei\u00e7oamento da t\u00e9cnica instrumental e aprofundamento do conhecimento das pr\u00e1ticas interpretativas do repert\u00f3rio. Durante os oito semestres da disciplina ser\u00e3o abordados de forma pr\u00e1tica os principais conceitos t\u00e9cnicos do instrumento: haver\u00e1 um progressivo aumento de dificuldade t\u00e9cnica-musical ao longo dos semestres, de forma que o aluno possa concluir o curso tendo praticado ao menos alguns exemplares de todos os per\u00edodos (Renascimento ao s\u00e9culo XXI) em que existe m\u00fasica escrita para o viol\u00e3o, ou para os instrumentos de cordas dedilhadas que o precedem na hist\u00f3ria da m\u00fasica (vihuela, ala\u00fades renascentistas e barrocos, guitarras barrocas e rom\u00e2ntica). As disciplinas Recital I e II atuam de forma complementar, estabelecendo metas para que o aluno leve ao palco o repert\u00f3rio trabalhado montando um recital de 30 minutos ao final do 5\u00ba semestre e de um recital de 60 minutos ao final do 8\u00ba semestre.", "programa_resumido": "3 estudos de Mauro Giuliani Op.1 (3\u00aa parte) n\u00ba 4, 5 e 6\n2 pe\u00e7as de Heitor Villa-Lobos - movimentos da Su\u00edte Brasileira e/ou Prel\u00fadios que n\u00e3o tenham sido tocados em semestres anteriores\n1 ou 2 pe\u00e7as-movimentos (no caso de duas ser\u00e1 exigido apenas uma pe\u00e7a de Villa-Lobos) de uma su\u00edte, sonata ou obra de v\u00e1rios movimentos do repert\u00f3rio segoviano exceto Villa-Lobos): Federico M. Torroba (Sonatina, etc), M. M. Ponce (Sonatina Meridional, etc), A. Tansman (Cavatina, etc), Castelnuovo-Tedesco (Sonata, etc), J. Rodrigo (Tres piezas espa\u00f1olas, etc), E. Granados (Dan\u00e7as espanholas), Alb\u00e9niz (Suite Espanhola), entre outras pe\u00e7as do repert\u00f3rio segoviano.", "turmas": [{"codigo": "20251GC", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Laborat\u00f3rio de Cordas Dedilhadas - Bloco 34.", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}