{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5971362", "nome": "Pedagogia dos Instrumentos de Corda", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir aos alunos t\u00e9cnicas hist\u00f3ricas e modernas do ensino dos instrumentos de corda friccionada, abordando o mesmo seja em estilo coletivo ou individual.", "programa_resumido": "Em aulas ministradas em grupo. Para cada cada instrumento se usar\u00e1 um m\u00e9todo de ensino espec\u00edfico, apresentando aos alunos, t\u00e9cnicas hist\u00f3ricas e modernas do ensino espec\u00edfico desses instrumentos de corda, sejam essas t\u00e9cnicas de car\u00e1ter coletivo ou individual. Independentemente do instrumento de cada aluno, todos ter\u00e3o contato com as v\u00e1rias escolas de ensino, sejam elas hist\u00f3ricas ou contempor\u00e2neas.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Sala de Orquestra e Coro \"Prof. Dr. Ricardo Lobo Kubala\" - Bloco 34", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Andr\u00e9 Lu\u00eds Giovanini Micheletti"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}