{"unidade": "Faculdade de Medicina, Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas, Instituto de Qu\u00edmica e Instituto de Bioci\u00eancias", "departamento": "Disciplinas Interunidades FM, ICB, IQ e IB", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "6700017", "nome": "Bases Anatomofisiol\u00f3gicas, Fisiopatol\u00f3gicas e Farmacol\u00f3gicas em Neurologia e Psiquiatria", "creditos_aula": 12, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Conhecimentos: Entender os aspectos relevantes para o funcionamento do Sistema Nervoso Central (SNC) em seus diferentes n\u00edveis de organiza\u00e7\u00e3o (molecular, celular, anat\u00f4mico, fisiol\u00f3gico, motor, sensorial, cognitivo, afetivo). Compreender as altera\u00e7\u00f5es que ocorrem nesses diferentes n\u00edveis de organiza\u00e7\u00e3o e que geram processos patol\u00f3gicos no funcionamento do SNC. Entender os aspectos relevantes da a\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos no SNC. \n\nHabilidades: Espera-se que ao longo da disciplina os estudantes sejam capazes de desenvolver habilidades integradoras e instrumentar para: 1- estabelecer rela\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas e funcionais do SNC; 2- correlacionar altera\u00e7\u00f5es morfol\u00f3gicas, fisiol\u00f3gicas e funcionais com sinais e sintomas; 3- saber identificar e descrever sinais e sintomas de doen\u00e7as neurol\u00f3gicas e transtornos psiqui\u00e1tricos; 4- integrar os conhecimentos farmacol\u00f3gicos em rela\u00e7\u00e3o ao uso de medicamentos espec\u00edficos nas desordens do SNC.\n\nAtitudes: Espera-se que o estudante se relacione adequadamente com colegas, mantenha uma conduta de aten\u00e7\u00e3o, com atitudes construtivas e comunica\u00e7\u00e3o \u00e9tica e, reconhe\u00e7a e respeite as diferen\u00e7as e o esfor\u00e7o da equipe envolvida em sua forma\u00e7\u00e3o. Ao final da disciplina seja capaz de integrar os diferentes conceitos e ter uma compreens\u00e3o integrada dos sinais e sintomas das doen\u00e7as neurol\u00f3gicas e transtornos psiqui\u00e1tricos, bem como dos f\u00e1rmacos relacionados.", "programa_resumido": "(1) Neuroanatomia estrutural. Correla\u00e7\u00e3o Morfofuncional. Diagn\u00f3stico topogr\u00e1fico; (2) Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Semiologia Neurol\u00f3gica; (3) Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Semiologia Psiqui\u00e1trica I; (4) Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 NeuroPsicofarmacologia I; (5) Plasticidade Neural; (6) Conectoma: func\u00f5es ps\u00edquicas e sua integra\u00e7\u00e3o; (7) Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 NeuroPsicofarmacologia II; (8) Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Semiologia Psiqui\u00e1trica II; (9) Gen\u00e9tica dos transtornos psiqui\u00e1tricos e neurol\u00f3gicos; (10) Programa\u00e7\u00e3o Fetal e Epigen\u00e9tica; (11) Sistemas Sensoriais e suas Altera\u00e7\u00f5es; (12) Sistemas Sensoriais & Discuss\u00e3o de Casos Cl\u00ednicos; (13) Anestesia, hipoestesia, parestesia. Como localizar a les\u00e3o de um d\u00e9ficit sensitivo; (14) Dist\u00farbio visual e diplopia. Como examinar e localizar a les\u00e3o; (15) Caso cl\u00ednico de dist\u00farbio visual e motricidade ocular; (16) Caso cl\u00ednico de sensibilidade; (17) Farmacologia dos opioides; (18) Surdez, tontura e sintomas correlatos; (19) Caso cl\u00ednico de tontura e surdez; (20) Estrutura do SNC em Cortes Seriados Mesosc\u00f3picos; (21) Circuitos Relacionados \u00e0 Sensopercep\u00e7\u00e3o e Sociabilidade; (22) Exame ps\u00edquico de pacientes psic\u00f3ticos; (23) F\u00e1rmacos Antipsic\u00f3ticos; (24) Sistema Nervoso Segmentar; (25) Les\u00e3o Raqui-medular. S\u00edndromes Medulares; (26) Sistematiza\u00e7\u00e3o Morfofuncional dos N\u00facleos dos Nervos Cranianos. Reflexos Integrados do Tronco Encef\u00e1lico; (27) Cerebelo; (28) Sistemas Motores e suas Altera\u00e7\u00f5es; (29) Sistemas Motores & Discuss\u00e3o de Casos Cl\u00ednicos; (30) Neuroimagem de Casos Cl\u00ednicos; (31) Substrato Anatomofuncional de Casos Cl\u00ednicos; (32) Fraqueza muscular, d\u00e9ficit de movimento, altera\u00e7\u00f5es de reflexos e de t\u00f4nus; (33) Como localizar a les\u00e3o do d\u00e9ficit motor: neur\u00f4nio motor superior & unidade motora; (34) Caso cl\u00ednico de les\u00e3o piramidal; (35) Caso cl\u00ednico de les\u00e3o da unidade motora; (36) Perda de Coordena\u00e7\u00e3o. Ataxias: sensitiva, vestibular, frontal e cerebelar; (37) Caso clinico: cerebelo; (38) Dist\u00farbios do movimento, fisiopatogenia e semiologia; (39) Dificuldade de falar, disfagia, disartria e afasia; (40) Caso cl\u00ednico: fala; (41) Neuropatologia; (42) Ciclo Sono vig\u00edlia; (43) Semiologia do Sono; (44) Avalia\u00e7\u00e3o do paciente com coma; (45) Circuitos Relacionados ao Medo e Ansiedade; (46) Exame ps\u00edquico dos quadros ansiosos; (47) F\u00e1rmacos Ansiol\u00edticos e Hipn\u00f3ticos; (48) Fenomenologia e Bases Neurobiol\u00f3gicas dos Transtornos do Humor; (49) Exame ps\u00edquico dos transtornos do humor; (50) F\u00e1rmacos Antidepressivos e L\u00edtio; (51)  Circuitos Relacionados ao Mecanismo de Recompensa e Impulsividade; (52) Exame ps\u00edquico dos transtornos do impulso; (53) Estimulantes do SNC e F\u00e1rmacos Psicotomim\u00e9ticos; (54) Desmaio e cefaleia; (55) Catatonia e quadros conversivos; (56) Semiologia da mem\u00f3ria; (57) Fisiopatologia dos dist\u00farbios cognitivos; (58) Processamento executivo. S\u00edndrome frontal: aspectos comportamentais e cognitivos; (59) Avalia\u00e7\u00e3o cognitiva (exame MoCA); (60) Neuropatologia; (61) Farmacologia dos dist\u00farbios neurodegenerativos; (62) Aulas pr\u00e1ticas de semiologia neurol\u00f3gica e psiqui\u00e1trica; (63) Discuss\u00e3o de dois casos cl\u00ednicos integrando o conhecimento apresentado ao longo da disciplina.", "turmas": [{"codigo": "20251TA", "inicio": "27/01/2025", "fim": "31/03/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Edmar Zanoteli", "(R) Gerson Chadi", "(R) Helena Paula Brentani", "(R) Homero Pinto Vallada Filho", "(R) Luiz Roberto Giorgetti de Britto", "(R) Silvana Chiavegatto"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Edmar Zanoteli", "(R) Gerson Chadi", "(R) Helena Paula Brentani", "(R) Homero Pinto Vallada Filho", "(R) Luiz Roberto Giorgetti de Britto", "(R) Silvana Chiavegatto"]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "", "professores": ["(R) Edmar Zanoteli", "(R) Gerson Chadi", "(R) Helena Paula Brentani", "(R) Homero Pinto Vallada Filho", "(R) Luiz Roberto Giorgetti de Britto", "(R) Silvana Chiavegatto"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Edmar Zanoteli", "(R) Gerson Chadi", "(R) Helena Paula Brentani", "(R) Homero Pinto Vallada Filho", "(R) Luiz Roberto Giorgetti de Britto", "(R) Silvana Chiavegatto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251TB", "inicio": "22/04/2025", "fim": "23/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Edmar Zanoteli", "(R) Gerson Chadi", "(R) Helena Paula Brentani", "(R) Homero Pinto Vallada Filho", "(R) Luiz Roberto Giorgetti de Britto", "(R) Silvana Chiavegatto"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Edmar Zanoteli", "(R) Gerson Chadi", "(R) Helena Paula Brentani", "(R) Homero Pinto Vallada Filho", "(R) Luiz Roberto Giorgetti de Britto", "(R) Silvana Chiavegatto"]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Edmar Zanoteli", "(R) Gerson Chadi", "(R) Helena Paula Brentani", "(R) Homero Pinto Vallada Filho", "(R) Luiz Roberto Giorgetti de Britto", "(R) Silvana Chiavegatto"]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Edmar Zanoteli", "(R) Gerson Chadi", "(R) Helena Paula Brentani", "(R) Homero Pinto Vallada Filho", "(R) Luiz Roberto Giorgetti de Britto", "(R) Silvana Chiavegatto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}