{"unidade": "Faculdade de Medicina, Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas, Instituto de Qu\u00edmica e Instituto de Bioci\u00eancias", "departamento": "Disciplinas Interunidades FM, ICB, IQ e IB", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "6700014", "nome": "Mol\u00e9stias Transmiss\u00edveis", "creditos_aula": 11, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Conhecimentos: Como se trata de um curso de carater introdut\u00f3rio \u00e0s Mol\u00e9stias Transmiss\u00edveis o foco principal \u00e9 centrado na aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimento.\n\nMicrobiologia M\u00e9dica: visa apresentar os agentes etiol\u00f3gicos de maior import\u00e2ncia m\u00e9dica, justificar a diversidade em sua virul\u00eancia. Pretende-se tamb\u00e9m ensinar o diagn\u00f3stico microbiol\u00f3gico das doen\u00e7as e princ\u00edpios microbiol\u00f3gicos na profilaxia das doen\u00e7as transmiss\u00edveis. \u2013 Parasitologia M\u00e9dica: tem por objetivo discutir conhecimentos fundamentais sobre morfologia, biologia e, em especial, ciclo evolutivo dos parasitos de import\u00e2ncia m\u00e9dica no Brasil, para que os estudantes compreendam os mecanismos de diagn\u00f3stico e controle. \u2013 Imunologia M\u00e9dica: a finalidade principal \u00e9 capacitar os estudantes a compreenderem o papel dos fen\u00f4menos imunol\u00f3gicos na etiopatogenia das mol\u00e9stias infecciosas e nos mecanismos envolvidos na rela\u00e7\u00e3o parasito/hospedeiro. \u2013 Patologia das Mol\u00e9stias Infecciosas: objetivo de apresentar aos estudantes as altera\u00e7\u00f5es an\u00e1tomo-patol\u00f3gicas caracter\u00edsticas das diversas doen\u00e7as infecciosas, os mecanismos patog\u00eanicos respons\u00e1veis pelas les\u00f5es, e aperfei\u00e7oar a capacidade dedutiva/prospectiva a partir de preparados histol\u00f3gicos e quadro cl\u00ednico sobre a etiologia infecciosa das doen\u00e7as. \u2013 Cl\u00ednica de Mol\u00e9stias Infecciosas: objetivo de permitir que os estudantes possam reconhecer e diferenciar, por meio de caracter\u00edsticas cl\u00ednicas e epidemiol\u00f3gicas, as doen\u00e7as transmiss\u00edveis mais frequentes e importantes em nosso meio. Al\u00e9m disso, conhecer seus mecanismos fisiopatog\u00eanicos, adquirir conhecimentos de diagn\u00f3stico e desenvolver de forma \u00e9tica o relacionamento alunos/pacientes com doen\u00e7as infecciosas.  \u2013 Bases do Controle de Preven\u00e7\u00e3o de Mol\u00e9stias Infecciosas: objetiva proporcionar aos estudantes oportunidade de an\u00e1lise de algumas doen\u00e7as infecciosas do ponto de vista dos mecanismos da transmiss\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o populacional e seus determinantes, e as estrat\u00e9gias e a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e controle utilizadas. Existe a participa\u00e7\u00e3o dos departamentos de dermatologia e neurologia em temas espec\u00edficos.\n\nHabilidades:  Nas atividades pr\u00e1ticas da disciplina de Patologia s\u00e3o desenvolvidas habilidades para o diagn\u00f3stico de algumas s\u00edndromes infecciosas.\n\nAtitudes: Sempre, nas atividades presenciais, que envolvam a discuss\u00e3o de casos cl\u00ednicos atitudes a serem adotadas pelos discentes s\u00e3o sublinhadas.", "programa_resumido": "Estreptococcia e Estafilococcia; tuberculose; micoses sist\u00eamicas; repercuss\u00f5es sist\u00eamicas das infec\u00e7\u00f5es graves; v\u00edrus respirat\u00f3rios; doen\u00e7as exantem\u00e1ticas; s\u00edndrome mononucleose s\u00edmile; infec\u00e7\u00f5es ent\u00e9ricas virais e bacterianas; doen\u00e7a de Chagas; mal\u00e1ria; leishmaniose visceral; esquistossomose; helmintiase intestinais e protozooses; leptospirose; febre amarela; dengue; chikungunya; zika; hepatites virais; meningites agudas; aids;  infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis; princ\u00edpios de infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade; imuniza\u00e7\u00f5es; acidentes com animais pe\u00e7onhentos", "turmas": [{"codigo": "20251TA", "inicio": "28/04/2025", "fim": "26/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Daniel Youssef Bargieri", "(R) Evandro Sobroza de Mello", "(R) Expedito Jos\u00e9 de Albuquerque Luna", "(R) Gerusa Maria Figueiredo", "(R) Heitor Franco de Andrade Junior", "(R) Jorge Timenetsky", "(R) Marcelo Urbano Ferreira", "(R) Mirian Nacagami Sotto", "(R) Ronaldo Cesar Borges Gryschek", "(R) Silvia Reni Bortolin Uliana"]}, {"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "", "professores": ["(R) Daniel Youssef Bargieri", "(R) Evandro Sobroza de Mello", "(R) Expedito Jos\u00e9 de Albuquerque Luna", "(R) Gerusa Maria Figueiredo", "(R) Heitor Franco de Andrade Junior", "(R) Jorge Timenetsky", "(R) Marcelo Urbano Ferreira", "(R) Mirian Nacagami Sotto", "(R) Ronaldo Cesar Borges Gryschek", "(R) Silvia Reni Bortolin Uliana"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Daniel Youssef Bargieri", "(R) Evandro Sobroza de Mello", "(R) Expedito Jos\u00e9 de Albuquerque Luna", "(R) Gerusa Maria Figueiredo", "(R) Heitor Franco de Andrade Junior", "(R) Jorge Timenetsky", "(R) Marcelo Urbano Ferreira", "(R) Mirian Nacagami Sotto", "(R) Ronaldo Cesar Borges Gryschek", "(R) Silvia Reni Bortolin Uliana"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Daniel Youssef Bargieri", "(R) Evandro Sobroza de Mello", "(R) Expedito Jos\u00e9 de Albuquerque Luna", "(R) Gerusa Maria Figueiredo", "(R) Heitor Franco de Andrade Junior", "(R) Jorge Timenetsky", "(R) Marcelo Urbano Ferreira", "(R) Mirian Nacagami Sotto", "(R) Ronaldo Cesar Borges Gryschek", "(R) Silvia Reni Bortolin Uliana"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Daniel Youssef Bargieri", "(R) Evandro Sobroza de Mello", "(R) Expedito Jos\u00e9 de Albuquerque Luna", "(R) Gerusa Maria Figueiredo", "(R) Heitor Franco de Andrade Junior", "(R) Jorge Timenetsky", "(R) Marcelo Urbano Ferreira", "(R) Mirian Nacagami Sotto", "(R) Ronaldo Cesar Borges Gryschek", "(R) Silvia Reni Bortolin Uliana"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251TB", "inicio": "27/01/2025", "fim": "07/04/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Daniel Youssef Bargieri", "(R) Evandro Sobroza de Mello", "(R) Expedito Jos\u00e9 de Albuquerque Luna", "(R) Gerusa Maria Figueiredo", "(R) Heitor Franco de Andrade Junior", "(R) Jorge Timenetsky", "(R) Marcelo Urbano Ferreira", "(R) Mirian Nacagami Sotto", "(R) Ronaldo Cesar Borges Gryschek", "(R) Silvia Reni Bortolin Uliana", "(R) Daniel Youssef Bargieri", "(R) Evandro Sobroza de Mello", "(R) Expedito Jos\u00e9 de Albuquerque Luna", "(R) Gerusa Maria Figueiredo", "(R) Heitor Franco de Andrade Junior", "(R) Jorge Timenetsky", "(R) Marcelo Urbano Ferreira", "(R) Mirian Nacagami Sotto", "(R) Ronaldo Cesar Borges Gryschek", "(R) Silvia Reni Bortolin Uliana"]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Daniel Youssef Bargieri", "(R) Evandro Sobroza de Mello", "(R) Expedito Jos\u00e9 de Albuquerque Luna", "(R) Gerusa Maria Figueiredo", "(R) Heitor Franco de Andrade Junior", "(R) Jorge Timenetsky", "(R) Marcelo Urbano Ferreira", "(R) Mirian Nacagami Sotto", "(R) Ronaldo Cesar Borges Gryschek", "(R) Silvia Reni Bortolin Uliana"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Daniel Youssef Bargieri", "(R) Evandro Sobroza de Mello", "(R) Expedito Jos\u00e9 de Albuquerque Luna", "(R) Gerusa Maria Figueiredo", "(R) Heitor Franco de Andrade Junior", "(R) Jorge Timenetsky", "(R) Marcelo Urbano Ferreira", "(R) Mirian Nacagami Sotto", "(R) Ronaldo Cesar Borges Gryschek", "(R) Silvia Reni Bortolin Uliana"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Daniel Youssef Bargieri", "(R) Evandro Sobroza de Mello", "(R) Expedito Jos\u00e9 de Albuquerque Luna", "(R) Gerusa Maria Figueiredo", "(R) Heitor Franco de Andrade Junior", "(R) Jorge Timenetsky", "(R) Marcelo Urbano Ferreira", "(R) Mirian Nacagami Sotto", "(R) Ronaldo Cesar Borges Gryschek", "(R) Silvia Reni Bortolin Uliana"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}