{"unidade": "Instituto de Qu\u00edmica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IQSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7500019", "nome": "Acompanhamento Profissional e Pessoal II", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Propiciar um acompanhamento do progresso acad\u00eamico dos alunos no 2o. per\u00edodo do curso. A disciplina visa dar continuidade ao processo de integra\u00e7\u00e3o do aluno \u00e0 unidade e ao Campus. Esta \u00e9 a segunda de um conjunto de disciplinas que ir\u00e1 apresentar informa\u00e7\u00f5es sobre o papel social e profissional do Qu\u00edmico. Ir\u00e1 abranger desde o aspecto \u00e9tico at\u00e9 a discuss\u00e3o dos meios pedag\u00f3gicos para se atingir o aprendizado, bem como indicar as op\u00e7\u00f5es de atua\u00e7\u00e3o profissional. Maior aten\u00e7\u00e3o ser\u00e1 oferecida aos esclarecimentos sobre as atribui\u00e7\u00f5es profissionais, mercado de trabalho acad\u00eamico, industrial, em consultorias e outras atividades profissionais. Tamb\u00e9m ser\u00e1 abordado o tema do estresse no ambiente acad\u00eamico, com a discuss\u00e3o das maneiras com as quais a comunidade universit\u00e1ria usualmente lida com esse problema.", "programa_resumido": "Acompanhamento do progresso acad\u00eamico dos alunos. Promo\u00e7\u00e3o da integra\u00e7\u00e3o \u00e0 unidade e ao Campus. Discuss\u00e3o sobre temas relacionados com a Qu\u00edmica como Ci\u00eancia e Profiss\u00e3o e com a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0 rotina universit\u00e1ria. Discuss\u00e3o sobre a Universidade de S\u00e3o Paulo, o Instituto de Qu\u00edmica de S\u00e3o Carlos e sua hist\u00f3ria. Discuss\u00f5es sobre o estresse na vida acad\u00eamica. Conhecimento da infraestrutura de pesquisa do IQSC e outras atividades acad\u00eamicas complementares.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 03", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "17:40", "professores": ["Marcelo Henrique Gehlen"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IQSC -  para toda a Unidade": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 3", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "17:40", "professores": ["Marcos Roberto de Vasconcelos Lanza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IQSC - Qu\u00edmica": {"vagas": 10, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}