{"unidade": "Instituto de Qu\u00edmica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IQSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7500012", "nome": "Qu\u00edmica Geral", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Compreender as transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas da mat\u00e9ria e as correla\u00e7\u00f5es entre mat\u00e9ria e energia.", "programa_resumido": "Rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas; Termodin\u00e2mica qu\u00edmica; Equil\u00edbrio qu\u00edmico; Cin\u00e9tica qu\u00edmica; Eletroqu\u00edmica.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["Alb\u00e9rico Borges Ferreira da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Ambiental": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["Ana Claudia Kasseboehmer"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Aeron\u00e1utica": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["Antonio Gustavo Sampaio de Oliveira Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Civil": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["Frank Nelson Crespilho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Mecatr\u00f4nica": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:20", "fim": "12:00", "professores": ["Antonio Gustavo Sampaio de Oliveira Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025106", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["Roberto Luiz Andrade Haiduke"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia de Materiais e Manufatura": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025107", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "15:40", "professores": ["Laudemir Carlos Varanda"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}