{"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600041", "nome": "Mec\u00e2nica Estat\u00edstica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Completar a forma\u00e7\u00e3o oferecida pela disciplina b\u00e1sica de termodin\u00e2mica e f\u00edsica estat\u00edstica, apresentando alguns t\u00f3picos mais avan\u00e7ados.", "programa_resumido": "Ensemble can\u00f4nico e aplica\u00e7\u00f5es; Ensemble grande can\u00f4nico e aplica\u00e7\u00f5es; F\u00f4nons e m\u00e1gnons; \nTransi\u00e7\u00f5es de fase e fen\u00f4menos cr\u00edticos; Teorias de escala e grupo de renormaliza\u00e7\u00e3o; Fen\u00f4menos fora do equil\u00edbrio.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "08/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "F\u00edsica - TE.\nF\u00edsica Computacional\nSala 146", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["Jos\u00e9 Abel Hoyos Neto"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["Jos\u00e9 Abel Hoyos Neto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica - Te\u00f3rico Experimental": {"vagas": 15, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 15, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica - \u00d3ptica e Fot\u00f4nica": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}