{"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600149", "nome": "Instrumenta\u00e7\u00e3o \u00d3ptica para a Biofot\u00f4nica", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "A disciplina tem como objetivo apresentar e capacitar os alunos experimentalmente com a instrumenta\u00e7\u00e3o utilizada em diversas t\u00e9cnicas \u00f3pticas utilizadas na \u00e1rea de biofot\u00f4nica.", "programa_resumido": "1. \u00d3ptica paraxial e aberra\u00e7\u00f5es; 2. Fontes de luz semicondutoras (LEDs); 3. Detectores; 4. Experimentos com Fibras \u00d3pticas; 5. Ressonadores; 6. Propaga\u00e7\u00e3o com feixes gaussianos; 7. Experimentos de polariza\u00e7\u00e3o; 8. Interfer\u00eancia e difra\u00e7\u00e3o; 9. Lasers; 10. Fluoresc\u00eancia; 11. Pulsos ultra-curtos.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "08/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biomoleculares\nLaborat\u00f3rio de \u00d3ptica\nLEF - IFSC.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:20", "fim": "16:50", "professores": ["(R) Daniel Varela Magalh\u00e3es"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}