{"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600044", "nome": "Design \u00d3ptico", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir conceitos b\u00e1sicos de \u00f3ptica geom\u00e9trica, resolu\u00e7\u00e3o de sistemas \u00f3pticos e aberra\u00e7\u00f5es.", "programa_resumido": "No\u00e7\u00f5es gerais de \u00f3ptica paraxial, sistemas \u00f3pticos, introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s aberra\u00e7\u00f5es, tra\u00e7ado de raios meridionais e programa Oslo.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "08/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "F\u00edsica - OF\nSala F-202.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["(R) Lino Misoguti"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["(R) Lino Misoguti"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica - \u00d3ptica e Fot\u00f4nica": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - todos exceto F\u00edsica - \u00d3ptica e Fot\u00f4nica": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}