{"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600144", "nome": "Estrutura e Fun\u00e7\u00e3o de Prote\u00ednas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer uma base te\u00f3rica s\u00f3lida de aspectos qu\u00edmicos, f\u00edsicos e biol\u00f3gicos de estrutura e fun\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas.", "programa_resumido": "1. Introdu\u00e7\u00e3o a macromol\u00e9culas biol\u00f3gicas. \n2. Propriedades qu\u00edmicas dos amino\u00e1cidos. \n3. Propriedades conformacionais de uma cadeia polipet\u00eddica e suas cadeias laterais. \n4. Hierarquia da estrutura de prote\u00ednas-Estrutura prim\u00e1ria, secund\u00e1ria,terci\u00e1ria, quarten\u00e1ria. \n5. Voltas e loops. \n6. Motivos, padr\u00f5es, estruturas super-secund\u00e1rias e dom\u00ednios. \n7. Enovelamentos a sua classifica\u00e7\u00e3o (CATH e SCOP). \n8. Prote\u00ednas-alfa; prote\u00ednas-beta; e prote\u00ednas-alfa/beta. \n9. Qualidade em estrutura prote\u00edca. \n10. Diagrama de ramachandran. \n11. Simetria em estrutura oligom\u00e9ricas. \n12. Constru\u00e7\u00e3o de modelos .\n13. Exemplos: a) enzimas. b) intera\u00e7\u00e3o prote\u00edna/DNA. c) v\u00edrus. d) prote\u00ednas estruturais. e) prote\u00ednas de membrana etc.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "08/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biomoleculares\nSala 147", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Rafael Vict\u00f3rio Carvalho Guido", "(R) Richard Charles Garratt"]}, {"dia": "qui", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Rafael Vict\u00f3rio Carvalho Guido", "(R) Richard Charles Garratt"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}