{"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600111", "nome": "Laborat\u00f3rio de F\u00edsica Geral III", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Familiarizar o aluno com a utiliza\u00e7\u00e3o de instrumentos de medidas el\u00e9tricas (mult\u00edmetros e oscilosc\u00f3pios). Realiza\u00e7\u00e3o de experimentos b\u00e1sicos de eletricidade e magnetismo.", "programa_resumido": "Gera\u00e7\u00e3o e medidas de corrente e tens\u00e3o el\u00e9trica, circuitos b\u00e1sicos de corrente cont\u00ednua (determina\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia interna de um gerador e m\u00e1xima transfer\u00eancia de pot\u00eancia), circuitos de corrente alternada (medidas de corrente alternada e resson\u00e2ncia), medida do campo magn\u00e9tico terrestre e determina\u00e7\u00e3o do dipolo magn\u00e9tico de um im\u00e3 permanente e demonstra\u00e7\u00f5es das leis b\u00e1sicas de eletromagnetismo.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "08/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Eng. Materiais e Manufatura.\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Bloco Did\u00e1tico - Campus II.\nQuinzena 1.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:30", "fim": "17:10", "professores": ["Valmor Roberto Mastelaro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia de Materiais e Manufatura": {"vagas": 30, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "08/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Eng. Materiais e Manufatura.\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Bloco Did\u00e1tico - Campus II.\nQuinzena 2.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:30", "fim": "17:10", "professores": ["Valmor Roberto Mastelaro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia de Materiais e Manufatura": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "08/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - E. Civil.\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Bloco Did\u00e1tico - Campus II.\nQuinzena 1.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:10", "fim": "11:50", "professores": ["Marcos de Oliveira Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Civil": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "08/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - E. Civil.\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Bloco Did\u00e1tico - Campus II.\nQuinzena 2.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:10", "fim": "11:50", "professores": ["Marcos de Oliveira Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Civil": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}