{"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600082", "nome": "Microbiologia", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "O objetivo geral da disciplina \u00e9 que o estudante do bacharelado em Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biomoleculares compreenda e aplique conceitos e procedimentos laboratoriais relativos \u00e0 caracteriza\u00e7\u00e3o, nutri\u00e7\u00e3o, crescimento e controle dos microrganismos, particularmente dos procariotos. Os conte\u00fados e atividades pr\u00e1ticas previstos nesta disciplina pretendem contribuir com as habilidades e compet\u00eancias deste bacharel relativas \u00e0 manipula\u00e7\u00e3o e uso adequado de microrganismos em apoio ou no desenvolvimento de processos nas \u00e1reas da sa\u00fade humana, farmac\u00eautica, agropecu\u00e1ria e ambiental.", "programa_resumido": "Morfologia e Ultraestrutura de Bact\u00e9rias. Nutri\u00e7\u00e3o e Cultivo de Microrganismos. Controle de Microrganismos. Dom\u00ednios Bacteria e Archaea: principais grupos. Metabolismo Microbiano. V\u00edrus. Fungos. Protozo\u00e1rios.\nO programa ser\u00e1 desenvolvido pelo docente por meio de aulas expositivas dialogadas e aulas pr\u00e1ticas e experimentais em laborat\u00f3rio, com um forte incentivo \u00e0 leitura e atividades dirigidas extra-classe.  O discente dever\u00e1 participar ativamente, de forma individual ou coletiva, na execu\u00e7\u00e3o dos procedimentos laboratoriais; na confec\u00e7\u00e3o dos relat\u00f3rios de aulas pr\u00e1ticas; no planejamento e execu\u00e7\u00e3o de um trabalho experimental a ser apresentado ao final da disciplina.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "08/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biomoleculares\nLab. Biologia + Sala 149.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:20", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ilana Lopes Baratella da Cunha Camargo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}