{"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600147", "nome": "Biologia Estrutural", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar aos estudantes as bases te\u00f3ricas e experimentais das t\u00e9cnicas de (1) cristalografia por difra\u00e7\u00e3o de raios X e (2) crio-microscopia eletr\u00f4nica de part\u00edculas isoladas, que representam as t\u00e9cnicas de fronteira para determina\u00e7\u00e3o de estruturas at\u00f4micas de macromol\u00e9culas biol\u00f3gicas.", "programa_resumido": "Programa te\u00f3rico:\n1. Cristaliza\u00e7\u00e3o de macromol\u00e9culas; 2. Simetria cristalina; 3. Princ\u00edpios da difra\u00e7\u00e3o de raios X; 4. Instrumenta\u00e7\u00e3o, coleta e processamento de dados de difra\u00e7\u00e3o; 5. Reconstru\u00e7\u00e3o da densidade eletr\u00f4nica; 6. O problema das fases; 7. Faseamento experimental e substitui\u00e7\u00e3o molecular; 8. Vitrifica\u00e7\u00e3o de macromol\u00e9culas; 9. Princ\u00edpios da intera\u00e7\u00e3o do el\u00e9tron com a mat\u00e9ria; 10. Coleta e processamento de dados; 11. Interpreta\u00e7\u00e3o de mapas de densidade eletr\u00f4nica e de potencial de Coulomb e refinamento; 12. Valida\u00e7\u00e3o da estrutura, an\u00e1lises e dep\u00f3sito.\n\nPrograma pr\u00e1tico:\n1. Cristaliza\u00e7\u00e3o de macromol\u00e9culas; 2. Instrumenta\u00e7\u00e3o, coleta e processamento de dados de difra\u00e7\u00e3o; 3. Faseamento experimental e substitui\u00e7\u00e3o molecular; 4. Constru\u00e7\u00e3o do modelo cristalogr\u00e1fico e refinamento; 5. Vitrifica\u00e7\u00e3o de macromol\u00e9culas; 6. Anatomia do microsc\u00f3pio eletr\u00f4nico, coleta e processamento de dados. 7. Interpreta\u00e7\u00e3o de mapas, constru\u00e7\u00e3o de modelos e refinamento.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "08/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biomoleculares\n3\u00aaf - Sala 149\n5\u00aaf - Sala 147", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Andre Luis Berteli Ambrosio", "(R) Jo\u00e3o Renato Carvalho Muniz"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Andre Luis Berteli Ambrosio", "(R) Jo\u00e3o Renato Carvalho Muniz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}