{"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600030", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Relatividade Geral", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Introduzir o aluno \u00e0 teoria relativ\u00edstica da gravita\u00e7\u00e3o e a algumas de suas aplica\u00e7\u00f5es mais importantes, como buracos negros e cosmologia.", "programa_resumido": "Gravidade como geometria do espa\u00e7o-tempo; Curvatura e equa\u00e7\u00f5es de Einstein; Solu\u00e7\u00e3o de Schwarzschild; Modelos cosmol\u00f3gicos homog\u00eaneos e isotr\u00f3picos.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "08/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "F\u00edsica - TE\nF\u00edsica Computacional\nAnfiteatro Verde.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["(R) Daniel Augusto Turolla Vanzela"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["(R) Daniel Augusto Turolla Vanzela"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica - Te\u00f3rico Experimental": {"vagas": 15, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}