{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Clinica Infantil", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "8011205", "nome": "Odontopediatria I", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina tem por objetivo a forma\u00e7\u00e3o de profissionais capacitados a realizar o atendimento odontol\u00f3gico de crian\u00e7as de 0 a 12 anos de idade dentro dos preceitos do modelo biopsicossocial, envolvendo t\u00e9cnicas de manejo de comportamento durante a consulta odontol\u00f3gica; aspectos preventivos dos problemas que acometem o  sistema estomatogn\u00e1tico tais como c\u00e1rie dental, doen\u00e7a periodontal, les\u00f5es de tecidos moles, maloclus\u00f5es, sequelas de traumatismos, anomalias dent\u00e1rias, disfun\u00e7\u00e3o da articula\u00e7\u00e3o temporomandibular e bruxismo e a implementa\u00e7\u00e3o das modalidades de tratamento, assim como a promo\u00e7\u00e3o de um esp\u00edrito cr\u00edtico e de investiga\u00e7\u00e3o no acad\u00eamico, para a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento no processo de aprendizado. As atividades pr\u00e1ticas da disciplina s\u00e3o desenvolvidas de forma integrada com as atividades curriculares de extens\u00e3o definidas no projeto pedag\u00f3gico do curso. Em articula\u00e7\u00e3o com ensino e pesquisa, os estudantes promover\u00e3o assist\u00eancia odontol\u00f3gica especializada a uma comunidade externa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o. Ser\u00e3o valorizadas no processo de aprendizagem dos estudantes: a ana\u0301lise das pra\u0301ticas sociais e de valores compartilhados na comunidade, a reflexa\u0303o e a cri\u0301tica diante de problemas que precisam ser enfrentados pela comunidade, a ac\u0327a\u0303o e o desenvolvimento de atividades de cooperac\u0327a\u0303o com a comunidade, realizac\u0327a\u0303o de ac\u0327o\u0303es no servic\u0327o que sejam pertinentes para resolver o problema e, ao mesmo tempo, favorecer a aprendizagem de valores democra\u0301ticos e de valorizac\u0327a\u0303o das poli\u0301ticas pu\u0301blicas.", "programa_resumido": "Esta disciplina tem como miss\u00e3o tem como miss\u00e3o produzir e disseminar conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea de Odontopediatria, bem como socializar e integrar a\u00e7\u00f5es multi e interdisciplinares, visando a sa\u00fade integral da crian\u00e7a, formando profissionais e seres humanos empreendedores, inovadores e com autonomia intelectual e responsabilidade social, fundamentados em valores \u00e9ticos e morais.\nTrata-se de uma sequ\u00eancia programada de aulas te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas (cl\u00ednicas), que visam formar cirurgi\u00f5es-dentistas capazes de atender crian\u00e7as de 0 a 12 anos de idade, incluindo diagn\u00f3stico, estrutura\u00e7\u00e3o do plano de tratamento e execu\u00e7\u00e3o dos procedimentos terap\u00eauticos indicados, assim como atendimento ao paciente em situa\u00e7\u00f5es emergenciais,  institui\u00e7\u00e3o de medidas preventivas e a\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias.", "turmas": [{"codigo": "20251PA", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251TU", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251PB", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251TU", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251TU", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}