{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Clinica Infantil", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "8011218", "nome": "Ortodontia Preventiva II", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O aluno dever\u00e1 ser capaz de: \n1. Conhecer as implica\u00e7\u00f5es do crescimento e desenvolvimento do cr\u00e2nio e da face no desenvolvimento da oclus\u00e3o normal e das maloclus\u00f5es. \n2. Prever e diagnosticar maloclus\u00f5es incipientes. \n3. Reconhecer, classificar e distinguir maloclus\u00f5es que requerem diagn\u00f3stico e tratamento especializados das que necessitam tratamento preventivo e/ou de intercepta\u00e7\u00e3o. \n4. Construir aparelhos ortod\u00f4nticos preventivos e de intercepta\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s treinamento em laborat\u00f3rio.\n5. Compreender o campo da Ortodontia como especialidade odontol\u00f3gica.\n6. Examinar e documentar pacientes na Cl\u00ednica de Ortodontia Preventiva. \n7. Analisar, diagnosticar e planejar o tratamento ortod\u00f4ntico de pacientes da Cl\u00ednica de Ortodontia Preventiva. \n8. Promover o tratamento preventivo e interceptor dos pacientes da Cl\u00ednica de Ortodontia Preventiva.", "programa_resumido": "Aplicar ao estudo da Ortodontia, os conhecimentos adquiridos nas ci\u00eancias b\u00e1sicas, juntamente com aqueles do pr\u00f3prio campo ortod\u00f4ntico, de tal modo que o aluno possa ter conhecimentos necess\u00e1rios para diagnosticar as condi\u00e7\u00f5es que possam afetar o desenvolvimento normal da denti\u00e7\u00e3o de seus pacientes.", "turmas": [{"codigo": "20251PA", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251TU", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251PB", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251TU", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251TU", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "17:15", "fim": "18:15", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}