{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Estomatologia, Sa\u00fade Coletiva e Odontologia Legal", "campus": "Outro", "codigo": "8021206", "nome": "Diagn\u00f3stico I", "creditos_aula": 5, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer conhecimentos sobre os processos patol\u00f3gicos da c\u00e1rie dent\u00e1ria, doen\u00e7as do periodonto, altera\u00e7\u00f5es pulpares e periapicais agudas e cr\u00f4nicas, cistos, anomalias de desenvolvimento e altera\u00e7\u00f5es dos dentes mais comumente encontrados na cavidade bucal e de interesse na pr\u00e1tica odontol\u00f3gica no contexto do cen\u00e1rio brasileiro, objetivando sempre o diagn\u00f3stico precoce destas les\u00f5es para a institui\u00e7\u00e3o de terap\u00eautica correta, bem como direcionando para o processo de diagn\u00f3stico diferencial mais eficaz e atualizada. A disciplina agrega docentes das \u00e1reas de Estomatologia, Radiologia Odontol\u00f3gica e Imaginologia e Patologia Bucal.", "programa_resumido": "Para o diagn\u00f3stico correto das les\u00f5es orais de car\u00e1ter benigno ou maligno \u00e9 necess\u00e1rio conhecimento integrado em semiologia, radiologia e patologia. Desta forma esta disciplina visa dar o m\u00e1ximo de informa\u00e7\u00f5es sequenciadas, atualizadas e integradas nestes tr\u00eas aspectos, permitindo ao aluno associar achados cl\u00ednicos e radiogr\u00e1ficos \u00e0s respectivas altera\u00e7\u00f5es teciduais deles decorrentes ou por eles determinadas. Assim, pretende-se evitar o racioc\u00ednio compartimentalizado do tema, facilitando tanto a compreens\u00e3o das caracter\u00edsticas peculiares de cada doen\u00e7a, quanto o seu aprendizado e a memoriza\u00e7\u00e3o dos conhecimentos adquiridos.", "turmas": []}