{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Estomatologia, Sa\u00fade Coletiva e Odontologia Legal", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "8021305", "nome": "Estomatologia I", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir aos estudantes os conceitos b\u00e1sicos da Estomatologia e capacit\u00e1-los a realizar o exame cl\u00ednico, solicitar exames complementares e interpretar seus resultados, visando reconhecer as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade geral e bucal do paciente. Al\u00e9m disso, a disciplina objetiva fornecer aos estudantes as no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de doen\u00e7as e condi\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas que tenham interface com a odontologia.", "programa_resumido": "A disciplina Estomatologia I visa treinar os estudantes para a abordagem inicial do paciente, de forma a conseguirem avaliar a sa\u00fade geral e bucal. Os estudantes dever\u00e3o ser capazes de detectar altera\u00e7\u00f5es bucais que indiquem necessidade de tratamento odontol\u00f3gico, e altera\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas que tenham interface com a odontologia e requeiram ajustes no manejo do paciente previamente ao tratamento odontol\u00f3gico.", "turmas": [{"codigo": "20251PA", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251TU", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251PB", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251TU", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251TU", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:15", "fim": "18:15", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "09:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}