{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Estomatologia, Sa\u00fade Coletiva e Odontologia Legal", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "8021306", "nome": "Pr\u00e1ticas de Odontologia em Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade I", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Geral: \nForma\u00e7\u00e3o do estudante, com viv\u00eancia na realidade pr\u00e1tica em sa\u00fade coletiva, capacitando-o ao exerc\u00edcio de atividades referentes ao diagn\u00f3stico das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade bucal; planejamento e desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o, controle de doen\u00e7as, e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, pautado em princ\u00edpios \u00e9ticos, legais e na compreens\u00e3o da realidade social, cultural e econ\u00f4mica do meio, dirigindo sua atua\u00e7\u00e3o para transforma\u00e7\u00e3o da realidade em benef\u00edcio da sociedade, tomando como eixo orientador os princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS. \n\nEspec\u00edficos: \nInstrumentalizar o estudante para: Atuar como um agente transformador de realidades sociais; identificar fatores de risco aos quais os indiv\u00edduos est\u00e3o expostos; avaliar o risco \u00e0s doen\u00e7as bucais; planejar e executar levantamento epidemiol\u00f3gico das doen\u00e7as bucais; interpretar dados dos levantamentos epidemiol\u00f3gicos das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade; agir de forma preventiva, tomando medidas que evitem ou impe\u00e7am a evolu\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as bucais; escolher os procedimentos coletivos e individuais para uma dada popula\u00e7\u00e3o, de acordo com seu perfil de risco; atuar em educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade junto \u00e0 comunidade na perspectiva do desenvolvimento da autonomia das pessoas visando o autocuidado; enumerar, planejar e desenvolver as a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o da sa\u00fade bucal; planejar, intervir e avaliar a estrat\u00e9gia de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade coletiva, especialmente na sa\u00fade da fam\u00edlia; Interagir com outros profissionais de sa\u00fade e o p\u00fablico em geral; analisar e Refletir sobre as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade bucal da popula\u00e7\u00e3o brasileira; conhecer as Diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal.", "programa_resumido": "Atividades Coletivas e Individuais em Espa\u00e7os Sociais, A\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade Bucal na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, Desenvolvimento de A\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade Bucal na \u00c1rea de Abrang\u00eancia do Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia no Distrito Oeste do Munic\u00edpio de Ribeir\u00e3o Preto, A\u00e7\u00f5es de Promo\u00e7\u00e3o, Preven\u00e7\u00e3o e Recupera\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Bucal; Estrat\u00e9gias Coletivas para Controle das Doen\u00e7as Bucais, Odontologia no Sistema de Sa\u00fade: A Trajet\u00f3ria da Odontologia no Setor P\u00fablico, Planejamento em Sa\u00fade, Estrat\u00e9gias Coletivas e Individuais para Controle das Doen\u00e7as Bucais, Pol\u00edticas de Sa\u00fade, Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal, Plano Municipal de Sa\u00fade \u2013 Controle Social, Recursos Humanos em Sa\u00fade, Sistema de Trabalho, Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, Avalia\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade Bucal, Avalia\u00e7\u00e3o de Risco Doen\u00e7as Bucais, Calibra\u00e7\u00e3o, Tabula\u00e7\u00e3o e An\u00e1lise dos Dados da Avalia\u00e7\u00e3o de Risco, Levantamento Epidemiol\u00f3gico em Sa\u00fade Bucal, Hist\u00f3ria dos Levantamentos Epidemiol\u00f3gicos no Brasil, Estrutura dos Levantamentos Epidemiol\u00f3gicos em Sa\u00fade P\u00fablica, Planejamento, Calibra\u00e7\u00e3o, Execu\u00e7\u00e3o, Tabula\u00e7\u00e3o dos dados e An\u00e1lise dos Dados de Levantamento Epidemiol\u00f3gico em Sa\u00fade Bucal, Epidemiologia da doen\u00e7a c\u00e1rie, Epidemiologia da doen\u00e7a periodontal, Epidemiologia das demais doen\u00e7as bucais, \u00cdndices, Medi\u00e7\u00e3o dos Problemas de Sa\u00fade Bucal, Avalia\u00e7\u00e3o das Condi\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade Bucal, Crit\u00e9rios e C\u00f3digos: Anormalidades Dento-Faciais, Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria, Fluorose Dent\u00e1ria, C\u00e1rie Dent\u00e1ria (CPOD e ceod) e Necessidade de Tratamento, Doen\u00e7a Periodontal, Altera\u00e7\u00f5es de Tecido Mole, Metas da OMS.", "turmas": [{"codigo": "20251PA", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251TU", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251PB", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251TU", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251TU", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "15:00", "fim": "16:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}