{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Estomatologia, Sa\u00fade Coletiva e Odontologia Legal", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "8021302", "nome": "Bio\u00e9tica e \u00c9tica Profissional", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Objetivo Geral: Permitir ao aluno, e futuro profissional da Odontologia, refletir eticamente sobre o agir do profissional na sa\u00fade nas diferentes situa\u00e7\u00f5es humanas, elaborando uma posi\u00e7\u00e3o cr\u00edtica frente \u00e0s variadas correntes de pensamento da Bio\u00e9tica.\n\nObjetivos Espec\u00edficos: Ao final da Disciplina, o aluno ser\u00e1 capaz de: \n1) Possuir uma melhor percep\u00e7\u00e3o dos problemas e das perspectivas do grande desenvolvimento das ci\u00eancias m\u00e9dicas e biol\u00f3gicas; \n2) Refletir sobre quais os valores est\u00e3o sendo considerados para que se possa encontrar uma linha de conduta sem modific\u00e1-los, frente \u00e0s responsabilidades morais com as pessoas, a sociedade e a natureza; \n3) Desenvolver uma postura \u00e9tica em suas atividades profissionais.", "programa_resumido": "O objetivo da disciplina \u00e9 conduzir o aluno a uma reflex\u00e3o critica frente a dilemas \u00e9ticos presentes na \u00e1rea da sa\u00fade e, para os quais, o profissional de Odontologia deve estar preparado a enfrentar, capacitando o aluno a possuir uma melhor percep\u00e7\u00e3o dos problemas e das perspectivas do grande desenvolvimento das ci\u00eancias m\u00e9dicas e biol\u00e9gicas, desenvolvendo uma postura \u00e9tica em suas atividades profissionais, por meio do seguinte conte\u00fado: Bio\u00e9tica: origem, caracter\u00edsticas, defini\u00e7\u00f5es e fundamenta\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica; Princ\u00edpios de Bio\u00e9tica: benefic\u00eancia; n\u00e3o-malefic\u00eancia; autonomia; justi\u00e7a; Bio\u00e9tica e direitos do paciente; Responsabilidade pelo meio ambiente; Experimenta\u00e7\u00e3o e uso biom\u00e9dico dos animais; Pesquisas em seres humanos: Resolu\u00e7\u00e3o 466/12; Comit\u00eas de \u00c9tica em Pesquisa; Temas em Bio\u00e9tica; Bio\u00e9tica em Odontologia; C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gica.", "turmas": [{"codigo": "20251TU", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}