{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Estomatologia, Sa\u00fade Coletiva e Odontologia Legal", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "8021308", "nome": "Patologia Bucal I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer conhecimentos sobre os processos patol\u00f3gicos da gengiva, altera\u00e7\u00f5es pulpares e periapicais agudas e cr\u00f4nicas, cistos, anomalias de desenvolvimento e altera\u00e7\u00f5es dos dentes mais comumente encontrados na cavidade bucal e de interesse na pr\u00e1tica odontol\u00f3gica no contexto do cen\u00e1rio brasileiro, objetivando sempre o diagn\u00f3stico precoce destas les\u00f5es para a institui\u00e7\u00e3o de terap\u00eautica correta, bem como direcionando para o processo de diagn\u00f3stico diferencial mais eficaz e atualizada.", "programa_resumido": "Para o diagn\u00f3stico correto das les\u00f5es orais de car\u00e1ter inflamat\u00f3rio, do desenvolvimento, c\u00edstico ou neopl\u00e1sico (benigno ou maligno), \u00e9 necess\u00e1rio conhecimento integrado em Estomatologia, Radiologia e Patologia Bucal. Importante ressaltar que, o diagn\u00f3stico histopatol\u00f3gico \u00e9, n\u00e3o incomumente, requerido para estabelecer o diagn\u00f3stico conclusivo de v\u00e1rias doen\u00e7as orais. Desta forma esta disciplina visa dar o m\u00e1ximo de informa\u00e7\u00f5es atualizadas em Patologia Bucal, permitindo ao aluno associar achados cl\u00ednicos, radiogr\u00e1ficos e microsc\u00f3picos, \u00e0s respectivas altera\u00e7\u00f5es teciduais deles decorrentes ou por eles determinadas. Assim, pretende-se a compreens\u00e3o integral das caracter\u00edsticas peculiares de cada doen\u00e7a.", "turmas": [{"codigo": "20251PA", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251TU", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251PB", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251TU", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251TU", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "15:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}