{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Estomatologia, Sa\u00fade Coletiva e Odontologia Legal", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "8021301", "nome": "Fundamentos de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral: Situar o estudante no contexto das profiss\u00f5es de sa\u00fade, pautado em princ\u00edpios \u00e9ticos, legais e na compreens\u00e3o da realidade social, cultural e econ\u00f4mica do meio, sensibilizando-o para transforma\u00e7\u00e3o da realidade em benef\u00edcio da sociedade, tomando como eixo orientador os princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS.\n\nEspec\u00edficos: \n- Compreender os modelos explicativos do processo sa\u00fade/doen\u00e7a nas abordagens: unicausal, multicausal da produ\u00e7\u00e3o social e hol\u00edstica e os modos de agir em sa\u00fade;\n- Refletir sobre as pr\u00e1ticas educativas utilizadas no \u00e2mbito da sa\u00fade; Trabalhar educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, conhecendo os modelos pedag\u00f3gicos;\n- Conhecer a hist\u00f3ria das pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade e da Odontologia e relacionar com a situa\u00e7\u00e3o atual, desenvolvendo o racioc\u00ednio cr\u00edtico reflexivo;\n- Conhecer e discutir a constru\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas publica no contexto do setor sa\u00fade no Brasil enfocando a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica;\n- Compreender o Sistema \u00danico de Sa\u00fade atrav\u00e9s de seus princ\u00edpios e diretrizes;\n- Analisar as pol\u00edticas de sa\u00fade como processo hist\u00f3rico em constante transforma\u00e7\u00e3o e compreender a sa\u00fade da fam\u00edlia como uma estrat\u00e9gia poss\u00edvel da implanta\u00e7\u00e3o/implementa\u00e7\u00e3o do SUS; \n- Conscientizar-se de seu papel social no exerc\u00edcio da cidadania;\n- Inteirar-se da rede de assist\u00eancia \u00e1 sa\u00fade bucal no SUS; \n- Refletir acerca da intersubjetividade presente nas rela\u00e7\u00f5es de ajuda;\n- Refletir sobre os processos de cuidado em sa\u00fade;\n- Compreender a evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica dos recursos humanos na odontologia \n- Entender o papel da Antropologia e Sociologia nas profiss\u00f5es de sa\u00fade.", "programa_resumido": "Processo Sa\u00fade-doen\u00e7a-cuidado, Pol\u00edticas de Sa\u00fade, Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria em Sa\u00fade, Reforma Sanit\u00e1ria, Constitui\u00e7\u00e3o do SUS, Promo\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade, Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade, Modelos Pedag\u00f3gicos, Recursos Humanos na Odontologia, Assist\u00eancia Odontol\u00f3gica no SUS, Equipe Multidisciplinar, Rela\u00e7\u00e3o Paciente-Profissional, Acolhimento, Integralidade da Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade, Stress na Odontologia, Antropologia em Sa\u00fade, Antropologia Cultural, Comunica\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade.", "turmas": [{"codigo": "20251TU", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}