{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Estomatologia, Sa\u00fade Coletiva e Odontologia Legal", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "8021307", "nome": "Radiologia Odontol\u00f3gica e Imaginologia", "creditos_aula": 5, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Capacitar o estudante a interpretar imagens radiogr\u00e1ficas extrabucais e de m\u00e9todos avan\u00e7ados de imagem com foco nos aspectos radiogr\u00e1ficos de altera\u00e7\u00f5es dos complexos maxilo-mandibular, diferenciando-as dos aspectos radiogr\u00e1ficos de normalidade.Considerar os aspectos radiogr\u00e1ficos para elabora\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3stico diferencial das les\u00f5es \u00f3sseas e anormalidades dento-maxilo-mandibulares. As atividades pr\u00e1ticas da disciplina s\u00e3o desenvolvidas de forma integrada com as atividades curriculares de extens\u00e3o definidas no projeto pedag\u00f3gico do curso. Em articula\u00e7\u00e3o com ensino e pesquisa, os estudantes promover\u00e3o assist\u00eancia odontol\u00f3gica especializada a uma comunidade externa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o. Ser\u00e3o valorizadas no processo de aprendizagem dos estudantes: a an\u00e1lise das pr\u00e1ticas sociais e de valores compartilhados na comunidade, a reflex\u00e3o e a cr\u00edtica diante de problemas que precisam ser enfrentados pela comunidade, a a\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento de atividades de coopera\u00e7\u00e3o com a comunidade, realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es no servi\u00e7o que sejam pertinentes para resolver o problema e, ao mesmo tempo, favorecer a aprendizagem de valores democr\u00e1ticos e de valoriza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas.", "programa_resumido": "Aquisi\u00e7\u00e3o de imagens radiogr\u00e1ficas extrabucais e m\u00e9todos avan\u00e7ados de imagem. Interpreta\u00e7\u00e3o radiogr\u00e1fica das imagens radiogr\u00e1ficas extrabucais e de tomografia computadorizada de feixe c\u00f4nico. Crit\u00e9rios de prescri\u00e7\u00e3o de imagens em Odontologia.Aspectos radiogr\u00e1ficos das les\u00f5es c\u00edsticas, neopl\u00e1sicas e outras les\u00f5es que afetam o complexo maxilo-mandibular. Elabora\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3stico diferencial baseado nos aspectos imaginol\u00f3gicos. Atividades cl\u00ednicas com atendimento cl\u00ednico em radiologia odontol\u00f3gica e elabora\u00e7\u00e3o de laudos radiogr\u00e1ficos. Atividades pr\u00e1ticas de interpreta\u00e7\u00e3o de imagens e elabora\u00e7\u00e3o de laudos.", "turmas": [{"codigo": "20251PA", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251TU", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251PB", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251TU", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251TU", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "15:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}