{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Biologia B\u00e1sica e Oral", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "8031301", "nome": "Morfologia do Corpo Humano", "creditos_aula": 13, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Desenvolver conte\u00fados (te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos) de base celulares, das estruturas micro e macrosc\u00f3picas normais do corpo humano visando associ\u00e1-los entre si e procurando relacion\u00e1-los, ao m\u00e1ximo, com as demais disciplinas do curso de Odontologia.", "programa_resumido": "Desenvolvimento de conceitos e conte\u00fados morfol\u00f3gicos (Anatomia e Histologia) dos sistemas do corpo humano que servir\u00e3o de pr\u00e9-requisito da disciplina de Morfologia da Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o e demais disciplinas que visam ao estudo fisiol\u00f3gico, patol\u00f3gico, semiol\u00f3gico das estruturas. O curso \u00e9 desenvolvido por meio de aulas te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas com \u00eanfase na rela\u00e7\u00e3o desenvolvimento-forma-fun\u00e7\u00e3o em todos os aspectos abordados.", "turmas": [{"codigo": "20251PA", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251TU", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251PB", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251TU", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251TU", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "16:15", "fim": "18:15", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}