{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Odontologia Restauradora", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "8041209", "nome": "Endodontia I", "creditos_aula": 5, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Estudar os recursos t\u00e9cnicos dispon\u00edveis para a realiza\u00e7\u00e3o do tratamento endod\u00f4ntico em dentes extra\u00eddos ou artificiais que comp\u00f5em a arcada dent\u00e1ria humana permanente, desenvolvendo a habilidade para realizar: 1. Cirurgias de acesso a cavidade pulpar, 2. Odontometria convencional e eletr\u00f4nica; 3. Micro cirurgia dos canais radiculares com instrumentos rotat\u00f3rios; 4. T\u00e9cnica de obtura\u00e7\u00e3o convencional dos canais radiculares.", "programa_resumido": "Estuda os recursos t\u00e9cnicos dispon\u00edveis para a realiza\u00e7\u00e3o do tratamento endod\u00f4ntico em dentes extra\u00eddos ou artificiais que comp\u00f5em a arcada dent\u00e1ria humana permanente, bem como os instrumentais e materiais dispon\u00edveis, com o conhecimento de protocolos cl\u00ednicos al\u00e9m de caracter\u00edsticas f\u00edsico-qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas dos materiais endodonticos.", "turmas": [{"codigo": "20251PA", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251TU", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251PB", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251TU", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251TU", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "09:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}