{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Odontologia Restauradora", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "8041214", "nome": "Endodontia III", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Desenvolvimento e aperfei\u00e7oamento de protocolos cl\u00ednicos em Endodontia, bem como uso de recursos tecnol\u00f3gicos. Conhecimento de diagn\u00f3stico visando estabelecer o tratamento e proserva\u00e7\u00e3o.\n\nAs atividades pr\u00e1ticas da disciplina s\u00e3o desenvolvidas de forma integrada com as atividades curriculares de extens\u00e3o definidas no projeto pedag\u00f3gico do curso. Em articula\u00e7\u00e3o com ensino e pesquisa, os estudantes promover\u00e3o assist\u00eancia odontol\u00f3gica especializada a uma comunidade externa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o. Ser\u00e3o valorizadas no processo de aprendizagem dos estudantes: a ana\u0301lise das pra\u0301ticas sociais e de valores compartilhados na comunidade, a reflexa\u0303o e a cri\u0301tica diante de problemas que precisam ser enfrentados pela comunidade, a ac\u0327a\u0303o e o desenvolvimento de atividades de cooperac\u0327a\u0303o com a comunidade, realizac\u0327a\u0303o de ac\u0327o\u0303es no servic\u0327o que sejam pertinentes para resolver o problema e, ao mesmo tempo, favorecer a aprendizagem de valores democra\u0301ticos e de valorizac\u0327a\u0303o das poli\u0301ticas pu\u0301blicas.", "programa_resumido": "Desenvolvimento e aperfei\u00e7oamento dos protocolos cl\u00ednicos em Endodontia com conhecimentos de diagn\u00f3stico visando estabelecer o tratamento e proserva\u00e7\u00e3o. Conhecimento sobre retratamento dos canais radiculares e remo\u00e7\u00e3o de conten\u00e7\u00e3o intra-radicular.", "turmas": [{"codigo": "20251PA", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251PB", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}