{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Materiais Dent\u00e1rios e Pr\u00f3tese", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "8051208", "nome": "Pr\u00f3tese Parcial Remov\u00edvel I", "creditos_aula": 5, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Capacitar os alunos de gradua\u00e7\u00e3o a examinar, diagnosticar, planejar e executar o tratamento do paciente parcialmente desdentado com Pr\u00f3tese Parcial Remov\u00edvel.", "programa_resumido": "O objetivo da disciplina \u00e9 introduzir conceitos e condutas de abordagem de pacientes parcialmente desdentados, proporcionando ao aluno a oportunidade de vivenciar diferentes casos cl\u00ednicos, com grau de complexidade envolvendo a pr\u00f3tese dental com a utiliza\u00e7\u00e3o de materiais e t\u00e9cnicas indiretas de reabilita\u00e7\u00e3o, com participa\u00e7\u00e3o ativa na condu\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico, planejamento e do plano de tratamento, oferecendo atendimento integral ao paciente, com Pr\u00f3tese Parcial Remov\u00edvel. Ser\u00e1 abordado o conte\u00fado: Introdu\u00e7\u00e3o ao estudo da Pr\u00f3tese Parcial Remov\u00edvel; Indica\u00e7\u00e3o e contraindica\u00e7\u00e3o; Classifica\u00e7\u00e3o das arcadas parcialmente desdentadas; Exame do paciente; Rela\u00e7\u00f5es intermaxilares; Sistema de reten\u00e7\u00e3o; Sistema de conex\u00e3o; Delineamento; Princ\u00edpios para o desenho; Planejamentos em Pr\u00f3tese Parcial Remov\u00edvel; Preparo do sistema de suporte; Prova da Estrutura met\u00e1lica; Montagem dos modelos de trabalho; Sele\u00e7\u00e3o e montagem de dentes artificiais; Instala\u00e7\u00e3o e ajustes da Pr\u00f3tese Parcial Remov\u00edvel.", "turmas": [{"codigo": "20251PA", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251TU", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "09:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251PB", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251TU", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251TU", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:00", "fim": "11:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}