{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Cirurgia e Traumatologia  Buco-Maxilo-Facial e Periodontia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "8061206", "nome": "Periodontia I", "creditos_aula": 5, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O objetivo da disciplina de Periodontia II, por meio de atividades te\u00f3ricas e cl\u00ednicas, \u00e9 capacitar o aluno para a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos envolvendo planejamento e execu\u00e7\u00e3o da terapia periodontal n\u00e3o-cir\u00fargica, bem como reavalia\u00e7\u00e3o dos resultados cl\u00ednicos obtidos e planejamento da Terapia Periodontal de Suporte.", "programa_resumido": "O objetivo da disciplina de Periodontia II, por meio de atividades te\u00f3ricas e cl\u00ednicas, \u00e9 capacitar o aluno para a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos envolvendo planejamento e execu\u00e7\u00e3o da terapia periodontal b\u00e1sica n\u00e3o-cir\u00fargica, bem como reavalia\u00e7\u00e3o dos resultados cl\u00ednicos obtidos e planejamento da Terapia Periodontal de Suporte, os quais devem estar fundamentados no seguinte conte\u00fado: Exame e diagn\u00f3stico cl\u00ednico e radiogr\u00e1fico em periodontia (Periograma); Terapia periodontal relacionada \u00e0 causa \u2013 Princ\u00edpios biol\u00f3gicos e t\u00e9cnicos; Instrumenta\u00e7\u00e3o periodontal \u2013 raspagem e alisamento radicular; Classifica\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as periodontais \u2013 parte I; Classifica\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as periodontais \u2013 parte II; Plano de tratamento periodontal; Fatores modificadores das doen\u00e7as periodontais / Medicina Periodontal; Agentes antimicrobianos sist\u00eamicos em Periodontia; Tratamentos de les\u00f5es agudas do periodonto; Terapias adjuvantes em Periodontia (aPDT, probi\u00f3ticos); Trauma oclusal e conten\u00e7\u00f5es; Reavalia\u00e7\u00e3o da terapia periodontal \u2013 limita\u00e7\u00f5es da raspagem  e Terapia Periodontal de Suporte; Discuss\u00e3o de casos cl\u00ednicos.", "turmas": [{"codigo": "20251PU", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251TU", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251TU", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:00", "fim": "11:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}