{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Cirurgia e Traumatologia  Buco-Maxilo-Facial e Periodontia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "8061215", "nome": "Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Faciais I", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Preparar o aluno para realizar e interpretar os resultados da avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3ria de pacientes, diagnosticar, planejar, executar extra\u00e7\u00e3o de dentes irrompidos e ra\u00edzes, al\u00e9m de capacit\u00e1-lo para planejar e executar alguns procedimentos cir\u00fargicos de maior complexidade e controlar o p\u00f3s-operat\u00f3rio at\u00e9 a alta do paciente. O aluno dever\u00e1 saber diagnosticar e resolver os casos menos severos de infec\u00e7\u00f5es odontog\u00eanicas e ser capaz de diagnosticar as inclus\u00f5es dentais e descrever o tratamento indicado.", "programa_resumido": "Os instrumentos cir\u00fargicos nos procedimentos exod\u00f4nticos. Os princ\u00edpios de t\u00e9cnica cir\u00fargica.  O diagn\u00f3stico dos casos de tratamento cir\u00fargico. O protocolo para o tratamento cir\u00fargico. O planejamento e as t\u00e9cnicas de exod\u00f4nticas nos casos de dentes irrompidos e ra\u00edzes residuais. O processo de reparo alveolar ap\u00f3s a exodontia. Diagnosticar e tratar os acidentes e complica\u00e7\u00f5es decorrentes da exodontia. Diagnosticar e tratar os processos infecciosos de origem dental. Reconhecer, classificar e descrever os tratamentos cir\u00fargicos e conservador para os dentes inclusos.", "turmas": [{"codigo": "20251PA", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251TU", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251PB", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251TU", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251TU", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "15:15", "fim": "17:15", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}