{"unidade": "Faculdade de Direito de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da FDRP", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "8905201", "nome": "Est\u00e1gio Curricular I (Obrigat\u00f3rio)", "creditos_aula": 0, "creditos_trabalho": 6, "objetivos": "Contribuir para a forma\u00e7\u00e3o do aluno atrav\u00e9s do contato com a pr\u00e1tica das mais diversas profiss\u00f5es jur\u00eddicas em \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos ou institui\u00e7\u00f5es privadas.", "programa_resumido": "Aquisi\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias pr\u00f3prias da atividade profissional e \u00e0 contextualiza\u00e7\u00e3o curricular.", "turmas": [{"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Turma II (2025112): destinada a alunos que pretendem cursar a disciplina ECO, fazendo ou n\u00e3o est\u00e1gio externo. Alunos poder\u00e3o negociar os hor\u00e1rios de plant\u00e3o individual (2h/semana) e dos encontros concentrados de ensino, observado o hor\u00e1rio da turma.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:15", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Julia Azevedo Moretti"]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:15", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Julia Azevedo Moretti"]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:15", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Julia Azevedo Moretti"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:15", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Julia Azevedo Moretti"]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:15", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Julia Azevedo Moretti"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025113", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Turma III (2025113): destinada a alunos que pretendem cursar a disciplina ECO, fazendo ou n\u00e3o est\u00e1gio externo. Alunos poder\u00e3o negociar os hor\u00e1rios de plant\u00e3o individual (2h/semana) e dos encontros concentrados de ensino, observado o hor\u00e1rio da turma.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:15", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Julia Azevedo Moretti"]}, {"dia": "ter", "inicio": "16:15", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Julia Azevedo Moretti"]}, {"dia": "qua", "inicio": "16:15", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Julia Azevedo Moretti"]}, {"dia": "qui", "inicio": "16:15", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Julia Azevedo Moretti"]}, {"dia": "sex", "inicio": "16:15", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Julia Azevedo Moretti"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}