{"unidade": "Faculdade de Direito de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da FDRP", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "8906202", "nome": "Est\u00e1gio Curricular II (Obrigat\u00f3rio)", "creditos_aula": 0, "creditos_trabalho": 6, "objetivos": "Implementar uma pr\u00e1tica jur\u00eddica integrada na Grade Curricular, que permita associar teoria e pr\u00e1tica e, ao mesmo tempo, procurando fomentar nos alunos o sentido de responsabilidade e a sua inser\u00e7\u00e3o na realidade social.", "programa_resumido": "O est\u00e1gio poder\u00e1 ser realizado pelos alunos no N\u00facleo de Pr\u00e1tica Jur\u00eddica (previsto no Projeto Pedag\u00f3gico e que come\u00e7ar\u00e1 a ser estruturado, para atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o carente da regi\u00e3o, a partir do 1\u00b0 semestre de 2009, sob a coordena\u00e7\u00e3o de um dos nossos docentes, especialmente incumbido desse mister), ou nas diferentes varas da Justi\u00e7a Estadual e Federal, depend\u00eancias do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Procuradoria do Estado, Delegacias de Pol\u00edcia, etc. de Ribeir\u00e3o Preto, mediante conv\u00eanios a serem firmados com o Poder P\u00fablico.", "turmas": [{"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}