{"unidade": "Faculdade de Direito de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da FDRP", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "8909262", "nome": "Laborat\u00f3rio IX", "creditos_aula": 0, "creditos_trabalho": 6, "objetivos": "Articular, de maneira eficaz, teoria e pr\u00e1tica e ensino, pesquisa e extens\u00e3o no curso de Direito, por meio de atividades acad\u00eamicas desenvolvidas em padr\u00e3o de excel\u00eancia, nas quais os discentes tenham protagonismo.\n- Criar espa\u00e7o de intera\u00e7\u00e3o did\u00e1tica entre as disciplinas de um mesmo per\u00edodo, buscando aprofundar a interdisciplinaridade do curso e permitir aos alunos uma vis\u00e3o mais global do fen\u00f4meno jur\u00eddico, al\u00e9m de permitir um melhor aproveitamento do tempo de estudo dos alunos, na medida em que as atividades desenvolvidas e a bibliografia trabalhada podem ser aproveitadas por mais de uma disciplina;\n- Fomentar a ado\u00e7\u00e3o de novas estrat\u00e9gias de ensino-aprendizagem, que estimulem a autonomia dos discentes e colaborem para uma forma\u00e7\u00e3o profissional mais cr\u00edtica e consciente;\n- Incentivar atividades pr\u00e1ticas que complementem o aprendizado te\u00f3rico em sala de aula, preferencialmente abordando conte\u00fados program\u00e1ticos de disciplinas diferentes de um mesmo per\u00edodo, bem como demandas locais e nacionais;\n- Otimizar o tempo do docente em sala de aula nas disciplinas individuais, abrindo espa\u00e7o para a amplia\u00e7\u00e3o e o aprofundamento dos temas tratados, na medida em que pontos dos programas poder\u00e3o ser trabalhados nos laborat\u00f3rios e n\u00e3o mais apenas nas aulas tradicionais;\n- Fortalecer as intera\u00e7\u00f5es entre Universidade e sociedade, com a utiliza\u00e7\u00e3o dos produtos das atividades desenvolvidas nas pr\u00e1ticas extensionistas e de pesquisa em processos judiciais e administrativos, na formula\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3sticos de pol\u00edticas p\u00fablicas, na elabora\u00e7\u00e3o de materiais pedag\u00f3gicos, entre outros.", "programa_resumido": "Cabe aos professores encarregados da montagem do programa de aulas da disciplina decidir quais atividades ser\u00e3o realizadas com a turma inteira e em qual a turma se dividir\u00e1 em grupos menores, sempre sob a supervis\u00e3o de um ou mais docentes. Podem ser propostas atividades pelos pr\u00f3prios alunos individualmente ou em grupo.", "turmas": [{"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}