{"unidade": "Instituto de Astronomia, Geof\u00edsica e Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas", "departamento": "Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACA0245", "nome": "Biometeorologia", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Dar ao aluno uma vis\u00e3o geral das diversas interfaces entre a \u00e1reas de biologia e meteorologia.", "programa_resumido": "", "turmas": [{"codigo": "2025134", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["(R) Fabio Luiz Teixeira Goncalves"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["(R) Fabio Luiz Teixeira Goncalves"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 15, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FM - Medicina": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Bacharelado em Astronomia": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Bacharelado em Meteorologia": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Integral ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino e Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IGc - Geologia": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (Reformulado)": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IQ -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}