{"unidade": "Instituto de Astronomia, Geof\u00edsica e Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas", "departamento": "Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACA0446", "nome": "M\u00e9todos Num\u00e9ricos de Previs\u00e3o de Tempo", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "- Adquirir conceitos b\u00e1sicos sobre t\u00e9cnicas num\u00e9ricas empregadas na previs\u00e3o do tempo e na simula\u00e7\u00e3o do clima, buscando-se integrar no tempo e no espa\u00e7o as equa\u00e7\u00f5es pertinentes. Algumas t\u00e9cnicas s\u00e3o aplicadas a problemas conceitualmente simples, permitindo ao aluno a an\u00e1lise de resultados assim como sua depend\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o a alguns aspectos num\u00e9ricos de sua obten\u00e7\u00e3o.- Adquirir conceitos b\u00e1sicos sobre t\u00e9cnicas de assimila\u00e7\u00e3o de dados para fornecimento de condi\u00e7\u00f5es iniciais e de contorno em modelos num\u00e9ricos.- Conhecer alguns dos principais modelos utilizados na previs\u00e3o de tempo operacional.", "programa_resumido": "", "turmas": [{"codigo": "2025134", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["(R) Edmilson Dias de Freitas", "Marco Aur\u00e9lio de Menezes Franco"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2, "grupos": {"Bacharelado em Meteorologia": {"vagas": 20, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}}}}}, {"codigo": "2025135", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["(R) Edmilson Dias de Freitas", "Marco Aur\u00e9lio de Menezes Franco"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2, "grupos": {"Bacharelado em Meteorologia": {"vagas": 20, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}}}}}]}