{"unidade": "Instituto de Astronomia, Geof\u00edsica e Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas", "departamento": "Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACA0326", "nome": "Meteorologia F\u00edsica II", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer ao estudante bases fundamentais para an\u00e1lise dos principais processos radiativos relevantes \u00e0 meteorologia, \u00e0 climatologia e ao sensoriamento remoto.", "programa_resumido": "(a inserir)", "turmas": [{"codigo": "2025134", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "15:40", "professores": ["(R) M\u00e1rcia Akemi Yamasoe"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "15:40", "professores": ["(R) M\u00e1rcia Akemi Yamasoe"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Bacharelado em Meteorologia": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Integral ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025135", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025134", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "15:40", "fim": "16:30", "professores": ["(R) M\u00e1rcia Akemi Yamasoe"]}, {"dia": "qui", "inicio": "15:40", "fim": "16:30", "professores": ["(R) M\u00e1rcia Akemi Yamasoe"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Bacharelado em Meteorologia": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Integral ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}