{"unidade": "Instituto de Astronomia, Geof\u00edsica e Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas", "departamento": "Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACA0226", "nome": "Climatologia II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Discutir os padr\u00f5es de clima em escala global, focalizando o entendimento do sistema clim\u00e1tico atrav\u00e9s do balan\u00e7o de energia, momentum e de \u00e1gua. Aprofundar os conceitos fundamentais dos m\u00e9todos estat\u00edsticos de an\u00e1lise de dados climatol\u00f3gicos, visando o entendimento da variabilidade dos padr\u00f5es de clima no dom\u00ednio do tempo e da freq\u00fc\u00eancia.", "programa_resumido": "Termodin\u00e2mica da atmosfera: equa\u00e7\u00e3o de estado; primeira e segunda lei da termodin\u00e2mica. Diagramas termodin\u00e2micos, estabilidade atmosf\u00e9rica e par\u00e2metros conservativos. Microf\u00edsica de nuvens: mudan\u00e7as de fase; nuclea\u00e7\u00e3o e crescimento de gotas. Estrutura de nuvens quentes e frias. Desenvolvimento de tempestades.", "turmas": [{"codigo": "2025134", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Humberto Ribeiro da Rocha"]}, {"dia": "qua", "inicio": "17:00", "fim": "17:50", "professores": ["(R) Humberto Ribeiro da Rocha"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 26, "pendentes": 5, "matriculados": 21, "grupos": {"Bacharelado em Meteorologia": {"vagas": 30, "inscritos": 26, "pendentes": 5, "matriculados": 21}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Integral ou Noturno": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino e Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025135", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025134", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "17:50", "fim": "18:40", "professores": ["(R) Humberto Ribeiro da Rocha"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 26, "pendentes": 5, "matriculados": 21, "grupos": {"Bacharelado em Meteorologia": {"vagas": 30, "inscritos": 26, "pendentes": 5, "matriculados": 21}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Integral ou Noturno": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino e Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}