{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH0522", "nome": "Atividades Complementares de Forma\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 7, "objetivos": "Incentivar e valorizar a participa\u00e7\u00e3o dos alunos em atividades complementares no \u00e2mbito da universidade e da comunidade relacionados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e sa\u00fade, tais como: atividades de monitoria, atividades de extens\u00e3o \u00e0 comunidade, atividades de inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, participa\u00e7\u00e3o em eventos cient\u00edficos, participa\u00e7\u00e3o em grupos de estudos e pesquisa e palestras.", "programa_resumido": "Visando estimular a participa\u00e7\u00e3o nessas atividades complementares, os alunos dever\u00e3o cursar a disciplina obrigat\u00f3ria \u201cAtividades Acad\u00eamicos Culturais em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade\u201d. Atividades complementares s\u00e3o entendidas como atividades de monitoria, inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, programas de extens\u00e3o, estudos complementares, participa\u00e7\u00e3o em eventos cient\u00edficos, palestras e cursos relacionados \u00e0 \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e esporte. Os alunos devem registrar as atividades em formul\u00e1rio espec\u00edfico e anexar c\u00f3pia dos documentos  comprobat\u00f3rios  que  ser\u00e3o  submetidos  \u00e0  Comiss\u00e3o  de  Curso para an\u00e1lise  e  valida\u00e7\u00e3o  das  horas  julgadas  pertinentes  \u00e0s  a\u00e7\u00f5es  desenvolvidas.  Essa disciplina possui 200 horas. Na \u00e1rea de avalia\u00e7\u00e3o formul\u00e1rio espec\u00edfico para a coordena\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00e3o de horas de cada atividade complementar.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Hor\u00e1rio Fict\u00edcio.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "12:00", "fim": "13:45", "professores": ["(R) Michele Schultz Ramos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH -  Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}