{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "Outro", "codigo": "ACH0568", "nome": "Semin\u00e1rios em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Oferecer aos alunos oportunidades para:\u0095Compreender o mercado de trabalho em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade;\u0095Apresentar vis\u00f5es e experi\u00eancias de profissionais da \u00e1rea;\u0095Apresentar vis\u00f5es e experi\u00eancias de profissionais de \u00e1reas afins;\u0095Desenvolver um projeto de pesquisa para o trabalho de conclus\u00e3o de curso.", "programa_resumido": "Mercado de trabalho. \u00c1rea de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade. \u00c1reas afins \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade. Normas t\u00e9cnicas. Atualiza\u00e7\u00e3o da revis\u00e3o de Literatura. Coleta de dados. An\u00e1lise, interpreta\u00e7\u00e3o e discuss\u00e3o de resultados. Reda\u00e7\u00e3o do TCC.", "turmas": []}