{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH0615", "nome": "Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Conhecer os princ\u00edpios da Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade bem como as concep\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas que t\u00eam norteado as iniciativas e estudos orientados por essa perspectiva. Analisar criticamente os conceitos de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade e da Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade que t\u00eam orientado os trabalhos no campo da Sa\u00fade no Brasil e no mundo. Identificar os m\u00e9todos utilizados em programas e pr\u00e1ticas de Promo\u00e7\u00e3o e Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade e as suas consequ\u00eancias na sa\u00fade e qualidade de vida das pessoas. Identificar os objetivos e m\u00e9todos utilizados em pesquisas baseadas no ide\u00e1rio da Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade.", "programa_resumido": "Antecedentes, princ\u00edpios e pressupostos da Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade. Os campos de atua\u00e7\u00e3o na Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade pol\u00edticas p\u00fablicas saud\u00e1veis, ambientes favor\u00e1veis \u00e0 sa\u00fade, fortalecimento da a\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria, desenvolvimento de habilidades individuais, reorienta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade. Princ\u00edpios da Promo\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade, Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade e Pesquisa em Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 135", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marilia Velardi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH -  Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}