{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH0575", "nome": "Programa de Atividade F\u00edsica para a Velhice I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "\u2022\tCaracterizar os aspectos f\u00edsicos, motores e suas implica\u00e7\u00f5es na elabora\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de um programa de atividade f\u00edsica para idosos\n\u2022\tAnalisar os diferentes m\u00e9todos aplicados no desenvolvimento das capacidades f\u00edsicas e neuromotoras com idosos nos diferentes campos de atua\u00e7\u00e3o profissional\n\u2022\tRefletir criticamente sobre a import\u00e2ncia da atividade f\u00edsica na velhice nos diferentes campos de atua\u00e7\u00e3o profissional, bem como sobre o papel do profissional que atua com esta popula\u00e7\u00e3o", "programa_resumido": "Caracteriza\u00e7\u00e3o do idoso (aspectos f\u00edsicos e motores) e suas implica\u00e7\u00f5es na elabora\u00e7\u00e3o de programas de atividades f\u00edsicas na velhice. Aspectos de m\u00faltiplos sistemas do corpo (cardiovascular, m\u00fasculo esquel\u00e9ticas) e como estes afetam a mobilidade funcional e independ\u00eancia dos idosos. M\u00e9todos para o desenvolvimento das capacidades f\u00edsicas e neuromotoras dos idosos", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 125", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Linda Massako Ueno Pardi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 41, "pendentes": 4, "matriculados": 37, "grupos": {"EACH -  Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade": {"vagas": 60, "inscritos": 41, "pendentes": 4, "matriculados": 37}}}}}]}