{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH0523", "nome": "Aspectos Metab\u00f3licos e Nutricionais da Atividade F\u00edsica I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "\u0095\tCapacitar o aluno \u00e0 reflex\u00e3o cr\u00edtica e ao conhecimento do comportamento metab\u00f3lico e nutricional nos fen\u00f4menos decorrentes da atividade f\u00edsica;\u0095\tCapacitar o aluno para elaborar e executar propostas em grupos e atividades multidisciplinares.", "programa_resumido": "\u0095\tFundamentos de Bioqu\u00edmica\u0095\tBioenerg\u00e9tica e Metabolismo\u0095\tNutri\u00e7\u00e3o e Metabolismo Celular aplicados \u00e0 Atividade F\u00edsica", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 125", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Felipe Santiago Chambergo Alcalde", "Reury Frank Pereira Bacurau"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH -  Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}