{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH0597", "nome": "Estudos Avan\u00e7ados em Sa\u00fade P\u00fablica e Atividade F\u00edsica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "1)Discutir os conceitos de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade aplicados a \u00e1rea de atividade f\u00edsica;2)Discutir o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia e os N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia e as rela\u00e7\u00f5es com a \u00e1rea de atividade f\u00edsica.3)Discutir as rela\u00e7\u00f5es entre servi\u00e7os b\u00e1sicos de sa\u00fade e atividade f\u00edsica;4)Discutir as rela\u00e7\u00f5es entre sa\u00fade do trabalhador e atividade f\u00edsica;", "programa_resumido": "Hist\u00f3rico da sa\u00fade p\u00fablica e da atividade f\u00edsica e sa\u00fade; Aspectos legais da atua\u00e7\u00e3o do profissional de atividade f\u00edsica na sa\u00fade p\u00fablica; Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e atividades f\u00edsicas; Sistema \u00danico de Sa\u00fade; Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia; N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia e atividades f\u00edsicas.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 135", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:15", "fim": "18:00", "professores": ["Douglas Roque Andrade"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH -  Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}