{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH0587", "nome": "Estudos Avan\u00e7ados em Biomec\u00e2nica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Apresentar e discutir aspectos interdisciplinares da Biomec\u00e2nica no estudo do movimento humano.Desenvolver um projeto de pesquisa baseado em conceitos e m\u00e9todos da Biomec\u00e2nica para estudo da atividade f\u00edsica. Capacitar o aluno para o trabalho em equipes multidisciplinares. Refletir de forma cr\u00edtica sobre o conhecimento produzido na \u00e1rea de biomecanica e suas implica\u00e7\u00f5es para a elabora\u00e7\u00e3o de programas de atividade f\u00edsica.", "programa_resumido": "Aspectos biomec\u00e2nicos dos tecidos biol\u00f3gicos. Aspectos cinem\u00e1ticos e cin\u00e9ticos do movimento humano. Aspectos neurofisiol\u00f3gicos do movimento humano.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 137", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "16:15", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Luis Mochizuki", "(R) Ulysses Fernandes Ervilha"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH -  Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}