{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH0042", "nome": "Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "- Desenvolver projetos de inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.\n- Estudar a proposta de pesquisas por meio da resolu\u00e7\u00e3o de problemas e de resolu\u00e7\u00e3o de conflitos.\n- Desenvolver atividades interdisciplinares de pesquisa. \n- Discutir, investigar e analisar problemas sociais, interpessoais, culturais e cient\u00edficos relacionados \u00e0 vida cotidiana das pessoas, \u00e0 cidade de S\u00e3o Paulo e \u00e0 realidade brasileira.", "programa_resumido": "Esta disciplina prop\u00f5e discutir, investigar e analisar problemas interpessoais, sociais, culturais, cient\u00edficos e suas express\u00f5es s\u00f3cio espaciais relacionados \u00e0 regi\u00e3o metropolitana de S\u00e3o Paulo e \u00e0 realidade brasileira. Viagens did\u00e1ticas a institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas, empresas, centros de pesquisa ou locais de interesse para desenvolvimento da disciplina.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dioI1 - 1\u00b0 Andar - Sala 135", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Jo\u00e3o Paulo Pereira Marcicano", "J\u00falia Baruque Ramos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}