{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH0517", "nome": "Est\u00e1gio Supervisionado em Atividade F\u00edsica III", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 7, "objetivos": "Discutir os aspectos relativos \u00e0 normatiza\u00e7\u00e3o e legisla\u00e7\u00e3o do est\u00e1gio em atividade f\u00edsica.\nFormular e executar estrat\u00e9gias de observa\u00e7\u00e3o, acompanhamento e atua\u00e7\u00e3o em est\u00e1gio, utilizando m\u00e9todos e t\u00e9cnicas adequadas para esse fim.\nConhecer e utilizar t\u00e9cnicas de registro de observa\u00e7\u00e3o, acompanhamento e atua\u00e7\u00e3o.\nIdentificar e optar por m\u00e9todos e estilos de ensino, e sua utiliza\u00e7\u00e3o na formula\u00e7\u00e3o de planos de atua\u00e7\u00e3o/interven\u00e7\u00e3o.\nReconhecer, valorizar e considerar os crit\u00e9rios \u00e9ticos que norteiam a participa\u00e7\u00e3o/a\u00e7\u00e3o no est\u00e1gio, bem como a reda\u00e7\u00e3o dos documentos que registram essa participa\u00e7\u00e3o/a\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "Os m\u00e9todos participativos e a inser\u00e7\u00e3o do estagi\u00e1rio no ambiente de pr\u00e1ticas de atividades f\u00edsicas. Aspectos \u00e9ticos da observa\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o do estagi\u00e1rio no ambiente profissional. A elabora\u00e7\u00e3o de documentos de observa\u00e7\u00e3o, acompanhamento e a\u00e7\u00e3o: aspectos estruturais, legais e \u00e9ticos.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "15/03/2025", "fim": "05/04/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "S\u00e1b - 08h30 \u00e0s 12h00 e 13h30 \u00e0s 17h30 em 15/03, 22/03, 29/03 e 05/04\nPr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 125", "horario": [{"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Douglas Roque Andrade"]}, {"dia": "sab", "inicio": "13:00", "fim": "17:00", "professores": ["(R) Douglas Roque Andrade"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH -  Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}