{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH0566", "nome": "Programa de Atividade F\u00edsica para a Idade Adulta II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "\uf02d- Aprofundar os conhecimentos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fundamenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica apresentada e analisada em Programa de Atividade F\u00edsica para Adultos I \n\uf02d- Adequa\u00e7\u00e3o de programas de atividades f\u00edsicas em per\u00edodos espec\u00edficos do ciclo vital da mulher (gesta\u00e7\u00e3o e menopausa).\n\uf02d- Adequa\u00e7\u00e3o de programas de atividades f\u00edsicas em Empresas (defini\u00e7\u00e3o, classifica\u00e7\u00e3o e tipos de programas de atividades f\u00edsicas)\n\uf02d- Elaborar, prescrever e adequar atividades f\u00edsicas para o adulto jovem e adulto maduro de acordo com os objetivos do programa \n\uf02d- Refletir criticamente sobre a import\u00e2ncia da atividade f\u00edsica na idade adulta nos diferentes campos de atua\u00e7\u00e3o profissional, bem como sobre o papel do profissional que atua com esta popula\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "Elabora\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de atividades f\u00edsicas para adultos jovens e maduros da comunidade. Gesta\u00e7\u00e3o, menopausa-adapta\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas e implica\u00e7\u00f5es em programas de atividades f\u00edsicas. Programas de atividades f\u00edsicas em Empresas. Estrutura\u00e7\u00e3o do processo did\u00e1tico (estrutura\u00e7\u00e3o do ambiente, aspectos da comunica\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise da execu\u00e7\u00e3o e adequa\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio)", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 137", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "12:00", "fim": "15:45", "professores": ["(R) Linda Massako Ueno Pardi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH -  Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}