{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH0051", "nome": "Estudos Diversificados I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "- Permitir o acesso a diferentes conte\u00fados culturais, acad\u00eamicos e cient\u00edficos, por meio de aulas magnas, pesquisas na biblioteca e na internet, confer\u00eancias, semin\u00e1rios, mesas-redondas, trabalho em grupo e individual etc.- Possibilitar o trabalho e o aprendizado sistematizado sobre conte\u00fados em que alunos e professores sintam que enriquecer\u00e1 a vida acad\u00eamica dos alunos, por meio de oficinas de portugu\u00eas, l\u00edngua estrangeira, ci\u00eancias, inform\u00e1tica, artes pl\u00e1sticas/visuais/ c\u00eanicas/ musicais, corpo/atividades f\u00edsicas, r\u00e1dio/TV comunit\u00e1ria, etc.", "programa_resumido": "A disciplina oferecer\u00e1 aos estudantes um elenco de atividades programadas durante o semestre, com o objetivo de enriquecimento cultural, acad\u00eamico e cient\u00edfico.", "turmas": [{"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 232", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["Claudia Rosa Acevedo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025113", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar Sala 124", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:15", "fim": "18:00", "professores": ["Cristina Landgraf Lee"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025114", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 223", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["Claudia Rosa Acevedo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025123", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar Sala 124 - Prof. Henrique Salmazo", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "15:45", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}