{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH0041", "nome": "Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "- Iniciar os alunos em projetos de inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.\n- Estudar a proposta de pesquisas por meio da resolu\u00e7\u00e3o de problemas.\n- Iniciar os alunos em atividades interdisciplinares de pesquisa. \n- Discutir, investigar e analisar problemas sociais, culturais e cient\u00edficos.", "programa_resumido": "Esta disciplina prop\u00f5e discutir, investigar e analisar, de forma interdisciplinar, problemas sociais, culturais, cient\u00edficos e suas express\u00f5es s\u00f3cio espaciais relacionados \u00e0 regi\u00e3o leste da cidade de S\u00e3o Paulo.", "turmas": [{"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco 1 - T\u00e9rreo - Sala 03 e Bloco 2 - T\u00e9rreo - Sala 09 - RP 01  a RP 04", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Ana Paula Fracalanza", "Marcos Bernardino de Carvalho", "Sonia Regina Paulino"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025113", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco 1 - T\u00e9rreo - Sala 03 e Bloco 2 - T\u00e9rreo - Sala 09 - RP 01  a RP 04", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Juliana Hanna Leite El Ottra", "K\u00e1thia Maria Honorio", "Paulo Rog\u00e9rio Miranda Correia", "Val\u00e9ria Cazetta"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025114", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco 1 - T\u00e9rreo - Sala 03 e Bloco 2 - T\u00e9rreo - Sala 09 - RP 01  a RP 04", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["Alexandre Toshiro Igari", "Antonio Carlos Sarti", "Thom\u00e1s Augusto Santoro Haddad"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025122", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco 1 - T\u00e9rreo - Sala 03 e Bloco 2 - T\u00e9rreo - Sala 09 - RP 01  a RP 04", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Ester Gammardella Rizzi", "Fl\u00e1via Mori Sarti", "Sandra Lucia Amaral de Assis Reim\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025123", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco 1 - T\u00e9rreo - Sala 05 e Bloco 2 - T\u00e9rreo - Sala 09 - RP 05  a RP 08", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Gladys Beatriz Barreyro", "Jos\u00e9 Ribamar dos Santos Ferreira J\u00fanior", "Juliana Pedreschi Rodrigues", "Marcos Ryotaro Hara"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025124", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco 1 - T\u00e9rreo - Sala 05 e Bloco 2 - T\u00e9rreo - Sala 09 - RP 05  a RP 08", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["Andre Cavalcanti Rocha Martins", "Carla Morsello", "Juliana Pedreschi Rodrigues"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025132", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco 1 - T\u00e9rreo - Sala 05 e Bloco 2 - T\u00e9rreo - Sala 09 - RP 05  a RP 08", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Claudia Regina Garcia Vicentini", "Lisete Barlach", "Sylmara Lopes Francelino Gon\u00e7alves Dias"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025133", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco 1 - T\u00e9rreo - Sala 03 e Bloco 2 - T\u00e9rreo - Sala 09 - RP 01  a RP 04", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Alexandre Panosso Netto", "Anna Karenina Azevedo Martins", "Claudia Medeiros de Castro", "Michele Schultz Ramos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025134", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco 1 - T\u00e9rreo - Sala 09 e Bloco 2 - T\u00e9rreo - Sala 09 - RP 09  a RP 11", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["Cristiano Mazur Chiessi", "Jo\u00e3o Luiz Bernardes Junior", "Patr\u00edcia Rufino Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025142", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco 1 - T\u00e9rreo - Sala 03 e Bloco 2 - T\u00e9rreo - Sala 09 - RP 01  a RP 04", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Ariane Machado Lima", "Maria Silvia Barros de Held"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025144", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco 1 - T\u00e9rreo - Sala 03 e Bloco 2 - T\u00e9rreo - Sala 09 - RP 01  a RP 04", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["Fl\u00e1via Mori Sarti", "Lisete Barlach", "Vivian Grace Fernandez Davila Urquidi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025152", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco 1 - T\u00e9rreo - Sala 05 e Bloco 2 - T\u00e9rreo - Sala 09 - RP 05  a RP 08", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Karla Roberta Pereira Sampaio Lima", "Marcelo Medeiros Eler"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025153", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco 1 - T\u00e9rreo - Sala 09 e Bloco 2 - T\u00e9rreo - Sala 09 - RP 09  a RP 11", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Antonio Carlos Sarti", "Diego Antonio Falceta Gon\u00e7alves", "Sidnei Raimundo", "Val\u00e9ria Barbosa de Magalh\u00e3es"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025154", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco 1 - T\u00e9rreo - Sala 05 e Bloco 2 - T\u00e9rreo - Sala 09 - RP 05  a RP 08", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["Fernando de Souza Coelho", "Ivan Ramos Estev\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025164", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco 1 - T\u00e9rreo - Sala 03 e Bloco 2 - T\u00e9rreo - Sala 09 - RP 01  a RP 04", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["Andre Cavalcanti Rocha Martins", "F\u00e1tima de Lourdes dos Santos Nunes Marques"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025174", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco 1 - T\u00e9rreo - Sala 05 e Bloco 2 - T\u00e9rreo - Sala 09 - RP 05  a RP 08", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["Carlos Molina Mendes", "Graziela Serroni Perosa", "Marcelo de Souza Lauretto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}