{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH0556", "nome": "Programa de Atividade F\u00edsica para a Adolesc\u00eancia II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "- Aprofundar o entendimento das caracter\u00edsticas f\u00edsicas, motoras, cognitivas e psicossociais da adolesc\u00eancia e suas implica\u00e7\u00f5es para a elabora\u00e7\u00e3o de programas de atividades f\u00edsicas;\n- Discutir a import\u00e2ncia da pr\u00e1tica esportiva durante a adolesc\u00eancia;\n- Elaborar, ministrar e avaliar programas de atividade f\u00edsica para adolescentes visando \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de habilidades motoras, o desenvolvimento da aptid\u00e3o f\u00edsica e a utiliza\u00e7\u00e3o da atividade f\u00edsica como ferramenta de lazer e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade;\n- Proporcionar oportunidades de contato com adolescentes visando \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de um programa de atividade f\u00edsica.\n- Capacitar o aluno para integrar uma equipe multidisciplinar de sa\u00fade do adolescente.", "programa_resumido": "Os alunos dever\u00e3o elaborar, ministrar e avaliar um programa de atividade f\u00edsica para adolescentes de ambos os sexos, com \u00eanfase na aplica\u00e7\u00e3o da fundamenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica acerca do desenvolvimento motor, social, emocional e cognitivo durante a adolesc\u00eancia.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 137", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "12:00", "fim": "15:45", "professores": ["(R) Alessandro Hervaldo Nicolai R\u00e9"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH -  Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}