{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH0577", "nome": "Semin\u00e1rios em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Oferecer aos alunos oportunidades para:\u0095 Compreender o mercado de trabalho em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade;\u0095 Apresentar vis\u00f5es e experi\u00eancias de profissionais da \u00e1rea;\u0095 Apresentar vis\u00f5es e experi\u00eancias de profissionais de \u00e1reas afins;\u0095 Entender os princ\u00edpios b\u00e1sicos de um trabalho cient\u00edfico;\u0095 Organizar a busca de conhecimento na \u00e1rea de interesse;\u0095 Aplicar conhecimentos de metodologia da pesquisa cient\u00edfica;\u0095 Elaborar um projeto de pesquisa para o trabalho de conclus\u00e3o de curso.", "programa_resumido": "Mercado de trabalho. \u00c1rea de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade. \u00c1reas afins \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade. Linguagem cient\u00edfica. Normas t\u00e9cnicas. Busca de material bibliogr\u00e1fico. Identifica\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de interesse. Escolha do tema. Estabelecimento do problema. Revis\u00e3o de Literatura. Escolha da estrat\u00e9gia e desenvolvimento do instrumento. Identifica\u00e7\u00e3o de vari\u00e1veis de pesquisa e forma de coleta de dados. An\u00e1lise, interpreta\u00e7\u00e3o e discuss\u00e3o de resultados. \u00c9tica e pesquisa cient\u00edfica.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 137", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:15", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alessandro Hervaldo Nicolai R\u00e9", "(R) Alex Antonio Florindo", "(R) Carlos Bandeira de Mello Monteiro", "(R) Cassio de Miranda Meira Junior", "(R) Cristina Landgraf Lee", "(R) Fabiana de Sant'Anna Evangelista", "(R) Fernando Henrique Magalh\u00e3es", "(R) Fl\u00e1vio de Oliveira Pires", "(R) Linda Massako Ueno Pardi", "(R) Luis Mochizuki", "(R) Marcelo Massa", "(R) Marcelo Saldanha Aoki", "(R) Marco Antonio Bettine de Almeida", "(R) Mariana Harumi Cruz Tsukamoto", "(R) Marilia Velardi", "(R) Michele Schultz Ramos", "(R) Ulysses Fernandes Ervilha", "Felipe Santiago Chambergo Alcalde", "Reury Frank Pereira Bacurau"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH -  Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade": {"vagas": 60, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}