{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH0101", "nome": "Ci\u00eancias da Natureza - Ci\u00eancias da Terra", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir discuss\u00f5es relacionadas com as ci\u00eancias naturais, visando apresentar seus mecanismos de funcionamento e suas rela\u00e7\u00f5es com a tecnologia e a sociedade. Favorecer a compreens\u00e3o do processo hist\u00f3rico do desenvolvimento da ci\u00eancia. Permitir que os alunos estabele\u00e7am uma rela\u00e7\u00e3o pr\u00f3xima com o conhecimento cient\u00edfico e estimular a apropria\u00e7\u00e3o cr\u00edtica desse conhecimento, valorizando a reflex\u00e3o dos alunos com rela\u00e7\u00e3o ao impacto da ci\u00eancia e da tecnologia no contexto da sociedade do conhecimento.", "programa_resumido": "Evolu\u00e7\u00e3o do conhecimento da Terra. A hist\u00f3ria geol\u00f3gica e da vida no nosso planeta. Os recursos naturais e o meio ambiente.", "turmas": [{"codigo": "2025124", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - T\u00e9rreo - Bloco I - Sala 09", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Victor Velazquez Fernandez"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025164", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - T\u00e9rreo - Bloco I - Sala 09", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Victor Velazquez Fernandez"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 20, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}