{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH0617", "nome": "Fundamentos Te\u00f3rico-Pr\u00e1ticos do Treinamento de For\u00e7a", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer referencial te\u00f3rico-pr\u00e1tico para elabora\u00e7\u00e3o de programas de treinamento de for\u00e7a, com \u00eanfase na aptid\u00e3o f\u00edsica voltada para sa\u00fade.", "programa_resumido": "Princ\u00edpios do treinamento de for\u00e7a. Vari\u00e1veis agudas do treinamento de for\u00e7a. M\u00e9todos de treinamento de for\u00e7a. Periodiza\u00e7\u00e3o do treinamento de for\u00e7a. Elabora\u00e7\u00e3o de programas de treinamento de for\u00e7a.Palavras-chave: muscula\u00e7\u00e3o, aptid\u00e3o f\u00edsica, for\u00e7a, hipertrofia, pot\u00eancia, resist\u00eancia muscular", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 137", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marcelo Saldanha Aoki"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH -  Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}