{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH0535", "nome": "Programa de Atividade F\u00edsica para a Inf\u00e2ncia I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "- Descrever as caracter\u00edsticas f\u00edsicas e motoras da inf\u00e2ncia e suas implica\u00e7\u00f5es para a elabora\u00e7\u00e3o de programas de atividades f\u00edsicas;\n- Discutir as implica\u00e7\u00f5es dos est\u00edmulos ambientais no desenvolvimento motor e na continuidade da pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica;\n- Elaborar, ministrar e avaliar programas de atividade f\u00edsica para a inf\u00e2ncia;\n- Proporcionar oportunidades de contato com crian\u00e7as visando \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de um programa de atividade f\u00edsica.", "programa_resumido": "A disciplina aborda o desenvolvimento motor durante a inf\u00e2ncia e suas implica\u00e7\u00f5es para a elabora\u00e7\u00e3o, aplica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas de atividade f\u00edsica para essa faixa et\u00e1ria.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 135", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["(R) Alessandro Hervaldo Nicolai R\u00e9"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH -  Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}