{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "Outro", "codigo": "ACH0527", "nome": "Programa de Atividade F\u00edsica para Portadores de Doen\u00e7as Cardiorespirat\u00f3rias, Imunol\u00f3gicas e Metab\u00f3licas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Estudar a utiliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio f\u00edsico na preven\u00e7\u00e3o e tratamento de doen\u00e7as cardiorrespirat\u00f3rias, metab\u00f3licas e imunol\u00f3gicas, buscando a forma\u00e7\u00e3o do aluno quanto aos conte\u00fados e procedimentos relativos \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o adequada. Preparar o profissional da \u00e1rea de atividade f\u00edsica para a atua\u00e7\u00e3o em equipes de sa\u00fade multidisciplinar e para atua\u00e7\u00e3o como treinadores pessoais de pessoas portadoras de necessidades especiais.", "programa_resumido": "Doen\u00e7as cardiorrespirat\u00f3rias, doen\u00e7as metab\u00f3licas, doen\u00e7as imunol\u00f3gicas.", "turmas": []}