{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH1133", "nome": "Ecologia Te\u00f3rica e Aplicada", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar aos futuros Gestores Ambientais os principais conceitos e abordagens metodol\u00f3gicas da Ecologia, enfatizando processos gerais e integrados ao longo dos diversos n\u00edveis de organiza\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica \u2013 desde atributos sub-individuais at\u00e9 indiv\u00edduos, popula\u00e7\u00f5es, comunidades e ecossistemas. O estudo dos ecossistemas enfatizar\u00e1 a estrutura e funcionamento dos ecossistemas aqu\u00e1ticos, em contraposi\u00e7\u00e3o aos terrestres. No decorrer da disciplina ser\u00e3o estabelecidas liga\u00e7\u00f5es expl\u00edcitas entre o conhecimento fundamental derivado da Ecologia Te\u00f3rica e a Ecologia Aplicada \u2013 bases de sustenta\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o Ambiental.", "programa_resumido": "A disciplina apresentar\u00e1 a fundamenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica necess\u00e1ria para o entendimento b\u00e1sico dos processos organizadores da natureza, nos diversos n\u00edveis de organiza\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica, e na presen\u00e7a e na aus\u00eancia de estressores e perturba\u00e7\u00f5es antr\u00f3picas. A disciplina apresentar\u00e1 ainda uma vis\u00e3o integrada dos m\u00e9todos de estudo da ecologia atrav\u00e9s da explora\u00e7\u00e3o de modelos te\u00f3ricos, da condu\u00e7\u00e3o de experimento em laborat\u00f3rio ou campo, e da condu\u00e7\u00e3o de amostragem comparativa em campo.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Quinta-feira - Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 221\nS\u00e1bado - Pr\u00e9dio i1 - 1\u00b0 Andar - Sala 114", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Lu\u00eds C\u00e9sar Schiesari"]}, {"dia": "sab", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["Lu\u00eds C\u00e9sar Schiesari"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Segunda-feira -  - Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 221\nS\u00e1bado - Pr\u00e9dio i1 - 1\u00b0 Andar - Sala 114", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["Lu\u00eds C\u00e9sar Schiesari"]}, {"dia": "sab", "inicio": "16:15", "fim": "18:00", "professores": ["Lu\u00eds C\u00e9sar Schiesari"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}