{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH1103", "nome": "Sociologia Ambiental", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "A disciplina oferece aos alunos uma introdu\u00e7\u00e3o para o estudo das abordagens e temas existentes na Sociologia Ambiental. Nela \u00e9 examinada a pluralidade de teorias, conceitos e temas que modelam o campo de pesquisas nessa \u00e1rea. Os objetivos do curso podem ser descritos como sendo o de:a) promover a compreens\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o entre sociedades e meio ambiente por um prisma hist\u00f3rico (coletores e ca\u00e7adores, sociedades agr\u00e1rias, sociedades modernas),b) compreender a dimens\u00e3o social e \u00e9tica envolvida nos problemas ambientais contempor\u00e2neos,c) conhecer as diferentes abordagens que integram os estudos na  Sociologia Ambiental,d) examinar a condi\u00e7\u00e3o do ambientalismo enquanto movimento social,e) compreender os problemas ambientais como constru\u00e7\u00f5es sociais (construtivismo s\u00f3cio-ambiental),f) examinar a rela\u00e7\u00e3o existente entre as for\u00e7as de mercado e as mudan\u00e7as ambientais contempor\u00e2neas,g) compreender os problemas associados com a distribui\u00e7\u00e3o desigual dos riscos ambientais (justi\u00e7a ambiental),f) examinar quest\u00f5es como consumo sustent\u00e1vel, estilo de vida ecol\u00f3gico e conflitos ambientais a partir da abordagem sociol\u00f3gica.", "programa_resumido": "A disciplina oferece aos alunos uma introdu\u00e7\u00e3o para o estudo das abordagens e temas existentes na Sociologia Ambiental. Nela \u00e9 examinada a pluralidade de teorias, conceitos e temas que modelam o campo de pesquisas nessa \u00e1rea de pesquisa das Ci\u00eancias Sociais.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 221", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Cristiano Luis Lenzi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 221", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Cristiano Luis Lenzi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}