{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH1047", "nome": "Fontes de Energia e Meio Ambiente", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Informar sobre as principais fontes energ\u00e9ticas dispon\u00edveis no Brasil e no mundo e fornecer subsid\u00edos t\u00e9cnicos para discutir os efeitos de cada uma delas sobre o meio ambiente, em fun\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia.", "programa_resumido": "Recursos energ\u00e9ticos e matriz energ\u00e9tica do Brasil e do mundo Disponibilidade de fontes e avalia\u00e7\u00e3o do potencial de gera\u00e7\u00e3o de energia. Tecnologias energ\u00e9ticas, consumo de energia e seus impactos ambientais.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 124", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) S\u00e9rgio Almeida Pacca"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 124", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) S\u00e9rgio Almeida Pacca"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}