{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "Outro", "codigo": "ACH1117", "nome": "Pol\u00edtica Ambiental", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Com o curso os estudantes ser\u00e3o capazes de:- entender a dimens\u00e3o pol\u00edtica que est\u00e1 inserida na discuss\u00e3o sobre as mudan\u00e7as ambientais contempor\u00e2neas,- examinar os problemas que essas mudan\u00e7as ambientais colocam para o processo pol\u00edtico moderno,- relacionar conceitos usuais da pol\u00edtica (democracia, justi\u00e7a) com as quest\u00f5es ambientais,- repensar a pr\u00f3pria realidade pol\u00edtica por um prisma ecol\u00f3gico,- examinar as mudan\u00e7as que vem ocorrendo na implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas ambientais no mundo,- examinar os problemas que atingem a pol\u00edtica ambiental brasileira.", "programa_resumido": "A disciplina oferece uma an\u00e1lise pol\u00edtica da quest\u00e3o ambiental contempor\u00e2nea que se desdobra em tr\u00eas dire\u00e7\u00f5es. De um lado, \u00e9 examinada a forma pela qual problemas ambientais podem ser vistos como fen\u00f4menos pol\u00edticos e como, portanto, sua an\u00e1lise nos remete para as quest\u00f5es envolvendo temas como democracia, cidadania, conflito, justi\u00e7a e ideologia. Nesse processo tamb\u00e9m ser\u00e1 examinada a forma como conceitos usuais da teoria pol\u00edtica passam a ter um novo sentido quando examinados a luz da problem\u00e1tica ambiental. Por fim, o curso se prop\u00f5e a analisar algumas mudan\u00e7as que vem ocorrendo na formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas ambientais no mundo e dos problemas que atingem especificamente o processo pol\u00edtico ambiental brasileiro.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 223", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["(R) Cristiano Luis Lenzi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 223", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Cristiano Luis Lenzi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}