{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH1057", "nome": "Transporte e Meio Ambiente", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Estudar atrav\u00e9s de uma abordagem sist\u00eamica, integrada e multidisciplinar os desafios dos sistemas de transporte e da mobilidade urbana sob uma \u00f3tica ambiental e de desenvolvimento sustent\u00e1vel.", "programa_resumido": "O curso apresenta ao aluno os conceitos de transporte e mobilidade urbana apresentando as rela\u00e7\u00f5es entre estes e os conceitos de desenvolvimento sustent\u00e1vel. Para tanto aborda os impactos ambientais e sociais dos sistemas de transporte e da mobilidade urbana e as tend\u00eancias de planejamento voltadas \u00e0 sustentabilidade.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 223", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Dominique Mouette"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 223", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Dominique Mouette"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}