{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH1585", "nome": "Gest\u00e3o Empresarial em Lazer e Turismo", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "- Compreender a evolu\u00e7\u00e3o das teorias da administra\u00e7\u00e3o, identificando as principais correntes e contribui\u00e7\u00f5es para a gest\u00e3o contempor\u00e2nea do lazer e do turismo.\n- Analisar os aspectos da gest\u00e3o, incluindo as tend\u00eancias e desafios enfrentados pelas organiza\u00e7\u00f5es de lazer e turismo na atualidade.\n- Identificar as fun\u00e7\u00f5es essenciais da administra\u00e7\u00e3o, como planejamento, organiza\u00e7\u00e3o, dire\u00e7\u00e3o e controle, explorando seus elementos, processos e implica\u00e7\u00f5es na gest\u00e3o estrat\u00e9gica e operacional das organiza\u00e7\u00f5es de lazer e turismo.", "programa_resumido": "A disciplina apresenta os fundamentos da Administra\u00e7\u00e3o e o papel da gest\u00e3o empresarial nos segmentos de Lazer e de Turismo, considerando as especificidades desses setores. Ao conclu\u00ed-la, o estudante ser\u00e1 capaz de conhecer a evolu\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o ao longo do tempo e analisar a gest\u00e3o empresarial no contexto do lazer e turismo, considerando o ambiente interno e externo, a formula\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias, sua implementa\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e controle.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - T\u00e9rreo - Bloco I - Sala 03", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Giovana Bueno"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Lazer e Turismo - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - T\u00e9rreo - Bloco I - Sala 03", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Giovana Bueno"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Lazer e Turismo - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}