{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH1101", "nome": "Pesquisa cient\u00edfica e fundamentos da Ci\u00eancia Ambiental", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "M\u00f3dulo I - Propiciar ao aluno a aprendizagem de conceitos b\u00e1sicos da metodologia cient\u00edfica, com \u00eanfase em pesquisa na \u00e1rea ambiental, desde a concep\u00e7\u00e3o do projeto at\u00e9 a divulga\u00e7\u00e3o dos resultados de pesquisa. \n\nM\u00f3dulo II - Apresentar temas e problemas b\u00e1sicos das ci\u00eancias ambientais, numa perspectiva hol\u00edstica, com um enfoque sist\u00eamico e um tratamento interdisciplinar.", "programa_resumido": "M\u00f3dulo I - A disciplina dever\u00e1 permitir ao aluno entender a forma cient\u00edfica de olhar o mundo, atrav\u00e9s de uma forma organizada de pensamento, orientada pelo m\u00e9todo. A disciplina aborda a produ\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico, desde a proposi\u00e7\u00e3o de um projeto de pesquisa at\u00e9 a divulga\u00e7\u00e3o de seus resultados. \n\nM\u00f3dulo II \u2013 Apresentar conceitos b\u00e1sicos para um curso de gest\u00e3o ambiental: pol\u00edtica, pol\u00edtica p\u00fablica, ambiente e nossa inser\u00e7\u00e3o nele, crise ambiental, fatores que a explicam, a economia e seus desdobramentos, governan\u00e7a e seus desafios.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 220", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Helene Mariko Ueno", "Silvia Helena Zanirato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 220", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["Helene Mariko Ueno", "Silvia Helena Zanirato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}