{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH1021", "nome": "Recursos Naturais e Meio Ambiente", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Permitir ao aluno uma vis\u00e3o geral da disponibilidade, distribui\u00e7\u00e3o, e usos dos recursos naturais, destacando seus impactos sobre os ambientes abi\u00f3tico e bi\u00f3tico em diversas escalas. Apresentar as formas mais empregadas de mitiga\u00e7\u00e3o de tais impactos.", "programa_resumido": "A disciplina introduzir\u00e1 a disponibilidade, distribui\u00e7\u00e3o, usos, import\u00e2ncia econ\u00f4mica e impactos ambientais associados \u00e0 explora\u00e7\u00e3o, beneficiamento e distribui\u00e7\u00e3o dos principais tipos de recursos naturais utilizados pelo homem. Entre eles est\u00e3o os recursos energ\u00e9ticos, minerais, h\u00eddricos, e aqueles relacionados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de alimentos e fibras (agricultura, pecu\u00e1ria, aquacultura, silvicultura, bioprospec\u00e7\u00e3o, ca\u00e7a, pesca e extrativismo). Analisar-se-\u00e1 tamb\u00e9m poss\u00edveis conex\u00f5es entre o consumo de recursos naturais (como, por exemplo, os de origem f\u00f3ssil) e a gera\u00e7\u00e3o de problemas ambientais locais, regionais e globais (tal como o aquecimento global). \u00canfase geogr\u00e1fica ser\u00e1 colocada sobre o Brasil.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Quarta-feira - Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 220\nS\u00e1bado - Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 101", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Andr\u00e9 Felipe Sim\u00f5es"]}, {"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Andr\u00e9 Felipe Sim\u00f5es"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Quarta-feira - Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 220\nS\u00e1bado - Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 101", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Andr\u00e9 Felipe Sim\u00f5es"]}, {"dia": "sab", "inicio": "09:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Andr\u00e9 Felipe Sim\u00f5es"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}