{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH1517", "nome": "Turismo e Transportes", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Apresentar e discutir, numa perspectiva sist\u00eamica, os elementos que comp\u00f5em os modos de transporte,\ncompreendendo a import\u00e2ncia e as implica\u00e7\u00f5es da mobilidade no planejamento e na gest\u00e3o das atividades de lazer e turismo.", "programa_resumido": "Rela\u00e7\u00f5es entre o desenvolvimento do turismo e dos transportes, com aten\u00e7\u00e3o para as novas tecnologias.\nCaracter\u00edsticas e peculiaridades dos principais modos de transporte e nos seus diversos usos em lazer e turismo. Pol\u00edticas de transportes e as estrat\u00e9gias de planejamento, implementa\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o. Aspectos da estrutura, dos equipamentos e da gest\u00e3o dos diferentes modos de transportes e seu papel na composi\u00e7\u00e3o de produtos tur\u00edsticos no \u00e2mbito local e regional. Identifica\u00e7\u00e3o de problemas e propostas de aprimoramento dos transportes para o desenvolvimento do lazer e do turismo.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 234", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Thiago Allis"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Lazer e Turismo - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 234", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Thiago Allis"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Lazer e Turismo - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}