{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH1573", "nome": "Espa\u00e7os e Equipamentos de Lazer", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Compreender a rela\u00e7\u00e3o espa\u00e7o/lazer bem como os equipamentos constru\u00eddos para estas atividades, adotando a perspectiva de intera\u00e7\u00e3o destes elementos num sistema dial\u00e9tico. Nesta rela\u00e7\u00e3o, o espa\u00e7o \u00e9 analisado como um dos fatores de atra\u00e7\u00e3o e n\u00e3o somente um \u0093suporte\u0094 das atividades exercidas", "programa_resumido": "Possibilitar uma abordagem interdisciplinar dos diferentes cen\u00e1rios existentes e tend\u00eancias destes para as atividades de lazer e turismo. Analisar a imbrica\u00e7\u00e3o espa\u00e7o e usos do tempo livre na diversidade da urbe. Verificar atrav\u00e9s da observa\u00e7\u00e3o e pesquisa as experi\u00eancias de pr\u00e1ticas de lazer junto \u00e0 realidade de diferentes equipamentos", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 231", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 26, "grupos": {"EACH - Lazer e Turismo - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 26}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 231", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 59, "grupos": {"EACH - Lazer e Turismo - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 59}}}}}]}