{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "Outro", "codigo": "ACH1097", "nome": "Urbaniza\u00e7\u00e3o e Meio Ambiente", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Abordar, de forma integrada e interdisciplinar, quest\u00f5es da sociedade contempor\u00e2nea e as suas principais tend\u00eancias s\u00f3cio-culturais (nacionais), com vistas ao desenvolvimento de uma consci\u00eancia cr\u00edtica e de uma pr\u00e1tica cidad\u00e3 dos alunos, visando assumir uma nova postura de engajamento pol\u00edtico na solu\u00e7\u00e3o dos problemas sociais e ambientais em todas as suas escalas.", "programa_resumido": "A produ\u00e7\u00e3o social do espa\u00e7o urbano\nEstado e sociedade no Brasil\nO processo de urbaniza\u00e7\u00e3o brasileiro\nA forma\u00e7\u00e3o das metr\u00f3poles e a especificidade da Regi\u00e3o Metropolitana de S\u00e3o Paulo - RMSP\nS\u00e3o Paulo: da cidade industrial \u00e0 cidade global.\nA gest\u00e3o ambiental do espa\u00e7o urbano: Plano Diretor como instrumento de participa\u00e7\u00e3o social \nA produ\u00e7\u00e3o social da habita\u00e7\u00e3o na RMSP\nRenda e vulnerabilidade socioambiental\nRisco ambiental e social na cidade\nOs problemas ambientais urbanos e os desafios da Justi\u00e7a Ambiental\nRequalifica\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os urbanos e a Gentrifica\u00e7\u00e3o \nMudan\u00e7as clim\u00e1ticas globais e impactos nas cidades.", "turmas": []}