{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH1505", "nome": "Ag\u00eancias de Turismo", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "\u0095 Referentes ao conte\u00fado:\n\n- enfocar as origens, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento das ag\u00eancias de turismo (ag\u00eancias de viagens e operadoras tur\u00edsticas) como principais componentes do mercado de lazer e turismo;\n- enfatizar a import\u00e2ncia e o uso do planejamento estrat\u00e9gico e da gest\u00e3o aplicados a empreendimentos do setor de agenciamento tur\u00edstico.\n\nReferentes ao docente:\n\n- proporcionar os conhecimentos b\u00e1sicos para a compreens\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias de turismo como canais de distribui\u00e7\u00e3o dos produtos tur\u00edsticos, sobretudo face \u00e0s novas realidades enfrentadas pelo setor;\n- oportunizar experi\u00eancias de aprendizagem por meio de viv\u00eancias relativas ao planejamento estrat\u00e9gico e \u00e0 gest\u00e3o de ag\u00eancias de turismo e \u00e0 formata\u00e7\u00e3o de produtos tur\u00edsticos.\n\n\u0095 Referentes aos discentes:\n\n- identificar os conceitos fundamentais referentes \u00e0s ag\u00eancias de turismo, bem como suas possibilidades de atua\u00e7\u00e3o face aos processos de intermedia\u00e7\u00e3o, desintermedia\u00e7\u00e3o e reintermedia\u00e7\u00e3o do mercado tur\u00edstico e \u00e0 segmenta\u00e7\u00e3o de mercado em turismo;\n- discutir o papel do agente de viagens nos mercados tur\u00edsticos atual e futuro;\n- observar e comparar diferentes estruturas e formas de organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento de ag\u00eancias de turismo;\n- identificar os conceitos fundamentais referentes ao planejamento e \u00e0 gest\u00e3o de ag\u00eancias de turismo, com foco na qualidade de servi\u00e7os;\n- observar e comparar os diferentes produtos oferecidos pelo mercado de ag\u00eancias de turismo;\n- participar ativamente da constru\u00e7\u00e3o do conhecimento, de forma individual e coletiva, a partir dos estudos te\u00f3ricos, das atividades pr\u00e1ticas e de experi\u00eancias pessoais e profissionais;\n- demonstrar, por meio dos trabalhos a serem propostos, a aquisi\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias fundamentais para a atua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea.", "programa_resumido": "Origens, tipologias, organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento das ag\u00eancias de turismo. Atua\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias de viagens e operadoras tur\u00edsticas no Brasil, tendo em vista o panorama dos mercados nacional e internacional. Tend\u00eancias e perspectivas dos canais de distribui\u00e7\u00e3o e das novas tecnologias de informa\u00e7\u00e3o, e suas influ\u00eancias sobre o setor de agenciamento tur\u00edstico. Produtos e servi\u00e7os das ag\u00eancias de turismo. Planos de neg\u00f3cios para ag\u00eancias de turismo segmentadas. Impactos da pandemia de covid-19 sobre as ag\u00eancias de turismo. Viagem did\u00e1tica para viv\u00eancia de turismo emissivo e receptivo.A disciplina tratar\u00e1 das possibilidades de atua\u00e7\u00e3o nesse setor por meio de aulas expositivo-dialogadas, atividades em sala de aula, visitas t\u00e9cnicas e viagens did\u00e1ticas, realizadas aos finais de semana e feriados (quando necess\u00e1rio), conforme as especificidades e necessidades das \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o em ag\u00eancias de turismo.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 232", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Marcelo Vilela de Almeida"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Lazer e Turismo - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 232", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Marcelo Vilela de Almeida"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Lazer e Turismo - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}