{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH1533", "nome": "Hist\u00f3ria da Cultura, do Lazer e Turismo", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O intuito da disciplina \u00e9 o de construir um panorama das principais fases hist\u00f3ricas que antecedem o lazer e o turismo de massa no Ocidente, buscando ent\u00e3o analisar perman\u00eancias e transforma\u00e7\u00f5es no modo como se lida, na sociedade contempor\u00e2nea, com o deslocamento espacial e cultural e com o tempo livre.", "programa_resumido": "O programa da disciplina est\u00e1 constru\u00eddo de modo a levar o estudante do curso de Lazer e Turismo a pensar a constitui\u00e7\u00e3o do Turismo e do Lazer numa perspectiva hist\u00f3rica e cultural, entendendo a inven\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os tur\u00edsticos e de lazer a que hoje estamos vinculados como resultado tanto da hist\u00f3ria moderna e das viagens de descobrimento quanto da primeira e da segunda revolu\u00e7\u00e3o industrial. Busca-se destacar, tamb\u00e9m, a evolu\u00e7\u00e3o dos costumes, as mudan\u00e7as de cen\u00e1rio e as transforma\u00e7\u00f5es da sociedade contempor\u00e2nea que modificaram radicalmente os interesses de consumo pelas viagens, turismo e lazer no s\u00e9culo XXI.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 233", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "15:45", "professores": ["(R) Luiz Gonzaga Godoi Trigo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 233", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Luiz Gonzaga Godoi Trigo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}