{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH2018", "nome": "Projeto Supervisionado ou de Gradua\u00e7\u00e3o II", "creditos_aula": 0, "creditos_trabalho": 8, "objetivos": "Permitir que o aluno se familiarize com o ambiente similar ao do exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o. Al\u00e9m disso, dar-lhe uma vis\u00e3o mais abrangente da \u00e1rea e a possibilidade de trabalhar junto a uma equipe desenvolvendo um projeto da pr\u00e1tica profissional. Desenvolver no estudante o esp\u00edrito, a mentalidade de pesquisa e a capacidade de s\u00edntese. Permitir que obtenha uma vis\u00e3o mais global das \u00e1reas de Ci\u00eancia de Computa\u00e7\u00e3o ou Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da elabora\u00e7\u00e3o de um projeto assistido por docente.", "programa_resumido": "Para os alunos que optarem por um est\u00e1gio em uma empresa, realiza\u00e7\u00e3o de projeto em firma conveniada ou aprovada pela dire\u00e7\u00e3o do curso, sob supervis\u00e3o do professor respons\u00e1vel pela disciplina e engajado em algum projeto na empresa, sob a responsabilidade de um supervisor na empresa. Ao final deve se preparar uma monografia pormenorizada do projeto. Para aqueles que optarem por um projeto de gradua\u00e7\u00e3o, elabora\u00e7\u00e3o de um projeto em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o ou ci\u00eancias de computa\u00e7\u00e3o, sob a orienta\u00e7\u00e3o de docente especialista. O Projeto deve compreender as fases de especifica\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o e, quando for o caso, levantamento bibliogr\u00e1fico deve ser feito. Ao final deve ser escrita uma monografia pormenorizada do projeto.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Hor\u00e1rio fict\u00edcio.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "12:00", "fim": "13:00", "professores": ["Andr\u00e9 Carlos Busanelli de Aquino", "Andre Cavalcanti Rocha Martins", "Luciano Antonio Digiampietri", "Marcelo Fantinato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 180, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 120, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}