{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH2525", "nome": "Colorimetria", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Estudar os princ\u00edpios, fundamentos e m\u00e9todos da colorimetria, a teoria e a pr\u00e1tica da cor. Estudar os sistemas de cores CMYK, RGB, HSV, Munsell, CIE, CIE Lab e Pantone (Aditivos e Subtrativos). Estudar e analisar teorias e linguagens crom\u00e1ticas. Desenvolver pr\u00e1ticas e aplica\u00e7\u00f5es. A abordagem art\u00edstica, teorias e m\u00e9todos. O mundo da cor na \u00e1rea t\u00eaxtil e de moda. Tend\u00eancias. A cor em processos criativos e metodologias de projeto.", "programa_resumido": "Estudar os princ\u00edpios b\u00e1sicos e fundamentos da colorimetria, o sistema sistemas de cores CMYK, RGB, HSV, Munsell, CIE, CIE Lab e Pantone (Aditivos e Subtrativos); diagrama de cromaticidade, cabine de luz e  iluminantes-padr\u00e3o, color \u00edndex, curvas de iluminantes, curvas de reflet\u00e2ncia espectral, color\u00edmetro e espectrofot\u00f4metro. A abordagem art\u00edstica e de projeto. Teorias, m\u00e9todos e sistemas crom\u00e1ticos. A teoria e pr\u00e1tica da cor. Cor na metodologia de projeto (design). A influ\u00eancia do mundo da cor na \u00e1rea t\u00eaxtil e moda. A pol\u00edtica de tend\u00eancias.  A cor em processos criativos e em metodologias de projeto.", "turmas": [{"codigo": "20251A1", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 112", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["Claudia Regina Garcia Vicentini", "Sirlene Maria da Costa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 30, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251A2", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 112", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["Francisca Dantas Mendes", "Sirlene Maria da Costa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}