{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH2001", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Programa\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Introduzir o aluno aos conceitos b\u00e1sicos de computa\u00e7\u00e3o e l\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o, sob o paradigma imperativo.", "programa_resumido": "Conceitos b\u00e1sicos de computa\u00e7\u00e3o, introdu\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento de algoritmos e \u00e0 programa\u00e7\u00e3o de computadores.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 124", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["Marcos Lordello Chaim"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["Marcos Lordello Chaim"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "**TURMA EXTRA**\n\nPr\u00e9dio I1 - T\u00e9rreo - Sala T02", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) F\u00e1bio Nakano"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Diurno": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - T\u00e9rreo - Sala T02", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["Marcio Moretto Ribeiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025194", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 124", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["Marcio Moretto Ribeiro"]}, {"dia": "sex", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["Marcio Moretto Ribeiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}