{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH2638", "nome": "Eco Design T\u00eaxtil", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina tem por objetivo desenvolver o conceito de design t\u00eaxtil (roupas, tecidos, etc.) atrav\u00e9s de uma abordagem que integre o conceito de desenvolvimento sustent\u00e1vel e o entorno social. O pensar em res\u00edduos industriais e sua reutiliza\u00e7\u00e3o fazem parte deste escopo te\u00f3rico.", "programa_resumido": "Especula\u00e7\u00e3o da cultura material brasileira, que pode servir como catalisador e irradiador de experi\u00eancias sob uma \u00f3tica plural. \u00c9 irradiador na medida em que se prop\u00f5e a estudar, tratar e relan\u00e7ar sob uma perspectiva criativa e cient\u00edfica.A disciplina prop\u00f5e, ainda, um di\u00e1logo com formas de design sustent\u00e1vel visando o estudo e aproveitamento de mat\u00e9rias-primas dispon\u00edveis nas diversas regi\u00f5es do pa\u00eds, e, em um estudo mais aprofundado em escala global.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dioI1 - 2\u00b0 Andar - Sala 201", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Francisca Dantas Mendes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 60, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}