{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH2034", "nome": "Organiza\u00e7\u00e3o e Arquitetura de Computadores I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar conceitos b\u00e1sicos em projeto, organiza\u00e7\u00e3o e arquitetura de computadores, focalizando os aspectos de interface software-hardware.", "programa_resumido": "Organiza\u00e7\u00e3o e arquitetura de computadores: mem\u00f3ria, processadores, unidade de controle, dispositivos de entrada e sa\u00edda, barramentos, conjuntos de instru\u00e7\u00f5es, linguagem de montagem, estudos de casos.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - T\u00e9rreo - Sala T02", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["(R) F\u00e1bio Nakano"]}, {"dia": "sex", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) F\u00e1bio Nakano"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 47, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 47, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 220", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Clodoaldo Aparecido de Moraes Lima"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Clodoaldo Aparecido de Moraes Lima"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 42, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 42, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025194", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 220", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Clodoaldo Aparecido de Moraes Lima"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Clodoaldo Aparecido de Moraes Lima"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 69, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 69, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}