{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH2747", "nome": "An\u00e1lise Cultural", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina visa a estabelecer um panorama de algumas das principais teoriza\u00e7\u00f5es do s\u00e9culo XX a respeito das rela\u00e7\u00f5es entre cultura e sociedade. Tamb\u00e9m \u00e9 objetivo da disciplina propiciar ferramentas te\u00f3rico-cr\u00edticas para a an\u00e1lise e interpreta\u00e7\u00e3o de objetos culturais espec\u00edficos, tais como m\u00fasica, filme e literatura.", "programa_resumido": "Estabelecer rela\u00e7\u00f5es entre cultura e sociedade. An\u00e1lise e interpreta\u00e7\u00f5es de m\u00fasicas, filmes e literatura.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - T\u00e9rreo - Sala T04", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Jefferson Agostini Mello"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}