{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH2555", "nome": "Gest\u00e3o Empresarial", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Descrever as principais contribui\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas para a forma\u00e7\u00e3o do conhecimento administrativo e suas interliga\u00e7\u00f5es e analisar a adequa\u00e7\u00e3o das diferentes abordagens \u00e0 diferentes situa\u00e7\u00f5es organizacionais.", "programa_resumido": "Fundamentos da Administra\u00e7\u00e3o. Fun\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o. Gest\u00e3o no mundo contempor\u00e2neo. An\u00e1lise e Planejamento.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 101", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Carlos de Brito Pereira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 61, "pendentes": 7, "matriculados": 53, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 60, "inscritos": 60, "pendentes": 7, "matriculados": 53}}}}}]}