{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH2011", "nome": "C\u00e1lculo I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Familiariza\u00e7\u00e3o com os conceitos de limite, continuidade, diferenciabilidade de fun\u00e7\u00f5es de uma vari\u00e1vel.", "programa_resumido": "Fun\u00e7\u00f5es, limites e derivadas.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 124", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["(R) Claudia In\u00e9s Garcia"]}, {"dia": "sex", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Claudia In\u00e9s Garcia"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "**TURMA EXTRA**\n\nPr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 124", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Claudia In\u00e9s Garcia"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Diurno": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 124", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Masayuki Oka Hase"]}, {"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Masayuki Oka Hase"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025194", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 124", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Helton Hideraldo Biscaro"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Helton Hideraldo Biscaro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}