{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH2574", "nome": "Ergonomia e Design de Moda", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Estudar e analisar sob abordagem interdisciplinar, o desenho, o design, a cria\u00e7\u00e3o sob perspectiva ergon\u00f4mica e s\u00f3cio-sustent\u00e1vel na cultura e produ\u00e7\u00e3o brasileiras. Nesse sentido, prop\u00f5e-se pensar e desenvolver respectivas estudos e aplica\u00e7\u00f5es na \u00e1rea t\u00eaxtil e de moda na cultura brasileira, considerando atuais e novas necessidades de usu\u00e1rios para o seu conforto, bem-estar, desenvolvimento humano e cidad\u00e3o. Estudar e investigar necessidades atuais de usu\u00e1rios enquanto pessoas humanas e cidad\u00e3s em suas vidas cotidianas e em seu trabalho, considerando aspectos e fatores objetivos, mas tamb\u00e9m sens\u00edveis e socialmente cr\u00edticos, relacionados \u00e0s necessidades f\u00edsicas, psicol\u00f3gicas, culturais e pol\u00edticas da pessoa humana e  do cidad\u00e3o, com vistas ao desenvolvimento do conforto e bem-estar do usu\u00e1rio e usu\u00e1ria, em termos cidad\u00e3os e democr\u00e1ticos.", "programa_resumido": "Desenho, teoria e m\u00e9todo do design fundamentado em ergonomia e princ\u00edpios cidad\u00e3os s\u00f3cio-sustent\u00e1veis. Objeto. Forma. Produto. Concep\u00e7\u00e3o. Processo de cria\u00e7\u00e3o. Desenvolvimento. Prot\u00f3tipo. No\u00e7\u00f5es, princ\u00edpios e m\u00e9todo ergon\u00f4micos com vistas ao desenvolvimento do conforto em produtos e servi\u00e7os, considerando fun\u00e7\u00f5es, dimens\u00f5es, movimentos, adapta\u00e7\u00f5es e democratiza\u00e7\u00e3o de acesso e uso. Desenvolvimento e qualifica\u00e7\u00e3o ao desempenho de produtos e sistemas na complexa rela\u00e7\u00e3o entre objeto-espa\u00e7o, corpo, espa\u00e7o, cultura.", "turmas": [{"codigo": "20251A1", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Edif\u00edcio I1 - 1\u00ba andar - Sala 126", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["Francisca Dantas Mendes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251A2", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Edif\u00edcio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 126", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["Francisca Dantas Mendes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}