{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH2698", "nome": "Produ\u00e7\u00e3o e Dire\u00e7\u00e3o de Arte", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar as m\u00faltiplas possibilidades de comunica\u00e7\u00e3o visual atrav\u00e9s da m\u00eddia eletr\u00f4nica e impressa. Desenvolver a produ\u00e7\u00e3o e dire\u00e7\u00e3o de arte atrav\u00e9s da constru\u00e7\u00e3o de materiais relacionados \u00e0s v\u00e1rias facetas que comp\u00f5em basicamente os editoriais de moda, utilizados como ve\u00edculos de divulga\u00e7\u00e3o de produtos relacionados ao t\u00eaxtil e da moda.", "programa_resumido": "Desenvolvimento do potencial criativo dos alunos atrav\u00e9s de diferentes propostas de exerc\u00edcios de produ\u00e7\u00e3o e dire\u00e7\u00e3o de arte, exerc\u00edcios estes ligados a editorias de moda na m\u00eddia eletr\u00f4nica e impressa, a partir dos in\u00fameros produtos pertinentes ao universo do t\u00eaxtil e da moda.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - T\u00e9rreo - Anfiteatro I", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Giselle Gubernikoff"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}