{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH2568", "nome": "Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso II", "creditos_aula": 0, "creditos_trabalho": 5, "objetivos": "Viabilizar a elabora\u00e7\u00e3o de um T.C.C. por meio de procedimentos metodol\u00f3gicos na  idealiza\u00e7\u00e3o,  e realiza\u00e7\u00e3o do   projeto de conclus\u00e3o de curso.", "programa_resumido": "Incentivar o aluno a realizar um projeto cultural em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, aplicando todo o conhecimento adquirido durante sua forma\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["(R) J\u00falia Baruque Ramos", "Adriano Schwartz", "Antonio Takao Kanamaru", "Beatriz Helena Fonseca Ferreira Pires", "Carlos de Brito Pereira", "D\u00e1ria Gorete Jaremtchuk", "Dib Karam Junior", "Francisca Dantas Mendes", "Isabel Cristina Italiano", "Jefferson Agostini Mello", "Jo\u00e3o Paulo Pereira Marcicano", "Maria Silvia Barros de Held", "Mauricio de Campos Araujo", "Regina Aparecida Sanches", "Silgia Aparecida da Costa", "Sirlene Maria da Costa", "Stephane Remy Georges Malysse", "Suzana Helena de Avelar Gomes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}