{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH2857", "nome": "M\u00fasica, Hist\u00f3ria e Ideias I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "- Dar bases para o racioc\u00ednio hist\u00f3rico e como este pode ser feito a partir de uma hist\u00f3ria da m\u00fasica;\n- Compreender a m\u00fasica \u201ccomo\u201d e \u201cna\u201d cultura de tal forma a constituir uma vis\u00e3o da pluralidade das manifesta\u00e7\u00f5es musicais\n- Apresentar a hist\u00f3ria da m\u00fasica a partir da hist\u00f3ria das ideias que permeiam a consubstancia\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica musical, da teoria e est\u00e9tica da m\u00fasica \n- Desenvolver o conhecimento da historiografia consagrada pela musicologia contempor\u00e2nea, assim como perscrutar novos textos publicados em revistas de divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica da \u00e1rea.\n- Desenvolver a capacidade de reconhecimento das estruturas epistemol\u00f3gicas que consubstanciam a m\u00fasica como pr\u00e1tica e teoria.", "programa_resumido": "A narra\u00e7\u00e3o da Hist\u00f3ria da M\u00fasica passa por um momento de grande transforma\u00e7\u00e3o. Originalmente vinculada \u00e0 ideia da organicidade das grandes obras de arte, a Hist\u00f3ria da M\u00fasica sofreu um forte impacto com o desenvolvimento de uma postura que liquidava a ideia de desenvolvimento de uma raz\u00e3o natural da m\u00fasica como fen\u00f4meno, para o entendimento da m\u00fasica como express\u00e3o de culturas diversas. Isso abriu a pr\u00f3pria narrativa para o encontro dos m\u00faltiplos significados e contextos de sua condi\u00e7\u00e3o social, incluindo uma antropologia da escuta. Este curso trata de abordar uma hist\u00f3ria da m\u00fasica a partir de duas premissas: as suas condi\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o articuladas com estruturas epistemol\u00f3gicas sobre a cria\u00e7\u00e3o. Resulta assim, numa compartimenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o temporal e, tamb\u00e9m, aberta \u00e0s diversas formas de express\u00e3o. Sempre entendendo a m\u00fasica como uma condi\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas culturais, esse curso potencializa uma vis\u00e3o que, acima de tudo, trata de dissolver a autonomia da obra de arte como condi\u00e7\u00e3o de estatuto de valor; pulveriza as fronteiras entre o erudito, popular, folcl\u00f3rico; valoriza a performatividade e o extramusical como base para o processo de significa\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria m\u00fasica como entidade s\u00f3ciocomunicacional. Por fim, discute as suas condi\u00e7\u00f5es e discursos sobre e na diversidade humana (ra\u00e7a, g\u00eanero, cren\u00e7a) e questiona as ideologias subjacentes \u00e0s estruturas de domina\u00e7\u00e3o (os c\u00e2nones) na \"coordena\u00e7\u00e3o\" sociocultural, a partir de uma organiza\u00e7\u00e3o por temas definidores de seu uso e valor.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - T\u00e9rreo - Sala T02", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Diosnio Machado Neto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 45, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 45, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH -  para toda a Unidade": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}