{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH2014", "nome": "Fundamentos de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Introduzir os principais conceitos da \u00e1rea e do curso de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o (SI), criando condi\u00e7\u00f5es para que os alunos adquiram uma base conceitual s\u00f3lida e vis\u00e3o abrangente para todo o restante do curso de SI e sua futura vida profissional.", "programa_resumido": "Conceitos de SI, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (TI) e organiza\u00e7\u00f5es. Vis\u00e3o geral do curso de SI e suas principais \u00e1reas de pesquisa.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 124", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["Edmir Parada Vasques Prado"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["Edmir Parada Vasques Prado"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - T\u00e9rreo - Sala T02", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Marcelo Fantinato"]}, {"dia": "sex", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Marcelo Fantinato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025194", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - T\u00e9rreo - Sala T02", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Marcelo Fantinato"]}, {"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Marcelo Fantinato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}