{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH2207", "nome": "Computa\u00e7\u00e3o Sonora e Musical", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir os fundamentos para trabalhar com informa\u00e7\u00e3o sonora em ambientes computacionais, abordando a representa\u00e7\u00e3o digital, t\u00e9cnicas para an\u00e1lise, s\u00edntese e processamento sonoro, e apresentando recursos para programa\u00e7\u00e3o de \u00e1udio e o cen\u00e1rio tecnol\u00f3gico de \u00e1reas de aplica\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "Caracteriza\u00e7\u00e3o dos tipos sonoros. Registro e representa\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o sonora. Opera\u00e7\u00f5es de entrada, manipula\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o sonora em linguagens e ambientes de programa\u00e7\u00e3o. M\u00e9todos e algoritmos para an\u00e1lise, processamento e s\u00edntese sonora. Cen\u00e1rio de aplica\u00e7\u00f5es e recursos para computa\u00e7\u00e3o sonora e musical.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - 1\u00b0 Andar - Laborat\u00f3rio V", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Regis Rossi Alves Faria"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Diurno": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 20, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}