{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH2521", "nome": "Fibras", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Ensino das caracter\u00edsticas e propriedades de mat\u00e9rias-primas t\u00eaxteis (naturais, sint\u00e9ticas e qu\u00edmicas). O curso ser\u00e1 realizado com 2 horas aula semanais de teoria, acompanhadas de orienta\u00e7\u00e3o e prepara\u00e7\u00e3o de semin\u00e1rios pelos alunos especialmente no que se refere a novas fibras e suas aplica\u00e7\u00f5es, realiza\u00e7\u00e3o outros exerc\u00edcios e demais atividades correlatas.", "programa_resumido": "Apesar da grande hegemonia do algod\u00e3o e poli\u00e9ster como fibras preferenciais para fins t\u00eaxteis, h\u00e1 a possibilidade do emprego de outras fibras, notadamente as naturais, como material t\u00eaxtil alternativo. Por outro lado, tamb\u00e9m h\u00e1 a possibilidade do uso de fibras j\u00e1 existentes ou recentemente desenvolvidas para o desenvolvimento de novos materiais, notadamente t\u00eaxteis t\u00e9cnicos e tecidos inteligentes atrav\u00e9s do uso tecnologia de ponta. Essas fibras teriam assim usos em diversas \u00e1reas produtivas, tais como: vestu\u00e1rio, decora\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o civil, ind\u00fastria automobil\u00edstica, t\u00eaxteis t\u00e9cnicos, etc.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 101", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) J\u00falia Baruque Ramos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}