{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH2532", "nome": "Processos de Fia\u00e7\u00e3o I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Transmitir aos alunos conhecimentos tecnol\u00f3gicos, te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos relacionados aos processos de fia\u00e7\u00e3o. As aulas te\u00f3ricas s\u00e3o complementadas por palestras e visitas em empresas do setor t\u00eaxtil.", "programa_resumido": "Princ\u00edpios dos processos mec\u00e2nicos utilizados na fia\u00e7\u00e3o; Processos e equipamentos utilizados na fia\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 103", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Paulo Pereira Marcicano"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251A1", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 220", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Paulo Pereira Marcicano"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251A2", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 220", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Paulo Pereira Marcicano"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}