{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH2025", "nome": "Bancos de Dados 2", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "No final da disciplina, os alunos estar\u00e3o capacitados para:\n\n\u2022\tProjetar um Sistema de Banco de Dados de forma eficiente.\n\n\u2022\tConhecer as arquiteturas de Sistemas de Gerenciadores de Bancos de Dados e o funcionamento dos seus m\u00f3dulos, al\u00e9m de metodologias e tecnologias afins.", "programa_resumido": "A disciplina de Laborat\u00f3rio de Banco de Dados est\u00e1 planejada para apresentar aos alunos conceitos relacionados a desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas utilizando sistemas de gerenciamento de bancos de dados relacionais e ferramentas de desenvolvimento. O aluno tamb\u00e9m vai obter os conhecimentos b\u00e1sicos sobre a estrutura de um Sistema Gerenciador de Bancos de Dados, necess\u00e1rios para o desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es eficientes. Al\u00e9m disso, a disciplina tamb\u00e9m prev\u00ea a consolida\u00e7\u00e3o da teoria desenvolvida no primeiro curso de bancos de dados.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - T\u00e9rreo - Sala T04", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Jos\u00e9 de Jesus P\u00e9rez Alcaz\u00e1r"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["(R) Jos\u00e9 de Jesus P\u00e9rez Alcaz\u00e1r"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 47, "pendentes": 3, "matriculados": 42, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 45, "pendentes": 3, "matriculados": 42}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 153", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Luciano Vieira de Ara\u00fajo"]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Luciano Vieira de Ara\u00fajo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 66, "pendentes": 3, "matriculados": 57, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 60, "pendentes": 3, "matriculados": 57}}}}}, {"codigo": "2025194", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 153", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Luciano Vieira de Ara\u00fajo"]}, {"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Luciano Vieira de Ara\u00fajo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 63, "pendentes": 22, "matriculados": 38, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 60, "pendentes": 22, "matriculados": 38}}}}}]}