{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH2607", "nome": "Log\u00edstica Integrada", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar aos alunos os m\u00e9todos e as t\u00e9cnicas necess\u00e1rias para a elabora\u00e7\u00e3o do projeto log\u00edstico de uma empresa", "programa_resumido": "A disciplina prop\u00f5e um espa\u00e7o para pesquisas focalizando a log\u00edstica na ind\u00fastria T\u00eaxtil e de moda.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Edif\u00edcio I1 - 1\u00ba andar - Sala 103", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Dib Karam Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}