{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "Outro", "codigo": "ACH2053", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Estat\u00edstica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir os conceitos b\u00e1sicos de estat\u00edstica, com \u00eanfase em aplica\u00e7\u00f5es.", "programa_resumido": "1. No\u00e7\u00f5es de probabilidade.\n2. Distribui\u00e7\u00f5es discretas e cont\u00ednuas.\n3. Infer\u00eancia: estima\u00e7\u00e3o e teste de hip\u00f3teses.\n4. No\u00e7\u00f5es de estat\u00edstica n\u00e3o param\u00e9trica.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - T\u00e9rreo - Sala T02", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Esteban Fernandez Tuesta"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar  - Sala 137", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["Jos\u00e9 Ricardo Gon\u00e7alves de Mendon\u00e7a"]}, {"dia": "sex", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["Jos\u00e9 Ricardo Gon\u00e7alves de Mendon\u00e7a"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025194", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar  - Sala 137", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["Valdinei Freire da Silva"]}, {"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["Valdinei Freire da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}