{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3607", "nome": "Mentoria de Gest\u00e3o", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 10, "objetivos": "Incorporar a experi\u00eancia de trabalho em uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica.", "programa_resumido": "Incorporar a experi\u00eancia de trabalho em uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica visando \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o de sua habilita\u00e7\u00e3o profissional.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Hor\u00e1rio Fict\u00edcio. Os encontros e hor\u00e1rios ser\u00e3o acertados com o docente respons\u00e1vel.", "horario": [{"dia": "sab", "inicio": "14:00", "fim": "15:45", "professores": ["(R) Martin Jayo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 2, "pendentes": 2, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 1, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 1, "matriculados": 0}}}}}]}