{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "Outro", "codigo": "ACH3526", "nome": "Governan\u00e7a das Organiza\u00e7\u00f5es P\u00fablicas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Qualificar o aluno a analisar e implementar a gest\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, especialmente no que diz respeito \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o de seus processos internos, relacionando-os tamb\u00e9m \u00e0s estruturas de poder que se formam nas e entre as organiza\u00e7\u00f5es. Compreender as caracter\u00edsticas que definem o modelo adequado de governan\u00e7a/gest\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es do setor p\u00fablico, que permite identificar, reconhecer, mensurar e gerenciar com efici\u00eancia e efic\u00e1cia demandas sociais e pol\u00edticas e os conflitos decorrentes da escassez de recursos e a complexa intera\u00e7\u00e3o de for\u00e7as pol\u00edticas internas e externas; associar a quest\u00e3o dos processos \u00e0s diferentes tecnologias dispon\u00edveis.Tornar o aluno capaz de compreender o processo de transforma\u00e7\u00e3o pelo qual passa o Estado na atualidade, seus novos pap\u00e9is e formas de atua\u00e7\u00e3o junto a terceiros com os quais divide a responsabilidade da implementa\u00e7\u00e3o das Pol\u00edticas P\u00fablicas, ao mesmo tempo preservando o interesse p\u00fablico.", "programa_resumido": "Pretende-se propor aos alunos uma discuss\u00e3o da id\u00e9ia de governan\u00e7a e seus diversos sentidos e significados. Em seguida, pretende-se fazer uma discuss\u00e3o sobre a apropria\u00e7\u00e3o e o uso do termo governan\u00e7a na gest\u00e3o p\u00fablica brasileira. Finalmente, pretende-se apresentar e discutir a id\u00e9ia de governan\u00e7a a partir de sua aplica\u00e7\u00e3o seja para estruturar formas complexas de organiza\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio, seja para estabelecer crit\u00e9rios para tomada de decis\u00e3o em conselhos p\u00fablicos municipais, seja para fazer a gest\u00e3o de equipamentos p\u00fablicos de forma compartilhada com institui\u00e7\u00f5es do chamado terceiro setor, dentre outras.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 223", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Patr\u00edcia Maria Emerenciano de Mendon\u00e7a"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 223", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["Sylmara Lopes Francelino Gon\u00e7alves Dias"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}