{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3867", "nome": "A cidade constitucional e org\u00e2nica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Preparar para o exerc\u00edcio da cidadania pelo ensino com extens\u00e3o e pesquisa do direito constitucional e da gest\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas de compet\u00eancia dos entes, entidades e \u00f3rg\u00e3os dos poderes da Rep\u00fablica. Como m\u00e9todo, reaplic\u00e1vel portanto, busca superar as no\u00e7\u00f5es tradicionais do processo de ensino e aprendizagem, notadamente pautado pela ideia de grade, disciplina, prova, parede da sala e limitada aos muros da universidade. \nEmpregamos metodologias ativas de aprendizado com o objetivo de promover o protagonismo do aluno. S\u00e3o propostas trilhas de aprendizagem em torno de temas da gest\u00e3o p\u00fablica. Com vontade de Constitui\u00e7\u00e3o, e com vontade Org\u00e2nica, tamb\u00e9m podemos promover o ensino com extens\u00e3o, acompanhando \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos dos tr\u00eas poderes da Rep\u00fablica, especialmente os colegiados.\nValorizamos dados e informa\u00e7\u00f5es, conhecimento expresso e t\u00e1cito, diretamente dos agentes,\nservidores, empregados que podem descrever as estruturas e o funcionamento de programas,\nprojetos, atividades e a\u00e7\u00f5es, bem como indicadores de efici\u00eancia e efetividade da pol\u00edtica p\u00fablica\nestudada. A trilha pode envolver v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es e formas de organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa em diferentes n\u00edveis de gest\u00e3o.\n\nNosso objetivo \u00e9 mostrar a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa dos poderes porque entendemos ser este um elemento central no exerc\u00edcio dos direitos de cidadania, especialmente no Brasil e no Mercosul.\n\n\u00c9 esperado que ela seja ofertada de forma imersiva, atrav\u00e9s de atividades externas e viagens\ndid\u00e1ticas.", "programa_resumido": "A cidade constitucional deve perfazer o conjunto de horas fixados pela Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o e possibilitar eficientes fatores da vida moral e econ\u00f4mica da Na\u00e7\u00e3o por meio de imers\u00f5es, bootcamp, viagem did\u00e1tica, assist\u00eancias, interven\u00e7\u00f5es, semin\u00e1rios, workshop, ou seja, pr\u00e1ticas que estimulam o experimentalismo democr\u00e1tico e a inova\u00e7\u00e3o nas formas de ensinar, aprender e avaliar conhecimentos. \nA imers\u00e3o permite o aproveitamento de at\u00e9 8 horas aula por dia de atividade e emprego do ensino \u00e0 dist\u00e2ncia nos termos das autonomias e normas vinculantes.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Disciplina ser\u00e1 ministrada na Escola do Parlamento Paulistano, da C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Paulo, endere\u00e7o: Viaduto Jacare\u00ed, 100", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "14:00", "professores": ["(R) Marcelo Arno Nerling"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 20, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}