{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3603", "nome": "Contabilidade e Administra\u00e7\u00e3o Financeira", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "Estudar a contabilidade e a administra\u00e7\u00e3o financeira como instrumentos da Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas executadas atrav\u00e9s das in\u00fameras e diversas Organiza\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em o contexto das pol\u00edticas p\u00fablicas no pa\u00eds, suas principais operadoras. As aulas permitir\u00e3o ao participante a compreens\u00e3o e a an\u00e1lise do processo cont\u00e1bil de organiza\u00e7\u00f5es da iniciativa privada e da p\u00fablica. Possibilitar\u00e3o, tamb\u00e9m, o estudo dos princ\u00edpios e dos procedimentos cont\u00e1beis e financeiros b\u00e1sicos tendo em vista capacitar o futuro Gestor de Pol\u00edticas P\u00fablicas a dialogar com respons\u00e1veis pela elabora\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis nestas entidades. Desenvolver\u00e1, assim, a capacidade de realizar a an\u00e1lise de desempenho financeiro e econ\u00f4mico das organiza\u00e7\u00f5es que operam Pol\u00edticas P\u00fablicas, do setor privado e do p\u00fablico. A disciplina abre caminho para os participantes que t\u00eam interesse em aprofundar conhecimentos e experi\u00eancias com os seguintes temas: contabilidade privada e p\u00fablica, finan\u00e7as privadas e p\u00fablicas, arrecada\u00e7\u00e3o p\u00fablica, gastos p\u00fablicos, efici\u00eancia dos gastos p\u00fablicos, qualidade dos gastos, entre outros. Os estudos nesta disciplina complementam os conhecimentos dos alunos e analistas de pol\u00edticas p\u00fablicas para as avalia\u00e7\u00f5es da Qualidade do Gasto P\u00fablico, relacionados aos aspectos da efici\u00eancia, da efic\u00e1cia e da efetividade dos recursos financeiros na efetiva\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas dos atores nacionais.", "programa_resumido": "Objetivos e princ\u00edpios da contabilidade; procedimentos cont\u00e1beis b\u00e1sicos; an\u00e1lise financeira atrav\u00e9s de indicadores das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 233", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Jaime Crozatti"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 60, "inscritos": 6, "pendentes": 1, "matriculados": 5, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 20, "inscritos": 5, "pendentes": 1, "matriculados": 4}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 233", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Jaime Crozatti"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 60, "inscritos": 11, "pendentes": 2, "matriculados": 9, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 20, "inscritos": 10, "pendentes": 2, "matriculados": 8}}}}}]}