{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3258", "nome": "Est\u00e1gio Curricular IV", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 6, "objetivos": "Identificar, planejar, desenvolver e avaliar um plano de aten\u00e7\u00e3o Gerontol\u00f3gica Integrada direcionada aos servi\u00e7os de sa\u00fade, social, de defesa de direitos, educacional e de pesquisa, tanto na esfera governamental quanto na esfera privada, no \u00e2mbito da gest\u00e3o organizacional, visando \u00e0 melhoria da aten\u00e7\u00e3o gerontol\u00f3gica junto \u00e0 equipe multiprofissional/interprofissional e/ou o desenvolvimento acad\u00eamico de estudantes dentro da grande \u00e1rea da Gerontologia. Identificar as demandas e as necessidades dos servi\u00e7os, propor e/ ou implementar planos de gest\u00e3o organizacional e propor projetos de pesquisa compat\u00edveis com o perfil de egressos.", "programa_resumido": "Estudantes identificar\u00e3o as demandas e as necessidades dos servi\u00e7os de sa\u00fade, social, de defesa de direitos, educacional e de pesquisa tanto na esfera governamental quanto na esfera privada e dever\u00e3o propor e/ ou implementar planos de gest\u00e3o organizacional visando \u00e0 melhoria da aten\u00e7\u00e3o gerontol\u00f3gica junto \u00e0 equipe multiprofissional/ interprofissional. Ainda, haver\u00e1 habilita\u00e7\u00e3o para a utiliza\u00e7\u00e3o de ferramentas necess\u00e1rias para a sistematiza\u00e7\u00e3o do processo de gest\u00e3o organizacional e do processo de desenvolvimento de projetos de pesquisa acad\u00eamicos que respondam a demandas relacionadas ao envelhecimento e \u00e0 velhice.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gerontologia": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gerontologia": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}