{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3748", "nome": "Gest\u00e3o Social", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Refletir e avaliar as diferen\u00e7as entre a gest\u00e3o tradicional e a gest\u00e3o voltada para solu\u00e7\u00f5es de problemas sociais e suas possibilidades de intera\u00e7\u00e3o. Refletir e analisar sobre o conceito de Gest\u00e3o Social no Setor P\u00fablico, Terceiro Setor, Empresas e Investimento Social Privado, destacando sua rela\u00e7\u00e3o com as pol\u00edticas p\u00fablicas.", "programa_resumido": "A Gest\u00e3o Tradicional e a Gest\u00e3o Social. Parcerias e rela\u00e7\u00f5es Inteorganizacionais.  Modelos de Gest\u00e3o P\u00fabica. A Gest\u00e3o Social e as Intera\u00e7\u00f5es com/no o Estado. A Gest\u00e3o Social e as Intera\u00e7\u00f5es com/no Mercado.  A Gest\u00e3o Social e as Intera\u00e7\u00f5es com/na Sociedade Civil.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 234", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Patr\u00edcia Maria Emerenciano de Mendon\u00e7a"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}