{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3818", "nome": "Mem\u00f3ria Pol\u00edtica e Social, Esquecimentos  e Pol\u00edticas de Mem\u00f3ria", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Estudar as rela\u00e7\u00f5es entre mem\u00f3ria e identidade, os processos pelos quais o passado \u00e9 constru\u00eddo e reconstru\u00eddo, os atores e institui\u00e7\u00f5es atuantes na guarda e gest\u00e3o da mem\u00f3ria, os lugares f\u00edsicos e simb\u00f3licos em que a mem\u00f3ria se instala, os mecanismos pelos quais a mem\u00f3ria se eterniza ou se silencia, entre outros, s\u00e3o os temas que comp\u00f5em o objeto desta disciplina, voltada a oferecer um panorama conceitual sobre as diferentes faces da mem\u00f3ria e discutir sua relev\u00e2ncia para a a\u00e7\u00e3o p\u00fablica e as pol\u00edticas p\u00fablicas.", "programa_resumido": "A partir de uma perspectiva marcadamente interdisciplinar, com contribui\u00e7\u00f5es vindas da Sociologia, da Hist\u00f3ria, da Psicologia Social e da Psicologia Pol\u00edtica, entre outros campos de saber, os estudos sobre as mem\u00f3rias pol\u00edtica, coletiva e social t\u00eam tido sua relev\u00e2ncia cada vez mais reconhecida na medida em que permitem distinguir e interpretar as diferentes narrativas do passado - e, por conseguinte, as m\u00faltiplas proje\u00e7\u00f5es relacionando passado, presente e futuro - que se encontram em disputa na formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas para uma coletividade.", "turmas": [{"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 232", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Alessandro Soares da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}