{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3011", "nome": "Ciclo de Vida", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "\u0095 Desenvolver conhecimentos concernentes aos princ\u00edpios b\u00e1sicos do desenvolvimento no ciclo vital \u00e0 luz das teorias dominantes na \u00e1rea e sobre as principais mudan\u00e7as evolutivas que caracterizam as diferentes fases do desenvolvimento.\u0095 Desenvolver habilidades de an\u00e1lise de eventos que acontecem na vida real de pessoas de diferentes idades \u00e0 luz dos princ\u00edpios da psicologia do desenvolvimento no enfoque te\u00f3rico do curso de vida.\u0095 Desenvolver atitudes pr\u00f3-ativas em rela\u00e7\u00e3o ao estudo da disciplina e \u00e0 sua aplica\u00e7\u00e3o nos contextos de interven\u00e7\u00e3o.\u0095 Desenvolver atitude cr\u00edtica perante diferentes realidades do desenvolvimento humano no contexto brasileiro.", "programa_resumido": "O programa da disciplina \u00e9 organizado em torno das grandes transi\u00e7\u00f5es do ciclo de vida de origem gen\u00e9tico-biol\u00f3gica, psicol\u00f3gica e s\u00f3cio-cultural, que determinam trajet\u00f3rias individuais e societais do desenvolvimento humano. \u00canfase \u00e9 dada aos processos psicol\u00f3gicos que se destacam em diferentes momentos dessa trajet\u00f3ria. A disciplina assume que o desenvolvimento \u00e9 um processo que dura todo o curso de vida, que \u00e9 multidimensional, multidirecional e determinado por m\u00faltiplas causas em intera\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 101", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Meire Cachioni"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}