{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3545", "nome": "An\u00e1lise de Pol\u00edticas P\u00fablicas II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Aprofundar a discuss\u00e3o das teorias sint\u00e9ticas de pol\u00edticas p\u00fablicas, seus limites e atualiza\u00e7\u00f5es. Promover a discuss\u00e3o de aportes te\u00f3ricos e metodol\u00f3gicos para pesquisas que dialoguem com problem\u00e1ticas relevantes no contexto contempor\u00e2neo, como difus\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, capacidades estatais, dimens\u00f5es cognitivas e institucionais e ativismo social e institucional, entre outros.", "programa_resumido": "Polissemia das pol\u00edticas p\u00fablicas e teorias de m\u00e9dio alcance sint\u00e9ticas; estruturas relacionais e ativismo social; temas de implementa\u00e7\u00e3o (dimens\u00f5es institucionais e burocr\u00e1ticas); an\u00e1lise cognitiva, sociol\u00f3gica e difus\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, no Brasil e na Am\u00e9rica Latina.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 231", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Renata Mirandola Bichir"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 35, "pendentes": 1, "matriculados": 34, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 35, "pendentes": 1, "matriculados": 34}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 231", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Cristiane Kerches da Silva Leite"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 38, "pendentes": 2, "matriculados": 35, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 37, "pendentes": 2, "matriculados": 35}}}}}]}