{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3541", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Descrever as principais contribui\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas para a forma\u00e7\u00e3o do conhecimento administrativo e suas interliga\u00e7\u00f5es e analisar a adequa\u00e7\u00e3o das diferentes abordagens \u00e0 diferentes situa\u00e7\u00f5es organizacionais.", "programa_resumido": "Ementa: A disciplina destina-se a propiciar aos alunos uma vis\u00e3o geral \u0096 em n\u00edvel introdut\u00f3rio \u0096 da Teoria Geral da Administra\u00e7\u00e3o (escolas cl\u00e1ssicas e contempor\u00e2neas), mostrando as possibilidades de aplica\u00e7\u00e3o de seus modelos gest\u00e3o de (princ\u00edpios/t\u00e9cnicas) no campo do saber da Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas. Em termos de objetivos, a disciplina almeja:\u0095\t Apresentar ao aluno o conceito de organiza\u00e7\u00e3o e os fundamentos da administra\u00e7\u00e3o;\u0095\t Caracterizar as diversas \u00e1reas funcionais da gest\u00e3o p\u00fablica; e\u0095\t Discutir os enfoques cl\u00e1ssicos e contempor\u00e2neos da administra\u00e7\u00e3o, relacionando-os com              com os modelos de gest\u00e3o aplicados no setor p\u00fablico.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 224", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Eduardo de Lima Caldas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 224", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["Eduardo de Lima Caldas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}