{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "Outro", "codigo": "ACH3857", "nome": "Direito e Pol\u00edticas P\u00fablicas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Abordar os in\u00fameros pontos de contato entre os saberes jur\u00eddicos e da formula\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas. A disciplina tem por objetivo tamb\u00e9m refletir sobre as agendas de pesquisa que surge a partir da interface entre direito e pol\u00edticas p\u00fablicas e seus m\u00e9todos de investiga\u00e7\u00e3o mais produtivos.", "programa_resumido": "Disciplina que transita entre as \u00e1reas do Direito e da gest\u00e3o, que aborda o Estado Brasileiro, seus entes federados (Uni\u00e3o, estados e munic\u00edpios), seus poderes (Poder Legislativo, Poder Executivo e Judici\u00e1rio), todos que se expressam por meio de normas jur\u00eddicas. Constitui\u00e7\u00e3o, emendas constitucionais, leis complementares e ordin\u00e1rias, decretos, portarias, resolu\u00e7\u00f5es que d\u00e3o forma \u00e0s decis\u00f5es dos entes p\u00fablicos e, portanto, modelam e modulam pol\u00edticas p\u00fablicas. Aborda tamb\u00e9m a teoria geral sobre o ciclo das pol\u00edticas p\u00fablicas.", "turmas": []}