{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "Outro", "codigo": "ACH3024", "nome": "Pol\u00edticas de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Pessoa Idosa", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "- Discutir propositivamente as pol\u00edticas p\u00fablicas para aten\u00e7\u00e3o ao idoso e os programas desenvolvidos para esse segmento et\u00e1rio;\n- Introduzir os conceitos de redes sociais de apoio e sua interface com as pol\u00edticas p\u00fablicas e a participa\u00e7\u00e3o popular.", "programa_resumido": "O envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o brasileira instou o poder p\u00fablico a elaborar pol\u00edticas espec\u00edficas para a pessoa idosa. Temos no Brasil uma vasta legisla\u00e7\u00e3o que abarca os dom\u00ednios da sa\u00fade, da \u00e1rea social, da previdenci\u00e1ria, da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, dentre outras. \u00c9 necess\u00e1rio, pois, que o graduando em gerontologia conhe\u00e7a e reflita criticamente sobre esse tema, para que possa auxiliar na formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas especializadas ao idoso, contribuindo para sua dissemina\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o.", "turmas": []}