{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3514", "nome": "Macroeconomia e Pol\u00edticas P\u00fablicas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Discutir as implica\u00e7\u00f5es dos modelos macroecon\u00f4micos, principalmente quanto ao papel das flutua\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas nas decis\u00f5es de pol\u00edticas p\u00fablicas.", "programa_resumido": "1. Contas Nacionais e Vari\u00e1veis Macroecon\u00f4micas\n2. Macroeconomia Cl\u00e1ssica\n3. Curto Prazo: Modelo de Determina\u00e7\u00e3o da Renda Nacional\n4. Modelo IS-LM\n5. Oferta Agregada e Demanda Agregada\n6. A Taxa Natural de Desemprego e a Curva de Phillips\n7. Expectativa, Infla\u00e7\u00e3o e Atividade Econ\u00f4mica\n8. Economia Aberta, Produto e Taxa de C\u00e2mbio", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 231", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Andr\u00e9 Gal Mountian"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 59, "pendentes": 5, "matriculados": 51, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 56, "pendentes": 5, "matriculados": 51}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 231", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Andr\u00e9 Gal Mountian"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 61, "inscritos": 65, "pendentes": 2, "matriculados": 59, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 61, "inscritos": 61, "pendentes": 2, "matriculados": 59}}}}}]}