{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3506", "nome": "Planejamento e Or\u00e7amento em Pol\u00edticas P\u00fablicas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Analisar criticamente o tema para utiliza\u00e7\u00e3o das ferramentas dispon\u00edveis.", "programa_resumido": "Introduzir o aluno nas diferentes concep\u00e7\u00f5es de Planejamento governamental para capacit\u00e1-lo a utilizar ferramentas b\u00e1sicas da \u00e1rea.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 219", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Ursula Dias Peres"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 219", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Ursula Dias Peres"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}