{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3537", "nome": "Projeto de Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "-Elabora\u00e7\u00e3o de texto preliminar visando avalia\u00e7\u00e3o final do curso;\n-Fortalecimento do curriculum vitae do aluno, abrindo o caminho para curso de especializa\u00e7\u00e3o em gest\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas;\n-Intera\u00e7\u00e3o com a comunidade acad\u00eamica da \u00e1rea da habilita\u00e7\u00e3o;\n-Consolida\u00e7\u00e3o do perfil profissional e acad\u00eamico.", "programa_resumido": "Elaborar projeto de Trabalho de Conclus\u00e3o do Curso (TCC), aproveitando as atividades das disciplinas de M\u00e9todos de Pesquisa; Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas II e experi\u00eancia de est\u00e1gio.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Hor\u00e1rio fict\u00edcio", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:00", "fim": "14:00", "professores": ["(R) Ursula Dias Peres"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Hor\u00e1rio fict\u00edcio", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:00", "fim": "19:00", "professores": ["(R) Ursula Dias Peres"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}