{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3593", "nome": "Teorias da Democracia e Institui\u00e7\u00f5es Pol\u00edticas Brasileiras", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Analisar a estrutura e o funcionamento das institui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas brasileiras \u00e0 luz de discuss\u00f5es cl\u00e1ssicas das teorias de democracia.", "programa_resumido": "A disciplina focaliza as institui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas brasileiras a partir de discuss\u00f5es cl\u00e1ssicas da teoria democr\u00e1tica. A ideia \u00e9 analisar a estrutura, o funcionamento e os problemas de nossas institui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, bem como discutir propostas de reforma e aprimoramento.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - T\u00e9rreo - Anfiteatro I", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Wagner Pralon Mancuso"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - T\u00e9rreo - Anfiteatro I", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Wagner Pralon Mancuso"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}