{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3507", "nome": "Poder Legislativo e Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar ao corpo discente o Poder Legislativo, dissecando sua estrutura e as suas principais atividades: a de controle dos demais poderes e a de elaborador das leis do Pa\u00eds. S\u00f3 a partir disso \u00e9 que ser\u00e1 poss\u00edvel compreender a rela\u00e7\u00e3o desse poder com as pol\u00edticas p\u00fablicas.", "programa_resumido": "Disciplina de Direito que estuda o Poder Legislativo como apto a formular, ratificar, fiscalizar e controlar as pol\u00edticas p\u00fablicas de \u00e2mbito nacional, estadual e municipal. Conhecer a estrutura do Poder Legislativo, seu funcionamento, obriga\u00e7\u00f5es constitucionais e suas fun\u00e7\u00f5es para, a partir de ent\u00e3o, poder compreender de que maneira as pol\u00edticas p\u00fablicas s\u00e3o formuladas e acompanhadas por essa estrutura burocr\u00e1tica. O foco do curso \u00e9 a estrutura e o funcionamento de Poder Legislativo Federal, compreendido como o Senado da Rep\u00fablica e a C\u00e2mara dos Deputados, bem como o Congresso Nacional, a jun\u00e7\u00e3o regimental de ambas as casas.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 223", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marcelo Arno Nerling"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 223", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Marcelo Arno Nerling"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}