{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3596", "nome": "Direito Financeiro", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A partir de estudos interdisciplinares e complementares ao fen\u00f4meno financeiro na atua\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (direito constitucional, administrativo, tribut\u00e1rio, previd\u00eancia e outros), apresentar o Direito Financeiro no contexto da Constitui\u00e7\u00e3o Financeira brasileira, bem como discriminar as fontes de financiamento dos direitos e do Estado. Habilitar o graduando de gest\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas a compreender e dominar os temas ligados ao or\u00e7amento p\u00fablico.", "programa_resumido": "Disciplina do Direito que aborda quest\u00f5es relacionadas \u00e0s receita e despesa p\u00fablica, ao or\u00e7amento e respectivo sistema de fiscaliza\u00e7\u00e3o, bem como sobre a legisla\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria vigente, controle or\u00e7ament\u00e1rio, financeiro, patrimonial e cont\u00e1bil da esfera estatal brasileira.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 223", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["(R) Marcelo Arno Nerling"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 223", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Marcelo Arno Nerling"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}