{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3513", "nome": "Microeconomia e Pol\u00edticas P\u00fablicas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina tem por objetivo aprofundar os conceitos microecon\u00f4micos apresentados em Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Economia, principalmente no que se refere \u00e0 Teoria da Escolha e Competi\u00e7\u00e3o em Mercados. A discuss\u00e3o dos conceitos \u00e9 realizada com vistas a explicitar como ocorre a atua\u00e7\u00e3o do governo nas economias da atualidade, basicamente nas falhas de mercado.", "programa_resumido": "Teoremas do Bem-Estar; Efici\u00eancia Econ\u00f4mica; An\u00e1lise de Mercados Competitivos; Mercados n\u00e3o competitivos e Poder de Mercado; Falhas de Mercado; Prefer\u00eancias e Escolha; Racionalidade e Pol\u00edticas P\u00fablicas.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 233", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Marcel Ferreira de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}