{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3075", "nome": "Gest\u00e3o de Pessoas", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "-\tIntroduzir os conceitos de compet\u00eancias gerenciais em diferentes n\u00edveis organizacionais e gest\u00e3o por valores;-\tConhecer o processo de recrutamento, sele\u00e7\u00e3o de pessoas;-\tDiscutir sobre a import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o em servi\u00e7o;-\tConhecer instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o utilizados no processo de capacita\u00e7\u00e3o de pessoas;-\tConhecer a utiliza\u00e7\u00e3o de diferentes ferramentas na avalia\u00e7\u00e3o de profissionais;-\tDiscutir sobre a qualidade de vida do trabalhador;", "programa_resumido": "A disciplina abordar\u00e1 os conceitos referentes \u00e0 gest\u00e3o de pessoas, as compet\u00eancias gerenciais, gest\u00e3o por valores, capacita\u00e7\u00e3o profissional/e educa\u00e7\u00e3o em servi\u00e7o e qualidade de vida no trabalho.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 101", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "15:45", "professores": ["(R) Beatriz Aparecida Ozello Gutierrez"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gerontologia": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}