{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "Outro", "codigo": "ACH3257", "nome": "Est\u00e1gio Curricular III", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "Identificar, planejar, desenvolver e avaliar um plano de aten\u00e7\u00e3o Gerontol\u00f3gica Integrada direcionada aos idosos cujas demandas s\u00e3o de recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o, tanto em termos de capacidade funcional, como vulnerabilidade social no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e o Sistema \u00danico da Assist\u00eancia Social (SUAS). Identificar as demandas e as necessidades dos equipamentos de aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria e terci\u00e1ria do SUS e SUAS e propor planos de gest\u00e3o organizacional.", "programa_resumido": "Refletir sobre o cuidado integral do idoso sob a \u00f3tica das demandas secund\u00e1rias e terci\u00e1rias das \u00e1reas da sa\u00fade e assist\u00eancia social. Identificar as demandas assistenciais dos idosos no contexto da prote\u00e7\u00e3o social especial e da aten\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade. Conhecer e executar as interven\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para atender as demandas f\u00edsicas, psicol\u00f3gicas e socioculturais do idoso e familiares dentro do contexto dos equipamentos do SUS e SUAS. Desenvolver planos de gest\u00e3o organizacional e de casos, de acordo com as necessidades e demandas dos equipamentos e dos idosos atendidos. Utilizar o plano de aten\u00e7\u00e3o gerontol\u00f3gica visando \u00e0 integralidade do cuidado prestado ao idoso na assist\u00eancia hospitalar, no p\u00f3s-alta e na assist\u00eancia ao idoso institucionalizado.\nEmenta - Levantamento de necessidades, pr\u00e1ticas profissionais e a\u00e7\u00f5es em sa\u00fade e prote\u00e7\u00e3o social em equipamentos de aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria e terci\u00e1ria. Especificamente, os estudantes dever\u00e3o desenvolver observa\u00e7\u00f5es e levantamentos referentes aos aspectos de vulnerabilidade e de fragilidade de idosos em equipamentos de prote\u00e7\u00e3o social especial e equipamentos de aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria e terci\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade. Ainda, ser\u00e3o habilitados para a utiliza\u00e7\u00e3o de ferramentas necess\u00e1rias para a sistematiza\u00e7\u00e3o do processo de gest\u00e3o organizacional.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gerontologia": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gerontologia": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}