{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "Outro", "codigo": "ACH3027", "nome": "Princ\u00edpios de Fisioterapia Aplicados \u00e0 Gerontologia", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Capacitar o aluno com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da fisioterapia em diferentes contextos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da pessoa idosa.", "programa_resumido": "Apresentar ao aluno os principais aspectos da abordagem fisioterap\u00eautica na Gerontologia e Geriatria. Al\u00e9m de revisar conte\u00fados relativos \u00e0s principais disfun\u00e7\u00f5es observadas com o avan\u00e7ar da idade, a disciplina ir\u00e1 fornecer no\u00e7\u00f5es importantes sobre a atua\u00e7\u00e3o da fisioterapia em diferentes contextos (aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e preven\u00e7\u00e3o, tratamento ambulatorial e hospitalar, e institui\u00e7\u00f5es de longa perman\u00eancia para idosos).", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 103", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "15:45", "professores": ["(R) Ruth Caldeira de Melo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gerontologia": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}