{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3847", "nome": "Pol\u00edticas P\u00fablicas e Interseccionalidade: Perspectivas Comparadas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir os estudantes aos estudos do tema da interseccionalidade e sua import\u00e2ncia para a compreens\u00e3o das opress\u00f5es que afetam grupos sociais vulner\u00e1veis em raz\u00e3o da sobreposi\u00e7\u00e3o e intersec\u00e7\u00e3o de diferentes dimens\u00f5es de opress\u00e3o. \n\nPesquisar e discutir como trazer o tema da interseccionalidade para o momento da formula\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas tomando como ponto de partida o estudo de experi\u00eancias em outras partes de mundo (e tamb\u00e9m no Brasil),  em perspectiva comparada, de modo a possibilitar aos estudantes uma reflex\u00e3o sobre o tema, mas tamb\u00e9m uma inspira\u00e7\u00e3o para a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas similares, no Brasil.", "programa_resumido": "Esta disciplina tem como objetivo o estudo do tema da interseccionalidade de modo a compreender a sobreposi\u00e7\u00e3o de diferentes sistemas de opress\u00e3o que interagem e s\u00e3o simult\u00e2neos na produ\u00e7\u00e3o de vulnerabilidades sociais. Buscamos discutir  a produ\u00e7\u00e3o multidimensional das opress\u00f5es e desigualdades e, tamb\u00e9m, estudar pol\u00edticas p\u00fablicas que assumiram uma perspectiva interseccional e/ou multidimensional operando de modo eficiente e efetivo como rem\u00e9dios contra opress\u00f5es, desigualdades e injusti\u00e7as. Parafraseando Patricia Hill Collins \u201cQuando se trata de desigualdade social, a vida das pessoas e a organiza\u00e7\u00e3o do poder em uma dada sociedade, elas s\u00e3o melhor entendidas como sendo moldadas n\u00e3o por um \u00fanico eixo de divis\u00e3o social, seja ra\u00e7a ou g\u00eanero ou classe, mas por muitos eixos que trabalham juntos e influenciam uns aos outros. A intersecionalidade, como uma ferramenta anal\u00edtica. d\u00e1 \u00e0s pessoas um melhor acesso \u00e0 complexidade do mundo e de si mesmas\u201d. Sendo assim, em perspectiva cr\u00edtica, discutiremos: as justificativas (argumentos e ideologias) utilizadas tanto para o desenho de pol\u00edticas p\u00fablicas intersecionais quanto as justificativas e dificuldades utilizadas para endossar a n\u00e3o implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas com essa caracter\u00edstica. O conte\u00fado te\u00f3rico ser\u00e1 apresentado por meio de semin\u00e1rios e/ou aulas te\u00f3ricas proferidas por professores e pesquisadores convidados, do  Brasil e do  exterior, tanto presencialmente quanto sob a forma de videoconfer\u00eancias. As aulas ser\u00e3o proferidas em portugu\u00eas ou ingl\u00eas. O conte\u00fado pr\u00e1tico se desenvolver\u00e1 atrav\u00e9s do  m\u00e9todo PBL e EAD por meio do  qual os estudantes desenvolver\u00e3o projetos e esbo\u00e7os de projetos de pol\u00edticas p\u00fablicas intersecionais.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 224", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["David Diniz Dantas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}