{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3521", "nome": "Forma\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica e Social do Brasil I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Refletir sobre as inter-rela\u00e7\u00f5es entre economia, sociedade e poder com vistas a oferecer as bases de compreens\u00e3o dos problemas contempor\u00e2neos do pa\u00eds, em particular, as suas desigualdades sociais e os desafios de seu desenvolvimento humano (econ\u00f4mico, social e cultural). Ser\u00e3o abordadas as transforma\u00e7\u00f5es do Estado, da economia e da sociedade e mostradas, no per\u00edodo contemplado, as caracter\u00edsticas essenciais das pol\u00edticas p\u00fablicas.", "programa_resumido": "A disciplina introduzir\u00e1 os estudantes no estudo do processo de forma\u00e7\u00e3o da economia e da sociedade brasileira, desde o in\u00edcio do s\u00e9culo XVI at\u00e9 meados do s\u00e9culo XX. Ser\u00e3o examinadas, ao longo do per\u00edodo hist\u00f3rico contemplado, as rela\u00e7\u00f5es entre economia, sociedade, cultura e poder com as pol\u00edticas p\u00fablicas adotadas desde a forma\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - T\u00e9rreo - Anfiteatro I", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Agnaldo Valentin"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 56, "pendentes": 1, "matriculados": 55, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 56, "pendentes": 1, "matriculados": 55}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - T\u00e9rreo - Anfiteatro I", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Agnaldo Valentin"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 61, "inscritos": 61, "pendentes": 4, "matriculados": 57, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 61, "inscritos": 61, "pendentes": 4, "matriculados": 57}}}}}]}