{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3023", "nome": "Aspectos S\u00f3cio - Culturais do Envelhecimento", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Objetivos:\nApresentar os aspectos s\u00f3cio-antropol\u00f3gicos do envelhecimento, buscando discutir a contribui\u00e7\u00e3o da Sociologia e Antropologia para o estudo da velhice e envelhecimento nas sociedades atuais, especialmente nas seguintes tem\u00e1ticas:\n\u0095\tEstudo das teorias s\u00f3cio-antropol\u00f3gicas sobre o envelhecimento;\n\u0095\tVelhice como categoria constru\u00edda socialmente;\n\u0095\tVelhice e diversidade hist\u00f3rica e social;\n\u0095\tModernidade e a cronologiza\u00e7\u00e3o da vida;\n\u0095\tCorpo e envelhecimento;\n\u0095\tCurso de vida e experi\u00eancia contempor\u00e2nea;\n\u0095\tG\u00eanero, fam\u00edlia e interdepend\u00eancia geracional;\n\u0095\tCultura, sa\u00fade, doen\u00e7a e cuidados;\n\u0095\tEnvelhecimento produtivo e cidadania: o trabalho volunt\u00e1rio entre idosos;\n\u0095\tRa\u00e7a, Etnia e Envelhecimento\n\nAo t\u00e9rmino da disciplina espera-se que os participantes sejam capazes de:\n- Identificar e discutir as principais contribui\u00e7\u00f5es da Sociologia e Antropologia no estudo da velhice e do envelhecimento humano;\n- Caracterizar a velhice como uma categoria constru\u00edda socialmente;\n- Refletir e discutir, do ponto de vista sociocultural, a velhice e o envelhecimento nas sociedades atuais.", "programa_resumido": "A disciplina aborda as vari\u00e1veis e os aspectos socioculturais relacionados `a velhice e ao envelhecimento humano.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 101", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "15:45", "professores": ["(R) Andrea Lopes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}