{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH4501", "nome": "Fundamentos de Marketing", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "\u0095 Apresentar uma vis\u00e3o geral do conceito, do sistema e da administra\u00e7\u00e3o de Marketing;\n\u0095 Fornecer uma estrutura base para o processo de an\u00e1lise do mercado e do ambiente de marketing;\n\u0095 Discutir aspectos estrat\u00e9gicos da gest\u00e3o de marketing, enfocando principalmente a sua aplica\u00e7\u00e3o \u00e0 realidade empresarial brasileira e ao novo momento do mercado.", "programa_resumido": "A disciplina abordar\u00e1 a evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do conceito de marketing e a fun\u00e7\u00e3o e papel da gest\u00e3o de Marketing na sociedade contempor\u00e2nea e no ambiente de mercado e de competitividade das organiza\u00e7\u00f5es.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 114", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marcos Roberto Luppe"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 114", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Marcos Roberto Luppe"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}