{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH5523", "nome": "Qu\u00edmica Org\u00e2nica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer conceitos b\u00e1sicos de Qu\u00edmica Org\u00e2nica, tais como grupos funcionais, nomenclatura e representa\u00e7\u00e3o de mol\u00e9culas org\u00e2nicas, liga\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas em mol\u00e9culas org\u00e2nicas, \u00e1cidos e bases em Qu\u00edmica Org\u00e2nica, propriedades f\u00edsicas empregadas em Qu\u00edmica Org\u00e2nica, estereoqu\u00edmica, rea\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas e introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00edntese de mol\u00e9culas org\u00e2nicas. Vale destacar que os conte\u00fados abordados nesta disciplina servir\u00e3o de fundamento para os diversos processos biotecnol\u00f3gicos, possibilitando a atua\u00e7\u00e3o do egresso do curso em v\u00e1rios setores da sociedade", "programa_resumido": "Teoria: Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Qu\u00edmica Org\u00e2nica; Grupos Funcionais, nomenclatura e representa\u00e7\u00e3o de mol\u00e9culas org\u00e2nicas; Liga\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas em mol\u00e9culas org\u00e2nicas; \u00c1cidos e bases em Qu\u00edmica Org\u00e2nica; Propriedades f\u00edsicas empregadas em Qu\u00edmica Org\u00e2nica; Estereoqu\u00edmica; Rea\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas; Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00edntese de mol\u00e9culas org\u00e2nicas. \n\nPr\u00e1tica: Preparo, isolamento, purifica\u00e7\u00e3o e caracteriza\u00e7\u00e3o de compostos org\u00e2nicos; T\u00e9cnicas gerais empregadas em experimentos de Qu\u00edmica Org\u00e2nica e/ou elucida\u00e7\u00e3o estrutural (destila\u00e7\u00f5es, recristaliza\u00e7\u00e3o, cromatografia, RMN, IV e outras).", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 116", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Miriam Sannomiya"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Bacharelado em Biotecnologia": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}