{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH5521", "nome": "Qu\u00edmica Geral", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer fundamentos qu\u00edmicos para compreens\u00e3o da din\u00e2mica do ambiente, propriedades dos materiais e processos biol\u00f3gicos, levando em considera\u00e7\u00e3o a estrutura da mat\u00e9ria e suas poss\u00edveis transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas. Para isso, ser\u00e3o empregadas aulas te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas. Vale destacar que os conceitos abordados nesta disciplina ser\u00e3o de grande import\u00e2ncia para o desenvolvimento de outras disciplinas e para a forma\u00e7\u00e3o do profissional da \u00e1rea de Biotecnologia.", "programa_resumido": "Teoria:\nMat\u00e9ria e propriedades da mat\u00e9ria; Mec\u00e2nica Cl\u00e1ssica e Mec\u00e2nica Qu\u00e2ntica; Estrutura eletr\u00f4nica; Teorias at\u00f4micas; Tabela peri\u00f3dica e propriedades peri\u00f3dicas dos elementos; \u00c1tomos, mol\u00e9culas, \u00edons e compostos; Liga\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas; Geometria molecular e teorias de liga\u00e7\u00e3o; For\u00e7as intermoleculares, l\u00edquidos e s\u00f3lidos; Teorias \u00e1cido-base; Estequiometria, balanceamento de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, reagentes limitantes e rendimento de rea\u00e7\u00f5es; Solu\u00e7\u00f5es; Rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas em solu\u00e7\u00e3o; Termoqu\u00edmica; Princ\u00edpios de Termodin\u00e2mica; Equil\u00edbrio qu\u00edmico; Eletroqu\u00edmica; Princ\u00edpios de cin\u00e9tica qu\u00edmica; Princ\u00edpios de Qu\u00edmica de Coordena\u00e7\u00e3o.\n\nPr\u00e1tica:\nNo\u00e7\u00f5es sobre seguran\u00e7a no laborat\u00f3rio de qu\u00edmica; Equipamentos (materiais e vidrarias) b\u00e1sicos de laborat\u00f3rio; T\u00e9cnicas b\u00e1sicas empregadas em laborat\u00f3rio de qu\u00edmica (pesagem, dissolu\u00e7\u00e3o, pipetagem, transfer\u00eancia de volumes, filtra\u00e7\u00e3o, recristaliza\u00e7\u00e3o e outras); Confec\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios cient\u00edficos.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 220", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) K\u00e1thia Maria Honorio", "(R) Paulo Rog\u00e9rio Miranda Correia"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) K\u00e1thia Maria Honorio", "(R) Paulo Rog\u00e9rio Miranda Correia"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}