{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH5083", "nome": "Antropologia da Sa\u00fade", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Espera-se que ao finalizar a disciplina o estudante seja capaz de: compreender o enfoque antropol\u00f3gico aplicado \u00e0s pr\u00e1ticas m\u00e9dico-terap\u00eauticas (tanto populares quanto oficiais); compreens\u00e3o as diferentes concep\u00e7\u00f5es do processo sa\u00fade-doen\u00e7a, evidenciando a diversidade sociocultural que permeia o campo da sa\u00fade.", "programa_resumido": "Leon Tolstoi oferece em sua novela: A morte de Ivan Ilitch (1886) uma reflex\u00e3o sobre os dilemas da modernidade, frente \u00e0s quest\u00f5es fundamentais sobre o sentido da vida e do morrer, do adoecimento e suas formas de cuidado, com \u00eanfase na rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-paciente. A partir do drama vivido por Ivan Ilitch somos levados a refletir sobre os limites do chamado modelo biom\u00e9dico, isto \u00e9, da forma pela qual a biomedicina se ocupou da gest\u00e3o da vida e do cuidado, a partir de crit\u00e9rios cl\u00ednicos, fundados em um modelo an\u00e1tomofisiol\u00f3gico. \u00c9 assim que, nessa disciplina, busca-se, de um lado, desenvolver uma perspectiva critica do modelo da biomedicina e da racionalidade m\u00e9dica que emergem na modernidade e, de outro, compreender os fundamentos e as l\u00f3gicas que norteiam as outras concep\u00e7\u00f5es sobre o corpo, a sa\u00fade e doen\u00e7a, bem como das pr\u00e1ticas de cuidados que surgem como alternativas ou complementares ao modelo da biomedicina, evidenciando a diversidade sociocultural que permeia o campo da sa\u00fade.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 233", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Edemilson Antunes de Campos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Obstetr\u00edcia": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}