{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH5071", "nome": "Temas de Obstetr\u00edcia Social I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "\uf0b7 Conhecer os temas e pressupostos b\u00e1sicos da Antropologia;\n\uf0b7 Conhecer os marcadores sociais da diferen\u00e7a (classe social, g\u00eanero, gera\u00e7\u00e3o, etnia e ra\u00e7a);\n\uf0b7 Conhecer o modo como os marcadores sociais da diferen\u00e7a impactam a sa\u00fade da mulher;\n\uf0b7 Conhecer o modo como os marcadores sociais da diferen\u00e7a formatam a sa\u00fade da mulher no\nciclo grav\u00eddico-puerperal.", "programa_resumido": "1) Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Antropologia;\n2) O encontro do \u201cOutro\u201d e as rela\u00e7\u00f5es de alteridade;\n3) Etnocentrismo e relativismo;\n4) A no\u00e7\u00e3o de cultura;\n5) Os marcadores sociais da diferen\u00e7a (classe social, g\u00eanero, gera\u00e7\u00e3o, etnia, ra\u00e7a)\n6) A sa\u00fade da mulher e os marcadores sociais da diferen\u00e7a.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 231", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["(R) Edemilson Antunes de Campos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}