{"unidade": "Instituto de Astronomia, Geof\u00edsica e Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas", "departamento": "Astronomia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AGA0215", "nome": "Fundamentos de Astronomia", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Disciplina destinada aos bacharelandos na \u00e1rea de Ci\u00eancias Exatas (requer conhecimentos de F\u00edsica I e C\u00e1lculo I). Os fundamentos de Astronomia s\u00e3o discutidos em fun\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios f\u00edsicos, abrangendo t\u00f3picos desde o Sistema Solar at\u00e9 a Estrutura do Universo em grande escala.", "programa_resumido": "Mec\u00e2nica do Sistema Solar. Estrutura e Forma\u00e7\u00e3o do Sistema Solar. A Terra & a Lua. Radia\u00e7\u00e3o. Espectros. Telesc\u00f3pios e detectores. O Sol. Estrelas. Dist\u00e2ncias. Evolu\u00e7\u00e3o Estelar. Objetos Compactos. Nossa Gal\u00e1xia. Gal\u00e1xia Normais e Ativas. Estrutura do Universo. Cosmologia.", "turmas": [{"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["Roberto Dell'Aglio Dias da Costa"]}, {"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["Roberto Dell'Aglio Dias da Costa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Bacharelado em Geof\u00edsica": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Bacharelado em Meteorologia": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Integral": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (Reformulado)": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IO -  para toda a Unidade": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IQ - Curr\u00edculo Novo (Integral)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025114", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Phillip Andreas Brenner Galli"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Phillip Andreas Brenner Galli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Bacharelado em Geof\u00edsica": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Bacharelado em Meteorologia": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (Reformulado)": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IQ - Curr\u00edculo Novo (Noturno)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IO -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Estat\u00edstica": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}