{"unidade": "Instituto de Astronomia, Geof\u00edsica e Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas", "departamento": "Astronomia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AGA0421", "nome": "Divulga\u00e7\u00e3o em Astronomia", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Discutir os temas mais atuais em astronomia e do interesse do p\u00fablico. Aprender a comunicar conceitos gerais e novas descobertas em astronomia ao p\u00fablico em geral usando diferentes t\u00e9cnicas, preparando-os para atuar melhor no campo da divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica em astronomia.", "programa_resumido": "1)\tO processo cient\u00edfico: adquirindo, desenvolvendo e transmitindo ideias em instrumenta\u00e7\u00e3o, astronomia te\u00f3rica e observacional. A import\u00e2ncia da especializa\u00e7\u00e3o e da vis\u00e3o geral. \n2)\tTemas atuais em astronomia de interesse na m\u00eddia nacional e internacional: sistema solar, exoplanetas, estrelas, gal\u00e1xias, cosmologia, astrobiologia, arqueoastronomia, instrumenta\u00e7\u00e3o, grandes observat\u00f3rios no solo e no espa\u00e7o, pol\u00edtica cient\u00edfica.\n3)\tAspectos \u00e9ticos na divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.\n4)\tVe\u00edculos utilizados para divulga\u00e7\u00e3o da astronomia no pa\u00eds e no exterior: TV, r\u00e1dio, internet,  jornais, revistas especializadas e de divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, comunicados de imprensa, livros, museus, centros de ci\u00eancia, cursos de extens\u00e3o, eventos, exposi\u00e7\u00f5es.\n5)\tAudi\u00eancias, abordagem e linguagem a ser utilizada.\n6)\tDiscuss\u00e3o de mat\u00e9rias produzidas para jornais e revistas de divulga\u00e7\u00e3o. \n7)\tComunicados de imprensa. Exemplos. Produ\u00e7\u00e3o de comunicados de imprensa.\n8)\tEntrevistas a astr\u00f4nomos no pa\u00eds e no exterior. \n9)\tProdu\u00e7\u00e3o de textos para jornais e revistas de divulga\u00e7\u00e3o.\n10)\tSemin\u00e1rios.", "turmas": [{"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Jorge Luis Melendez Moreno"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Bacharelado em Astronomia": {"vagas": 20, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Bacharelado em Geof\u00edsica": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Bacharelado em Meteorologia": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}