{"unidade": "Instituto de Astronomia, Geof\u00edsica e Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas", "departamento": "Geof\u00edsica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AGG0330", "nome": "Processamento de Sinais Digitais", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Ensinar os princ\u00edpios matem\u00e1ticos de an\u00e1lise espectral e filtragem digital de sinais, com pr\u00e1tica de computa\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00f5es em geof\u00edsica.", "programa_resumido": "Sinais discretos. Sistemas lineares. Convolu\u00e7\u00e3o. An\u00e1lise espectral de s\u00e9ries temporais: Transformada Discreta de Fourier (DFT). Amostragem e frequ\u00eancia de Nyquist. Janelas de suaviza\u00e7\u00e3o. Filtros digitais de frequ\u00eancia. Correla\u00e7\u00e3o e medidas de coer\u00eancia.", "turmas": [{"codigo": "2025124", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "15:40", "professores": ["(R) Liliana Alcazar Diogo", "(R) Marcelo Belentani de Bianchi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Bacharelado em Geof\u00edsica": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (Reformulado)": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IO -  para toda a Unidade": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025125", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025124", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "15:40", "professores": ["(R) Liliana Alcazar Diogo", "(R) Marcelo Belentani de Bianchi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Bacharelado em Geof\u00edsica": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (Reformulado)": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IO -  para toda a Unidade": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}