{"unidade": "Instituto de Astronomia, Geof\u00edsica e Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas", "departamento": "Geof\u00edsica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AGG0243", "nome": "M\u00e9todos Matem\u00e1ticos em Geof\u00edsica", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es funcionais e \u00e0 solu\u00e7\u00e3o de equa\u00e7\u00f5es diferenciais com \u00eanfase em aplica\u00e7\u00f5es \u00e0s Ci\u00eancias da Terra e em especial \u00e0 Geof\u00edsica.", "programa_resumido": "Fun\u00e7\u00f5es de vari\u00e1vel complexa. S\u00e9ries e transformadas de Fourier. Transformadas de Laplace. Equa\u00e7\u00f5es diferenciais ordin\u00e1rias com condi\u00e7\u00f5es iniciais e de contorno. Equa\u00e7\u00e3o de Laplace. Equa\u00e7\u00e3o de Poisson. Equa\u00e7\u00e3o da difus\u00e3o. Equa\u00e7\u00e3o da Onda. Polin\u00f4mios de Legendre. Fun\u00e7\u00f5es harm\u00f4nicas em coordenadas cartesianas, cil\u00edndricas e esf\u00e9ricas.", "turmas": [{"codigo": "2025124", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["George Sand Le\u00e3o Ara\u00fajo de Fran\u00e7a"]}, {"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["George Sand Le\u00e3o Ara\u00fajo de Fran\u00e7a"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["George Sand Le\u00e3o Ara\u00fajo de Fran\u00e7a"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Bacharelado em Geof\u00edsica": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Integral": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}