{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo e de Design", "departamento": "Hist da Arq e Est\u00e9tica do Projeto", "campus": "Outro", "codigo": "AUH0545", "nome": "Estudos em Hist\u00f3ria da Arquitetura e do Urbanismo", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "problematizar a pesquisa em arquitetura e urbanismo em suas m\u00faltiplas vertentes e abordagens operando referenciais te\u00f3rico-cr\u00edticos  de modo a introduzir, de forma sistem\u00e1tica, o estudante nos problemas de formula\u00e7\u00e3o de pesquisa.", "programa_resumido": "Discuss\u00e3o sobre produ\u00e7\u00e3o do conhecimento em arquitetura e urbanismo; constitui\u00e7\u00e3o do campo de problemas de pesquisas em arquitetura e urbanismo; elabora\u00e7\u00e3o de problem\u00e1ticas hist\u00f3ricas; defini\u00e7\u00e3o de fontes documentais, aportes bibliogr\u00e1ficos e referenciais te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos; apontamentos sobre os desafios da hist\u00f3ria no campo de conhecimento da arquitetura e do urbanismo.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Joana Mello de Carvalho e Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FAU - Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}