{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo e de Design", "departamento": "Hist da Arq e Est\u00e9tica do Projeto", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AUH0308", "nome": "Hist\u00f3ria da Arte I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O Curso visa oferecer aos alunos o conhecimento das principais transforma\u00e7\u00f5es ocorridas nas artes pl\u00e1sticas na Europa e no continente americano, no per\u00edodo do Renascimento ao s\u00e9culo XIX, destacando a contribui\u00e7\u00e3o de artistas e tratadistas, em di\u00e1logo com o desenvolvimento hist\u00f3rico da arquitetura. Propicia-se complementa\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o dos alunos do primeiro ano integrando e complementando os conte\u00fados apresentados pelas outras disciplinas obrigat\u00f3rias ministradas pelo departamento na mesma sequ\u00eancia", "programa_resumido": "O curso abordar\u00e1 o per\u00edodo do Renascimento ao s\u00e9culo XIX nas artes pl\u00e1sticas na Europa e no continente americano destacando a contribui\u00e7\u00e3o de artistas e tratadistas, de modo a sublinhar transforma\u00e7\u00f5es das artes figurativas no contexto da cultura do tempo.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 160, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}