{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo e de Design", "departamento": "Hist da Arq e Est\u00e9tica do Projeto", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AUH0343", "nome": "Artes Asi\u00e1ticas em Contexto Global: Artistas, Objetos, Cole\u00e7\u00f5es", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina tem como objetivo oferecer aos alunos repert\u00f3rio cr\u00edtico, iconogr\u00e1fico e metodologias historiogr\u00e1ficas para compreender a produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica das diversas civiliza\u00e7\u00f5es asi\u00e1ticas, dentro da rede de interc\u00e2mbios e transfer\u00eancias culturais, estabelecida a partir do s\u00e9culo XVI, que caracterizou a \u00e9poca da primeira mundializa\u00e7\u00e3o. O curso visa tamb\u00e9m estimular e ampliar nos alunos a compreens\u00e3o dos aportes das tradi\u00e7\u00f5es art\u00edsticas asi\u00e1ticas para o debate est\u00e9tico no mundo moderno e contempor\u00e2neo.", "programa_resumido": "A disciplina visa introduzir novas abordagens ao estudo da cultura e da arte asi\u00e1tica no contexto de uma hist\u00f3ria da arte global, baseadas nos m\u00e9todos mais atuais da historiografia, orientados por uma perspectiva de-colonial, desconstruindo as narrativas formuladas a partir dos pressupostos das culturas dominantes. Busca tamb\u00e9m promover uma reflex\u00e3o sobre a contribui\u00e7\u00e3o das tradi\u00e7\u00f5es e das t\u00e9cnicas asi\u00e1ticas nos diversos momentos que estruturaram a civiliza\u00e7\u00e3o art\u00edstica sul-americana desde a \u00e9poca colonial at\u00e9 os dias de hoje, bem como para as tend\u00eancias da est\u00e9tica contempor\u00e2nea.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "FAU - Maranh\u00e3o", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Luciano Migliaccio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 19, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FAU - Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FAU - Design": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "FAU - Maranh\u00e3o", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Renata Maria de Almeida Martins"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 19, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FAU - Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FAU - Design": {"vagas": 4, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}