{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo e de Design", "departamento": "Hist da Arq e Est\u00e9tica do Projeto", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AUH0131", "nome": "Arquitetura do Renascimento - It\u00e1lia, Portugal e Espanha", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Analisar os preceitos que balizaram revivesc\u00eancia da Antiguidade a partir dos Quatrocentos, e os questinamentos sobre a validade das regras ent\u00e3o formuladas, tomando como refer\u00eancia as obras dos artistas e arquitetos da Renascen\u00e7a italiana. Consolidar o entendimento do l\u00e9xico da arquitetura dita cl\u00e1ssica. Conhecer as arquiteturas portuguesa e espanhola do renascimento, o estilo-ch\u00e3o e o estilo desornarmentado. Compreeder as origens da sistematiza\u00e7\u00e3o te\u00f3rica luso-hisp\u00e2nica. Capacitar os alunos para o estabelecimento das rela\u00e7\u00f5es entre a produ\u00e7\u00e3o luso-hisp\u00e2nica e a arquitetura colonial brasileira.", "programa_resumido": "Estudo da renovatio da Arquitetura e dos movimentos art\u00edsticos que se estendem dos s\u00e9culos XIV ao XVI na pen\u00ednsula it\u00e1lica e de sua difus\u00e3o em Portugal e Espanha. Estudo da cultura arquitet\u00f4nica e da circula\u00e7\u00e3o dos tratados entre as pen\u00ednsulas: resist\u00eancias, modos de assimila\u00e7\u00e3o e inova\u00e7\u00f5es.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Andrea Buchidid Loewen"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 25, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 12, "grupos": {"FAU - Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 20, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 8}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 4}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}