{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo e de Design", "departamento": "Projetos", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AUP0608", "nome": "Fundamentos de Projeto", "creditos_aula": 16, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "1. INTRODUZIR O ALUNO INGRESSANTE NAS QUEST\u00d5ES B\u00c1SICAS REFERENTES AO PROJETO, EM \nDISTINTAS FINALIDADES: DO EDIF\u00cdCIO, DO PLANEJAMENTO URBANO, DO DESENHO \nINDUSTRIAL, DO PAISAGISMO E DA VISUALIDADE DO ESPA\u00c7O.\n2. FORNECER AO ALUNO FUNDAMENTOS CONCEITUAIS E METODOL\u00d3GICOS, QUE\nPOSSIBILITEM A CRIA\u00c7\u00c3O DE UM EMBASAMENTO TE\u00d3RICO-PR\u00c1TICO, NECESS\u00c1RIO\nAO DESENVOLVIMENTO DE TRABALHOS DE PROJETO, NOS SEUS DIFERENTES\nN\u00cdVEIS DE ABORDAGEM DAS \u00c1REAS DE CONHECIMENTO DESENVOLVIDAS NO\nDEPARTAMENTO DE PROJETO, OU SEJAM A ARQUITETURA DO EDIFICIO, O\nPLANEJAMENTO F\u00cdSICO E TERRITORIAL, O PAISAGISMO NAS SUAS ESCALAS\nURBANA E AMBIENTAL, O DESENHO INDUSTRIAL E A PROGRAMA\u00c7\u00c3O VISUAL.\n3. ENVOLVER OS DISCENTES EM ATIVIDADE EXTENSIONISTA DE CAR\u00c1TER L\u00daDICO,\nPREPARANDO-OS PARA PR\u00c1TICAS QUE ESTAR\u00c3O PRESENTES EM SUA FORMA\u00c7\u00c3O ACAD\u00caMICA.", "programa_resumido": "ESTA DISCIPLINA INTRODUZ OS FUNDAMENTOS DO PROJETO DE ARQUITETURA E URBANISMO E \nSEUS MEIOS DE DESENVOLVIMENTO, REPRESENTA\u00c7\u00c3O, COMUNICA\u00c7\u00c3O E PRODU\u00c7\u00c3O. A\nDISCIPLINA CENTRA-SE NO ALUNO, RESPEITA O QUE \u00c9 SINGULAR DE CADA UM , SEU REPERT\u00d3RIO\nCULTURAL, E PROCURA EXTRAIR O M\u00c1XIMO DE SUA EXPERI\u00caNCIA ANTERIOR, DESENVOLVENDO A \nATITUDE DE AGIR E PENSAR SIMULTANEAMENTE, NA QUAL O ATO DE PROJETAR, DESENCADEADO \nA PARTIR DO PROCESSO DE REFLEX\u00c3O DA REALIDADE A SER TRABALHADA, INTERAGE COM\nIMAGINA\u00c7\u00c3O E A CRIATIVIDADE. TAMB\u00c9M INTRODUZ OS ALUNOS NA PR\u00c1TICA DE ATIVIDADE \nEXTENSIONISTA, DE CAR\u00c1TER L\u00daDICO, COM A COMUNIDADE VISITANTE E FREQUENTADORA DA \nCIDADE UNIVERSIT\u00c1RIA, A SEREM DESENVOLVIDAS NA PR\u00d3PRIA FAUUSP ( USO DE EST\u00daDIO,\nAMBIENTES INTERNOS E LABORAT\u00d3RIOS).", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Feres Louren\u00e7o Khoury"]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Feres Louren\u00e7o Khoury"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Maria Cecilia Loschiavo dos Santos"]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Maria Cecilia Loschiavo dos Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 160, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 7, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 0, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Myrna de Arruda Nascimento"]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Rosana Helena Miranda"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Rosana Helena Miranda"]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Myrna de Arruda Nascimento"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Nuno de Azevedo Fonseca"]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Nuno de Azevedo Fonseca"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Maria Teresa Kerr Saraiva"]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Maria Teresa Kerr Saraiva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Oreste Bortolli Junior"]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Oreste Bortolli Junior"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Rodrigo Cristiano Queiroz"]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Rodrigo Cristiano Queiroz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Tatiana Sakurai"]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Tatiana Sakurai"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Eug\u00eanio Fernandes Queiroga"]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Eug\u00eanio Fernandes Queiroga"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}