{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo e de Design", "departamento": "Projetos", "campus": "Outro", "codigo": "AUP0160", "nome": "Arquitetura: Projeto 3", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Aprendizado da teoria e da pr\u00e1tica do Projeto de Arquitetura a partir da elabora\u00e7\u00e3o de projetos deedifica\u00e7\u00f5es urbanas de relev\u00e2ncia social e interesse p\u00fablico, com \u00eanfase naquelas destinadas a abrigar avida habitual na cidade, compreendendo habita\u00e7\u00e3o, com\u00e9rcio, servi\u00e7os e produ\u00e7\u00e3o, aprofundando-se noestudo da modula\u00e7\u00e3o espacial e prioritariamente da constru\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "Est\u00fadio: Habita\u00e7\u00e3o / Arquitetura da constru\u00e7\u00e3o / Modula\u00e7\u00f5es.Complementa a AUP0158 priorizando no desenvolvimento do projeto a materialidade e os aspectosconstrutivos.A Cidade e o entendimento da Edifica\u00e7\u00e3o como seu constituinte; Compreens\u00e3o da arquitetura comoconstru\u00e7\u00e3o enfatizada no aprofundamento dos aspectos estruturais, instala\u00e7\u00f5es e detalhes construtivos;Programa Funcional como base e refer\u00eancia do projeto; Patrim\u00f4nio, apropria\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o; Meios deRepresenta\u00e7\u00e3o na cria\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o do projeto; Repert\u00f3rio arquitet\u00f4nico como condi\u00e7\u00e3o para oprocesso de projeto; M\u00e9todo de Projeto conjugando repert\u00f3rio, habilidades, conhecimento, intui\u00e7\u00e3o, raz\u00e3o esensibilidade; Inten\u00e7\u00e3o e prop\u00f3sito nas defini\u00e7\u00f5es projetuais.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 170, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}