{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo e de Design", "departamento": "Projetos", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AUP0652", "nome": "Planejamento da Paisagem", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "APRESENTAR AS POSSIBILIDADES E DESAFIOS DO TRABALHO DO ARQUITETO, URBANISTA E \nPAISAGISTA NO PLANEJAMENTO DA PAISAGEM, PRIVILEGIANDO OS COMPROMISSOS AMBIENTAIS,\nSOCIAIS E POL\u00cdTICOS NO ENFRETAMENTO DO MODELO ECON\u00d4MICO VIGENTE. DESENVOLVENDO A \nREFLEX\u00c3O CR\u00cdTICA E A CAPACIDADE PROPOSITIVA DIANTE DE INSTRUMENTOS E CONTEXTOS \nREAIS, CONTRIBUINDO COM O APERFEI\u00c7OAMENTO DAS A\u00c7\u00d5ES E POL\u00cdTICAS EXISTENTES.", "programa_resumido": "A DISCIPLINA TEM PERFIL EXTENSIONISTA ELABORANDO PROPOSTAS A PARTIR DE TERRIT\u00d3RIO E \nINSTRUMENTOS LEGAIS EXISTENTES, AVALIANDO CRITICAMENTE SEUS POTENCIAS, SEUS  \nACERTOS, DESAFIOS E CONTRADI\u00c7\u00d5ES. ENTENDE-SE QUE O CONHECIMENTO E A AVALIA\u00c7\u00c3O \nCR\u00cdTICA DOS PROCESSOS SOCIAIS, CULTURAIS E POL\u00cdTICOS QUE OCORREM NA PAISAGEM N\u00c3O \nPODEM SE DAR SEM A INTERLOCU\u00c7\u00c3O COM SEUS AGENTES E MORADORES. A DISCIPLINA \nPRETENDE ESTABELECER CONTATOS E COMPROMISSOS COM MOVIMENTOS CIVIS (SOCIAIS E \nAMBIENTAIS) OU COM \u00d3RG\u00c3OS P\u00daBLICOS (SECRETARIAS MUNICIPAIS OU ESTADUAIS), PARA \nTROCA DE EXPERI\u00caNCIAS E PARA A ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROPOSTAS CONCRETAS DE \nAPERFEI\u00c7OAMENTO E AJUSTE DAS A\u00c7\u00d5ES NA PAISAGEM.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Fabio Mariz Gon\u00e7alves"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 45, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Catharina Pinheiro Cordeiro dos Santos Lima"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 40, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Adriana Afonso Sandre"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 40, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Eug\u00eanio Fernandes Queiroga"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 42, "pendentes": 0, "matriculados": 42, "grupos": {}}}}]}