{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo e de Design", "departamento": "Projetos", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AUP2005", "nome": "MOP: Design para Usu\u00e1rios Espec\u00edficos", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Desenvolver projetos de objetos, comunica\u00e7\u00e3o e servi\u00e7os voltados para usu\u00e1rios espec\u00edficos que tenham em seu rol de necessidades elementos que se diferenciam dos encontrados para o desenvolvimento de projetos de produtos de distribui\u00e7\u00e3o em massa.\nIdentificar nichos de projetos que tenham demandas espec\u00edficas justificadas pelas necessidades de inclus\u00e3o, melhoria de qualidade de vida e amplia\u00e7\u00e3o do potencial das a\u00e7\u00f5es dos usu\u00e1rios na vida cotidiana, tanto em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 autonomia, mobilidade, integra\u00e7\u00e3o, presen\u00e7a no mercado de trabalho quanto no atendimento aos seus direitos constitucionais.\nImplementar ferramentas de pesquisa e an\u00e1lise de necessidades dos usu\u00e1rios que permitam maior aproxima\u00e7\u00e3o e empatia.\nAplicar sistemas de testes das propostas e valida\u00e7\u00e3o com os grupos de usu\u00e1rios definidos para o projeto.\nEstudar e propor viabilidade de produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "Desenvolvimento de projetos voltados a situa\u00e7\u00f5es de design para perfil de p\u00fablico muito restrito ou com necessidades diferenciadas em rela\u00e7\u00e3o aos produtos de largo consumo. Abordar\u00e1 os aspectos de design centrado no usu\u00e1rio e de user experience para identifica\u00e7\u00e3o de problemas. Considerar\u00e1 os aspectos da psicologia social e da psicologia do cotidiano para compreens\u00e3o das necessidades dos usu\u00e1rios e aspectos de implementa\u00e7\u00e3o do projeto a partir de an\u00e1lise de viabilidade. Desenvolver\u00e1 produtos para: p\u00fablico da terceira idade, usu\u00e1rios com necessidades especiais cognitivas, usu\u00e1rios com necessidades especiais de mobilidade, usu\u00e1rios em atividades de trabalho diferenciado, usu\u00e1rios em condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "07/03/2025", "fim": "30/04/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Denise Dantas"]}, {"dia": "sex", "inicio": "18:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Denise Dantas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}