{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo e de Design", "departamento": "Tecnologia da Arquitetura", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AUT0514", "nome": "Computa\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "(1)introduzir o computador como ferramenta de linguagem gr\u00e1fica; (2) indicar o papel dos programas gr\u00e1ficos no processo de projeto e; (3) representar elementos de projeto e apresent\u00e1-los por meio da computa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.", "programa_resumido": "Introduz o uso do computador como ferramenta de desenho geom\u00e9trico e t\u00e9cnico, em especial de projeto de arquitetura, na representa\u00e7\u00e3o de elementos de projeto e sua apresenta\u00e7\u00e3o por meio da computa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Disciplina excepcionalmente para alunos fora do semestre ideal", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Lucas Melchiori Pereira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Marcelo Eduardo Giacaglia"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Norberto Corr\u00eaa da Silva Moura"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marcelo Eduardo Giacaglia"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Norberto Corr\u00eaa da Silva Moura"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}