{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo e de Design", "departamento": "Tecnologia da Arquitetura", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AUT0510", "nome": "Geometria Aplicada \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o Arquitet\u00f4nica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Obter maior desenvoltura na linguagem gr\u00e1fica usada no processo de produ\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o da arquitetura:- ampliar a capacidade de fazer representa\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas do espa\u00e7o e do objeto, transformando imagens concebidas em figuras que transmitam informa\u00e7\u00f5es de modo inteligente e intelig\u00edvel;- sistemas gr\u00e1ficos de representa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o.", "programa_resumido": "Desenvolve o racioc\u00ednio espacial e a compreens\u00e3o dos meios de express\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica em arquitetura. Estuda os fundamentos da geometria aplicada \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o tridimensional do espa\u00e7o. Propicia, de modo sistem\u00e1tico e espec\u00edfico, o desenvolvimento da capacidade de organizar graficamente o pensamento visual e habilidade de desenhar.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025106", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025107", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025108", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025109", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025110", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}