{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo e de Design", "departamento": "Tecnologia da Arquitetura", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AUT0186", "nome": "Constru\u00e7\u00e3o do Edif\u00edcio 3", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Possibilitar a compreens\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o das tecnologias construtivas tradicionais e de vanguarda na produ\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio, garantindo o desempenho t\u00e9cnico adequado dos seus componentes e elementos.", "programa_resumido": "Estudo das pr\u00e1ticas executivas da produ\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio e sua intera\u00e7\u00e3o com os projetos arquitet\u00f4nicos e complementares abordando a implanta\u00e7\u00e3o do canteiro de obras, al\u00e9m dos seguintes subsistemas: terrapleno, estruturas (concreto armado, alvenaria estrutural, a\u00e7o e madeira), coberturas e veda\u00e7\u00f5es internas e externas.  Para tanto s\u00e3o transmitidos conhecimentos te\u00f3rico-pr\u00e1ticos vinculados ao uso, desempenho e detalhamento das tecnologias construtivas tradicionais e de vanguarda, ligados aos componentes e elementos dos edif\u00edcios, associando suas respectivas fun\u00e7\u00f5es a uma estreita rela\u00e7\u00e3o com a busca da melhoria da qualidade.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 160, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}