{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo e de Design", "departamento": "Tecnologia da Arquitetura", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AUT0282", "nome": "Conforto Ambiental 1 - Fundamentos", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Sensibilizar o aluno quanto a import\u00e2ncia do conforto ambiental nos projetos de arquitetura e urbanismo. Estabelecer a import\u00e2ncia da ergonomia e dos fatores humanos na concep\u00e7\u00e3o, dimensionamento e arranjo do ambiente constru\u00eddo. Utilizar ferramentas de geometria da insola\u00e7\u00e3o para projeto e avalia\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios e espa\u00e7os urbanos.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o aos conceitos de conforto ambiental (t\u00e9rmico, ac\u00fastico, luminoso e ergon\u00f4mico) e de efici\u00eancia energ\u00e9tica, com sensibiliza\u00e7\u00e3o por meio de trabalhos de campo com medi\u00e7\u00f5es e ensaios com modelos f\u00edsicos. Estudo da import\u00e2ncia, dos significados e dos recursos da ergonomia para concep\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e dimensionamento do ambiente constru\u00eddo, avaliando a influ\u00eancia dos fatores f\u00edsicos, ambientais, socioculturais e psicol\u00f3gicos sobre o comportamento humano, objetivando condi\u00e7\u00f5es de conforto e seguran\u00e7a, mobilidade e acessibilidade. Aplica\u00e7\u00f5es de geometria da insola\u00e7\u00e3o em projeto de edifica\u00e7\u00f5es e espa\u00e7os urbanos, abordando aspectos relacionados \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de base para avalia\u00e7\u00e3o do desempenho t\u00e9rmico e luminoso do ambiente constru\u00eddo.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 160, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}