{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo e de Design", "departamento": "Tecnologia da Arquitetura", "campus": "Outro", "codigo": "AUT0190", "nome": "Constru\u00e7\u00e3o do Edif\u00edcio 5", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Possibilitar a compreens\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es tradicionais e de vanguarda na produ\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio, garantindo o desempenho t\u00e9cnico adequado dos seus componentes e elementos.", "programa_resumido": "Estudo sobre a intera\u00e7\u00e3o entre os projetos arquitet\u00f4nicos e complementares de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas g\u00e1s, redes de dados e voz, eletro-mec\u00e2nicas, sistemas de aquecimento solar e sistemas de gera\u00e7\u00e3o el\u00e9trica por efeito fotovoltaico e regulamento de etiquetagem de edif\u00edcios/PROCEL, sistemas de climatiza\u00e7\u00e3o artificial e sistemas de prote\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandio na execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e obras para a constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios nas suas v\u00e1rias categorias de uso. Para tanto ser\u00e3o utilizados conhecimentos te\u00f3rico-pr\u00e1ticos, vinculados ao uso e desempenho dos materiais, t\u00e9cnicas e tecnologias construtivas tradicionais e de vanguarda, ligadas \u00e0s instala\u00e7\u00f5es e componentes dos edif\u00edcios, associando suas respectivas fun\u00e7\u00f5es com a busca da melhoria da qualidade dentro de uma rela\u00e7\u00e3o custo x benef\u00edcio adequada.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 160, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 160, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025106", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025107", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025108", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}