{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo e de Design", "departamento": "Tecnologia da Arquitetura", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AUT0182", "nome": "Constru\u00e7\u00e3o do Edif\u00edcio 1", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "DESENVOLVER NOS ESTUDANTES CAPACIDADE DE:\n- APREENDER SENSORIALMENTE AS FORMAS ARQUITET\u00d4NICAS E SUA CORRELA\u00c7\u00c3O COM AS \nESTRUTURAS;\n- RECONHECER, POR MEIO DA EXPERIMENTA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA, AS POSSIBILIDADES E LIMITA\u00c7\u00d5ES DOS \nMATERIAIS NA CONFORMA\u00c7\u00c3O DE COMPONENTES E ELEMENTOS CONSTRUTIVOS;\n- CORRELACIONAR OS FUNDAMENTOS DA NATUREZA DOS MATERIAIS \u00c0S SUAS APLICA\u00c7\u00d5ES NAS \nCONSTRU\u00c7\u00d5ES;", "programa_resumido": "ASPECTOS INTRODUT\u00d3RIOS DE FUNCIONAMENTO E DA CONSTRU\u00c7\u00c3O DAS ESTRUTURAS POR MEIO \nDA AN\u00c1LISE QUALITATIVA DE MODELOS REDUZIDOS, VIV\u00caNCIA EM ESPA\u00c7OS DE ARQUITETURA E \nTRABALHOS EXPERIMENTAIS COM A MAT\u00c9RIA, PRODUZINDO PROT\u00d3TIPOS E CONFORMANDO \nDETALHES CONSTRUTIVOS EM VERDADEIRA GRANDEZA", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 160, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}