{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo e de Design", "departamento": "Tecnologia da Arquitetura", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AUT2512", "nome": "Design, ambiente e sustentabilidade", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Capacitar os alunos a identificar as rela\u00e7\u00f5es existentes entre o design, as quest\u00f5es ambientais, e as implica\u00e7\u00f5es em sua atividade profissional. Orient\u00e1-los sobre procedimentos para a inser\u00e7\u00e3o de considera\u00e7\u00f5es ambientais visando a redu\u00e7\u00e3o de impactos potenciais de seus projetos sobre o ambiente. Propiciar aos alunos experi\u00eancias de aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica na utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios ambientais no design, a partir integra\u00e7\u00e3o com disciplinas de projeto.", "programa_resumido": "Discute as rela\u00e7\u00f5es entre modelo de desenvolvimento, quest\u00f5es s\u00f3cio-ambientais e design. Analisa os conceitos de ecologia, sustentabilidade e afins. Aborda os princ\u00edpios do ecodesign, o ciclo de vida dos produtos, as ferramentas de avalia\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o ambiental. Discute as rela\u00e7\u00f5es entre design, estilo de vida, cultura e inova\u00e7\u00e3o social para a sustentabilidade.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Cyntia Santos Malaguti de Sousa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Tomas Queiroz Ferreira Barata"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}