{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Bauru", "departamento": "Dentist\u00edstica, Endodontia e Materiais Dent\u00e1rios", "campus": "Bauru", "codigo": "BAD0313", "nome": "Dent\u00edstica Pr\u00e9-Cl\u00ednica II", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Propiciar ao aluno conhecimento te\u00f3rico e pr\u00e1tico de aplica\u00e7\u00e3o racionalizada dos instrumentos e equipamentos utilizados para o preparo biomec\u00e2nico de cavidades e restaura\u00e7\u00f5es com materiais de inser\u00e7\u00e3o direta, de t\u00e9cnicas de isolamento do campo operat\u00f3rio, de t\u00e9cnicas de prepara\u00e7\u00e3o cavit\u00e1ria e de manipula\u00e7\u00e3o e inser\u00e7\u00e3o dos materiais restauradores.", "programa_resumido": "T\u00e9cnicas de preparo e restaura\u00e7\u00e3o com materiais de inser\u00e7\u00e3o direta em cavidades resultantes de les\u00f5es cl\u00e1ssicas da Doen\u00e7a C\u00e1rie: am\u00e1lgama, resina composta e cimento de ion\u00f4mero de vidro. Manuseio racionalizado de instrumentos e equipamentos para preparo cavit\u00e1rio e restaura\u00e7\u00e3o. Pr\u00e1tica em laborat\u00f3rio de execu\u00e7\u00e3o de preparos cavit\u00e1rios, restaura\u00e7\u00f5es, reprodu\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "24/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}