{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Bauru", "departamento": "Fonoaudiologia", "campus": "Bauru", "codigo": "BAF0289", "nome": "Voz e Comunica\u00e7\u00e3o Profissional", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Objetivos Conceituais: \n- Conceituar as habilidades da comunica\u00e7\u00e3o verbal e n\u00e3o verbal dos profissionais da voz e as especificidades nas .\n- Caracterizar pr\u00e1ticas de aquecimento e desaquecimento no uso da voz profissional e suas especificidades para os diferentes profissionais. \n- Definir e caracterizar a\u00e7\u00f5es que promovam o preparo f\u00edsico, psico-emocional e vocal para o uso profissional da voz dos diferentes profissionais, bem como o aprimoramento da expressividade na comunica\u00e7\u00e3o profissional did\u00e1tica, na locu\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica, c\u00eanica e no canto. \n- Identificar e caracterizar os principais par\u00e2metros para desenvolver a expressividade na comunica\u00e7\u00e3o oral. \nObjetivos Procedimentais: \n- Registrar os aspectos vocais, da psicodin\u00e2mica vocal e da linguagem n\u00e3o verbal utilizados pelos profissionais da voz.\n- Registrar as condi\u00e7\u00f5es do ambiente de trabalho como ru\u00eddo, ilumina\u00e7\u00e3o, fatores estressantes, uso do microfone e necessidades fonoaudiol\u00f3gicas dos profissionais da voz.\nObjetivos Atitudinais:\n- Desenvolver e praticar habilidade comunicativa assertiva e emp\u00e1tica.", "programa_resumido": "T\u00e9cnicas para o aprimoramento da comunica\u00e7\u00e3o verbal e n\u00e3o verbal dos profissionais da voz; elabora\u00e7\u00e3o de plano de aquecimento e desaquecimento para voz falada e cantada; identifica\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de t\u00e9cnicas de expressividade na comunica\u00e7\u00e3o oral e no canto.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "12/03/2025", "fim": "14/03/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}