{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Bauru", "departamento": "Fonoaudiologia", "campus": "Bauru", "codigo": "BAF0297", "nome": "Cl\u00ednica de Audiologia Educacional e Tecnologias Auxiliares da Audi\u00e7\u00e3o - Est\u00e1gio Supervisionado", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Esta disciplina ser\u00e1 oferecida na Cl\u00ednica Escola de Fonoaudiologia da FOB-USP e parte das atividades pr\u00e1ticas presenciais ter\u00e1 como cen\u00e1rio de atua\u00e7\u00e3o o Hospital de Reabilita\u00e7\u00e3o de Anomalias Craniofaciais (HRAC) da USP.\nAo final da disciplina o aluno estar\u00e1 apto a: \n- Integrar conte\u00fados te\u00f3rico-pr\u00e1ticos relacionados \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua de desempenho de audi\u00e7\u00e3o e de linguagem oral frente \u00e0 defini\u00e7\u00e3o e/ou a manuten\u00e7\u00e3o de condutas terap\u00eauticas. \n- Contrastar os benef\u00edcios fornecidos ao usu\u00e1rio com a utiliza\u00e7\u00e3o dos AASIs e compreender a necessidade de indica\u00e7\u00e3o do implante coclear e/ou do sistema de frequ\u00eancia modulada. \n- Conduzir e analisar criticamente os dados da avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua de desempenho e dos resultados obtidos com o uso de tecnologias assistivas com vistas ao planejamento terap\u00eautico e orienta\u00e7\u00e3o escolar.\n- Compreender a atua\u00e7\u00e3o do fonoaudi\u00f3logo nos servi\u00e7os de implante coclear nas etapas pr\u00e9, peri e p\u00f3s-cir\u00fargicas.\n- Selecionar e avaliar sistemas auxiliares de audi\u00e7\u00e3o e microfone remoto em indiv\u00edduos com defici\u00eancia auditiva.\n- Planejar e conduzir processo terap\u00eautico voltado \u00e0 audi\u00e7\u00e3o e \u00e0 linguagem oral de pessoas com defici\u00eancia auditiva. Possibilitar ao aluno a amplia\u00e7\u00e3o do seu repert\u00f3rio te\u00f3rico e pr\u00e1tico na \u00e1rea da habilita\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o auditivas. \n- Realizar aconselhamento informativo e de ajuste pessoal ao indiv\u00edduo com defici\u00eancia auditiva e seus familiares. \n- Apresentar e discutir casos cl\u00ednicos com vis\u00e3o interdisciplinar no processo terap\u00eautico.", "programa_resumido": "Testes de percep\u00e7\u00e3o auditiva da fala. \nTestes/Exames de linguagem. \nAtendimento e/ou discuss\u00e3o cl\u00ednica de  pacientes candidatos ao implante coclear. \nSele\u00e7\u00e3o, verifica\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de sistemas auxiliares de audi\u00e7\u00e3o, microfones remotos para indiv\u00edduos com defici\u00eancia auditiva e/ou discuss\u00e3o de casos cl\u00ednicos. \nHabilita\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o auditivas para indiv\u00edduos com defici\u00eancia auditiva que estejam inseridos em programas educacionais.\nTerapia fonoaudiol\u00f3gica Aurioral para o beb\u00ea, o adulto e o idoso. \nOrienta\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica ao paciente e/ou \u00e0 sua fam\u00edlia.\nEstrat\u00e9gias de comunica\u00e7\u00e3o para o adulto e o idoso com defici\u00eancia auditiva. Atua\u00e7\u00e3o junto aos demais profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o.\nOrienta\u00e7\u00f5es sobre acessibilidade do estudante com defici\u00eancia auditiva na perspectiva da escola inclusiva.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "17/03/2025", "fim": "09/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}