{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Bauru", "departamento": "Fonoaudiologia", "campus": "Bauru", "codigo": "BAF0276", "nome": "Cl\u00ednica de Anomalias Craniofaciais - Est\u00e1gio Supervisionado", "creditos_aula": 0, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Esta disciplina, oferecida em parceria com a equipe interdisciplinar do Hospital de Reabilita\u00e7\u00e3o de Anomalias Craniofaciais da USP (HRAC-USP), Campus Bauru, proporciona aos alunos uma abordagem abrangente e especializada na \u00e1rea das fissuras labiopalatinas e anomalias craniofaciais relacionadas.\nAo cursar esta disciplina o aluno poder\u00e1: \n- Adquirir conhecimentos te\u00f3rico-pr\u00e1ticos abrangentes sobre o processo de preven\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico e tratamento dos dist\u00farbios da comunica\u00e7\u00e3o nas anomalias craniofaciais, com \u00eanfase nas altera\u00e7\u00f5es da percep\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o da fala, especialmente na fissura labiopalatina e na disfun\u00e7\u00e3o velofar\u00edngea,\n- Desenvolver habilidades para aplicar protocolos de avalia\u00e7\u00e3o, incluindo testes perceptivos para identificar sinais sugestivos da disfun\u00e7\u00e3o velofar\u00edngea,\n- Adquirir compet\u00eancias para realizar um planejamento fonoterap\u00eautico eficaz, capacitando-se para definir a melhor conduta na corre\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es de fala associadas \u00e0 fissura labiopalatina e disfun\u00e7\u00e3o velofar\u00edngea,\n- Participar ativamente de discuss\u00f5es, coment\u00e1rios e reflex\u00f5es sobre a pr\u00e1tica interprofissional em ambiente hospitalar, demonstrando respeito pelos pacientes, familiares, colegas, profissionais e docentes envolvidos,\nEsta experi\u00eancia proporcionar\u00e1 aos alunos uma forma\u00e7\u00e3o s\u00f3lida e integrada, preparando-os para enfrentar os desafios complexos da Fonoaudiologia em contextos hospitalares, com foco na excel\u00eancia profissional e no respeito \u00e0s diversas dimens\u00f5es do cuidado multi, inter e transdisciplinar ao paciente com anomalias craniofaciais.", "programa_resumido": "Preven\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico e tratamento das altera\u00e7\u00f5es de fala e demais dist\u00farbios da comunica\u00e7\u00e3o associados \u00e0 presen\u00e7a de anomalias craniofaciais, incluindo a fissura labiopalatina.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "14/03/2025", "fim": "14/05/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 8, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FOB - Fonoaudiologia": {"vagas": 8, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}