{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Bauru", "departamento": "Fonoaudiologia", "campus": "Bauru", "codigo": "BAF0255", "nome": "Cl\u00ednica de Linguagem Infantil - Est\u00e1gio Supervisionado", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 3, "objetivos": "Capacitar o aluno a (a) caracterizar as altera\u00e7\u00f5es da linguagem e fala em seus aspectos lingu\u00edsticos, comportamentais e desenvolvimentais, (b) conceituar e analisar criticamente as principais linhas te\u00f3ricas de base na \u00e1rea da linguagem, que subsidiam a compreens\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es da linguagem e fala infantil \u2013 tanto de ordem prim\u00e1ria quanto as de secund\u00e1ria, assim como a compreens\u00e3o de formas de avalia\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o; (c) abordar as defini\u00e7\u00f5es e causas das altera\u00e7\u00f5es de linguagem oral infantil de ordem prim\u00e1ria e secund\u00e1ria, (d) abordar os procedimentos avaliativos e interventivos das altera\u00e7\u00f5es da linguagem oral infantil e avalia\u00e7\u00e3o x interven\u00e7\u00e3o), (c) analisar e interpretar dados coletados em anamnese e avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica dos dist\u00farbios da linguagem oral infantil, para nortear condutas interventivas (encaminhamentos, realiza\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3stico diferencial e defini\u00e7\u00e3o de metas terap\u00eauticas), (d) definir metas terap\u00eauticas para a interven\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica nas altera\u00e7\u00f5es da linguagem oral infantil com as crian\u00e7as, pais, cuidadores e escola, assim como estabelecer estrat\u00e9gias terap\u00eauticas e formas de aplica-las de forma a efetivas os objetivos e metas delineados, obedecendo os rigores da \u00e9tica e da biosseguran\u00e7a inerentes \u00e0 pratica cl\u00ednica.", "programa_resumido": "Parte te\u00f3rico-pr\u00e1tica: defini\u00e7\u00e3o e caracteriza\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es da linguagem oral infantil de ordem prim\u00e1ria (atraso de linguagem, dist\u00farbio especifico de linguagem, dist\u00farbio fonol\u00f3gico e apraxia de fala de ordem desenvolvimental) e secund\u00e1ria (transtornos do espectro do autismo, altera\u00e7\u00f5es de processamento da linguagem e de fun\u00e7\u00f5es executivas, s\u00edndromes, defici\u00eancias em geral que possam ocasionar altera\u00e7\u00f5es da linguagem oral infantil; teorias que embasam a compreens\u00e3o e estudo da origem e causa das altera\u00e7\u00f5es da linguagem oral infantil (citadas no item anterior); caracteriza\u00e7\u00e3o e sintomatologia das altera\u00e7\u00f5es da linguagem oral infantil; anamnese e avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica da linguagem oral infantil e dos aspectos psicolingu\u00edsticos a ela relacionados; interven\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica individual e em grupo nos dist\u00farbios da linguagem oral em crian\u00e7as na primeira inf\u00e2ncia, idade pr\u00e9-escolar e primeiros anos da idade escolar; atua\u00e7\u00e3o junto a pais, familiares, cuidadores e escolas de crian\u00e7as com altera\u00e7\u00f5es da linguagem oral infantil.\nParte pr\u00e1tica: Realiza\u00e7\u00e3o de atendimento cl\u00ednico fonoaudiol\u00f3gico em avalia\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o relacionadas \u00e0s altera\u00e7\u00f5es da linguagem oralinfantil; participa\u00e7\u00e3o em supervis\u00e3o quanto \u00e0 discuss\u00e3o e aplicabilidade da literatura pertinente sobre as diferentes abordagens e estrat\u00e9gias terap\u00eauticas; elabora\u00e7\u00e3o de planejamento terap\u00eautico; realiza\u00e7\u00e3o de atua\u00e7\u00f5es diretas e/ou indiretas com a fam\u00edlia e a escola de crian\u00e7as com altera\u00e7\u00f5es de linguagem oral. \nDesenvolver atividades extensionistas junto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o envolvida.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "17/03/2025", "fim": "04/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}