{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Bauru", "departamento": "Fonoaudiologia", "campus": "Bauru", "codigo": "BAF0290", "nome": "Sa\u00fade Coletiva V \u0096 Fonoaudiologia na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - Est\u00e1gio Supervisionado", "creditos_aula": 0, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Possibilitar ao estudante de gradua\u00e7\u00e3o em Fonoaudiologia o desenvolvimento de habilidades pr\u00e1ticas e te\u00f3ricas, al\u00e9m de compet\u00eancias necess\u00e1rias \u00e0 atua\u00e7\u00e3o profissional:\nCognitivas - planejamento cr\u00edtico, comunica\u00e7\u00e3o, ger\u00eancia de recursos humanos, f\u00edsicos e de informa\u00e7\u00e3o, resolu\u00e7\u00e3o de problemas, obten\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compara\u00e7\u00e3o de dados, aplica\u00e7\u00e3o de fatos e princ\u00edpios a novas situa\u00e7\u00f5es.\nProcedimentais - pesquisa, comunica\u00e7\u00e3o oral e escrita,  abordagem da popula\u00e7\u00e3o durante entrevistas e  informa\u00e7\u00f5es coletivas, criar/produzir a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico e  reabilita\u00e7\u00e3o em sa\u00fade coletiva, realizar encaminhamentos estrat\u00e9gicos e parcimoniosos. \nAtitudinais - sensibiliza\u00e7\u00e3o e  conscientiza\u00e7\u00e3o quanto aos problemas sociais brasileiros e a articula\u00e7\u00e3o com a profiss\u00e3o do fonoaudi\u00f3logo,  lideran\u00e7a, coopera\u00e7\u00e3o e solidariedade no trabalho em equipe, tomadas de decis\u00e3o, ado\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o de conceitos como processo de sa\u00fade-doen\u00e7a, resolubilidade em sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o permanente e continuada, humaniza\u00e7\u00e3o na sa\u00fade, \u00e9tica, bio\u00e9tica e biosseguran\u00e7a.", "programa_resumido": "Pr\u00e1tica fonoaudiol\u00f3gica na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria. Fonoaudiologia na Cl\u00ednica Ampliada. Atua\u00e7\u00e3o em equipes de sa\u00fade.", "turmas": [{"codigo": "2025104", "inicio": "20/03/2025", "fim": "03/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}