{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Bauru", "departamento": "Fonoaudiologia", "campus": "Bauru", "codigo": "BAF0296", "nome": "Cl\u00ednica de Diagn\u00f3stico Audiol\u00f3gico II - Est\u00e1gio Supervisionado", "creditos_aula": 0, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Esta disciplina ser\u00e1 oferecida na Cl\u00ednica Escola de Fonoaudiologia da FOB-USP e parte das atividades pr\u00e1ticas presenciais ter\u00e1 como cen\u00e1rio de atua\u00e7\u00e3o o Hospital de Reabilita\u00e7\u00e3o de Anomalias Craniofaciais (HRAC) da USP.\nAo final da disciplina o aluno estar\u00e1 apto a:\n- Integrar conte\u00fados te\u00f3rico-pr\u00e1ticos relacionados \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o comportamental, eletroac\u00fastica e eletrofisiol\u00f3gica da audi\u00e7\u00e3o, ao considerar as diferentes patologias do sistema auditivo nas diversas faixas et\u00e1rias.\n- Elaborar protocolos e conduzir o processo de diagn\u00f3stico audiol\u00f3gico, frente \u00e0 diferentes sinais e sintomas auditivos a partir do princ\u00edpio cross-check.\n- Definir o diagn\u00f3stico audiol\u00f3gico e realizar a orienta\u00e7\u00e3o do paciente e fam\u00edlia frente ao processo terap\u00eautico voltado \u00e0 cada tipo de altera\u00e7\u00e3o auditiva. \n- Atuar em equipe interdisciplinar no processo de diagn\u00f3stico da defici\u00eancia auditiva em s\u00edndromes e anomalias craniofaciais.", "programa_resumido": "A disciplina Cl\u00ednica de Diagn\u00f3stico Audiol\u00f3gico em Popula\u00e7\u00f5es Especiais  permitir\u00e1 ao aluno a atua\u00e7\u00e3o supervisionada em equipe interdisciplinar no processo de diagn\u00f3stico da defici\u00eancia auditivas em indiv\u00edduos com s\u00edndromes e anomalias craniofaciais nas diversas faixas et\u00e1rias. Elaborar protocolos e conduzir o processo de diagn\u00f3stico audiol\u00f3gico com procedimentos comportamentais, eletroac\u00fasticos e eletrofisiol\u00f3gicos.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "21/03/2025", "fim": "27/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}