{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Bauru", "departamento": "Fonoaudiologia", "campus": "Bauru", "codigo": "BAF0285", "nome": "Sa\u00fade Coletiva IV - Fonoaudiologia Relacionada ao Trabalho - Est\u00e1gio Supervisionado", "creditos_aula": 0, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Objetivos Conceituais: \n- Conceituar sa\u00fade do trabalhador, epidemiologia e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade do trabalhador, pol\u00edtica nacional de sa\u00fade do trabalhador; riscos, doen\u00e7as ocupacionais, acidentes de trabalho; perdas auditivas relacionadas ao trabalho; programa de preven\u00e7\u00e3o de perdas auditivas relacionadas ao trabalho.\n- Identificar o processo sa\u00fade-doen\u00e7a como processo social, a articula\u00e7\u00e3o entre o social e a pr\u00e1tica fonoaudiol\u00f3gica e demais pr\u00e1ticas de sa\u00fade. Reconhecer os problemas sociais/ocupacionais relacionados \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o.\n- Identificar e caracterizar as profiss\u00f5es que utilizam a voz como instrumento de trabalho, suas demandas e exig\u00eancias vocais espec\u00edficas; perfil, rotina e ambiente de trabalho.\n- Programa de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade vocal e preven\u00e7\u00e3o dos dist\u00farbios de voz relacionado ao trabalho. \nObjetivos Procedimentais: \n - Identificar os problemas sociais/ocupacionais.\n- Localizar e estudar as resolu\u00e7\u00f5es, portarias ministeriais e documentos relacionados \u00e0 sa\u00fade do trabalhador.\n- Comentar, discutir e refletir sobre a pr\u00e1tica profissional baseada nos documentos em sa\u00fade do trabalhador.\n- Elaborar, implantar e coordenar programas preven\u00e7\u00e3o de perdas auditivas e dist\u00farbios vocais relacionados ao trabalho e de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.\nObjetivos Atitudinais: \n- Demonstrar seguran\u00e7a e assertividade na interven\u00e7\u00e3o junto ao trabalhador.\n- Utilizar linguagem assertiva e acess\u00edvel junto aos diferentes profissionais nas a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as.", "programa_resumido": "Sa\u00fade do trabalhador. Determina\u00e7\u00e3o social do processo sa\u00fade-doen\u00e7a. Epidemiologia e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade do trabalhador.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "10/03/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}