{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Bauru", "departamento": "Odontopediatria, Ortodontia e  Sa\u00fade Coletiva", "campus": "Bauru", "codigo": "BAO0503", "nome": "Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "1) Conhecer a legisla\u00e7\u00e3o e atual estado de implanta\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), bem como introduzir o estudante nas pr\u00e1ticas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade no \u00e2mbito da comunidade, desenvolvendo as compet\u00eancias necess\u00e1rias por meio de atividades em ambientes pr\u00e1ticos na Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade, Unidades de Pronto Atendimento e Centros Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade.\n2) Conhecer as pol\u00edticas p\u00fablicas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) elaboradas para os diversos ciclos de vida do ser humano (sa\u00fade da crian\u00e7a, sa\u00fade do adolescente, sa\u00fade do adulto, sa\u00fade do homem; sa\u00fade da mulher e sa\u00fade do idoso), considerando a preval\u00eancia das doen\u00e7as, e a epidemiologia nacional e local.\n3) Conhecer os conceitos b\u00e1sicos de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e os diversos sistemas de informa\u00e7\u00e3o disponibilizados e utilizados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade como instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o da sa\u00fade populacional que permitem um monitoramento da qualidade assistencial.", "programa_resumido": "Contextualiza\u00e7\u00e3o da medicina e da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade no Brasil. A abordagem hist\u00f3rica da medicina no Brasil e a evolu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade perpassando pelo processo de reforma sanit\u00e1ria e implanta\u00e7\u00e3o do SUS. Sa\u00fade, sociedade e meio ambiente (no\u00e7\u00f5es de epidemiologia e preval\u00eancia de doen\u00e7as no Brasil, no estado e na regi\u00e3o). Reconhecimento de quest\u00f5es relativas \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, aspectos f\u00edsico e funcional da Unidade B\u00e1sica Sa\u00fade, atribui\u00e7\u00f5es da Equipe de Sa\u00fade (conhecer e acompanhar o trabalho), diagn\u00f3stico situacional da \u00e1rea da Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade. Conhecimentos de Antropologia e Sociologia: fam\u00edlia, indiv\u00edduo, cultura, cuidados em sa\u00fade e pr\u00e1ticas populares. A rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico/paciente comunidade como transformadora da realidade social por meio das pr\u00e1ticas educativas em sa\u00fade nos diversos ciclos do desenvolvimento humano, considerando as especificidades de g\u00eanero, as pol\u00edticas de sa\u00fade no contexto nacional e a realidade epidemiol\u00f3gica local (sa\u00fade da crian\u00e7a, sa\u00fade do adolescente, sa\u00fade do adulto, sa\u00fade do homem; sa\u00fade da mulher e sa\u00fade do idoso). Conceitos b\u00e1sicos de informa\u00e7\u00e3o e sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, no contexto do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.  O e-SUS como estrat\u00e9gia de qualifica\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e para amplia\u00e7\u00e3o da qualidade no atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Os indicadores de sa\u00fade como instrumento de avalia\u00e7\u00e3o da sa\u00fade populacional (mortalidade, natalidade, vigil\u00e2ncia nutricional, notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o).", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}