{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Bauru", "departamento": "Odontopediatria, Ortodontia e  Sa\u00fade Coletiva", "campus": "Bauru", "codigo": "BAO0546", "nome": "Medicina Legal", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "De modo amplo, cumpre \u00e0 Medicina Legal, como \u00e1rea de liga\u00e7\u00e3o entre a Medicina (campo da sa\u00fade) e o Direito (como ci\u00eancia das normas), instruir o futuro m\u00e9dico sobre o papel que desempenhar\u00e1 na promo\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a Social, ao ser chamado a auxiliar o Direito, tanto na elabora\u00e7\u00e3o de normas que necessitem conhecimentos de natureza m\u00e9dica, quanto na realiza\u00e7\u00e3o dos diferentes tipos de per\u00edcias m\u00e9dicas, atividade pr\u00e1tica que lhe compete como especialidade m\u00e9dica e que constitui a rotina m\u00e9dico-legal di\u00e1ria. Ademais, a nomea\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcias criminais, pela nossa legisla\u00e7\u00e3o (artigo 277 do C\u00f3digo de Processo Penal), \u00e9 de aceita\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria, o que torna a Medicina Legal uma compet\u00eancia que todo m\u00e9dico deve ter. Por isso, o objetivo do curso, de modo estrito, \u00e9 transmitir o embasamento te\u00f3rico e pr\u00e1tico que o m\u00e9dico deve ter para auxiliar o Direito, principalmente quando de sua designa\u00e7\u00e3o em processos judiciais ou administrativos.", "programa_resumido": "1\u00ba O laudo m\u00e9dico-legal e o parecer m\u00e9dico.\n2\u00ba Atestados m\u00e9dicos\n3\u00ba Les\u00f5es pessoais \u2013 Patologia Forense\n4\u00ba Viol\u00eancia e Tortura -  Legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica: Estatuto da Crian\u00e7a e Adolescente; Lei Maria da Penha, Lei 12015/2009: Crimes contra a dignidade sexual; Lei da Tortura \n5\u00ba Viol\u00eancia de g\u00eanero: as agress\u00f5es contra a mulher (sinais, sintomas e diagn\u00f3stico m\u00e9dico-legal), aspectos relativos ao feminic\u00eddio \n6\u00ba Viol\u00eancia contra crian\u00e7a e o adolescente; sinais, sintomas e diagn\u00f3stico m\u00e9dico-legal; a notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria \n7\u00ba Traumatologia forense, tanatologia forense, asfixiologia forense", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "17/02/2025", "fim": "26/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}