{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Bauru", "departamento": "Odontopediatria, Ortodontia e  Sa\u00fade Coletiva", "campus": "Outro", "codigo": "BAO0545", "nome": "Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade VIII", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 5, "objetivos": "1) Desenvolver tem\u00e1ticas e pr\u00e1ticas em n\u00edvel ambulatorial nas diferentes especialidades, particularmente na avalia\u00e7\u00e3o e seguimento das doen\u00e7as dos \u00f3rg\u00e3os dos sentidos e pele\n2) Aquisi\u00e7\u00e3o de habilidades para manejo pr\u00e1tico nas situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas ambulatoriais, emergenciais e hospitalares\n3) Conhecer aspectos da Vulnerabilidade, Direitos Humanos e Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade de Popula\u00e7\u00f5es Invisibilizadas e Minorizadas\n4) No\u00e7\u00f5es gerais de Pol\u00edtica, Planejamento , Gest\u00e3o e No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade", "programa_resumido": "1) Desenvolver habilidades para anamnese e exame f\u00edsico do sistema nervoso e dos \u00f3rg\u00e3os dos sentidos. Exame psiqui\u00e1trico e do estado mental, avalia\u00e7\u00e3o da dor e do estresse e aplica\u00e7\u00e3o de escalas neurol\u00f3gicas e comportamentais.\n2) Desenvolver habilidades no diagn\u00f3stico sindr\u00f4mico e etiol\u00f3gico na unidade b\u00e1sica de sa\u00fade e ambientes hospitalares, formulando hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas \n3) Desenvolver a avalia\u00e7\u00e3o do paciente em ambiente hospitalar por meio da anamnese e exame f\u00edsico para identifica\u00e7\u00e3o de sinais e sintomas e formula\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3stico sindr\u00f4mico e etiol\u00f3gico das afec\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e cir\u00fargicas mais prevalentes.\n4) Desenvolver habilidades para avalia\u00e7\u00e3o e acompanhamento do paciente cr\u00edtico em ambiente de pronto atendimento e terapia intensiva incluindo ATLS, PHTLS, ACLS, Atendimento Pr\u00e9-Hospitalar e Hospitalar, atendimento em terapia intensiva\n5) Entender a aten\u00e7\u00e3o a popula\u00e7\u00f5es em situa\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade considerando o princ\u00edpio de equidade no SUS, principalmente no contexto da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS)\n6) Conhecer o contexto de vulnerabilidade e necessidades espec\u00edficas de diferentes popula\u00e7\u00f5es do Brasil, como povos ind\u00edgenas, das pessoas assentadas, das pessoas privadas de liberdade, comunidades rurais e carentes, popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua, migrantes e refugiados, popula\u00e7\u00e3o LGBTQIA+ em geral, e popula\u00e7\u00e3o trans, em espec\u00edfico, e portadores de diferentes tipos de defici\u00eancia, entre outros.\n7) Conhecer as pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade voltadas \u00e0 popula\u00e7\u00f5es minorizadas, invisibilizadas e em diferentes situa\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade. \n8) Desenvolver habilidades para o cuidado integral e equ\u00e2nime \u00e0 sa\u00fade de popula\u00e7\u00f5es em situa\u00e7\u00f5es de diferentes vulnerabilidades, de modo centrado na pessoa\n9) Compreender, \u00e0 luz do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, os conceitos e aplica\u00e7\u00f5es da pol\u00edtica, planejamento, administra\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o em sa\u00fade, bem como instigar o ju\u00edzo cr\u00edtico a respeito dos fundamentos pol\u00edticos, econ\u00f4micos e sociais que norteiam o sistema de sa\u00fade do pa\u00eds, com vistas ao estabelecimento de uma vis\u00e3o \u00e9tica e socialmente compromissada do fazer da sa\u00fade p\u00fablica.\n10) Estudo dos conceitos de pol\u00edtica, planejamento, administra\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o em sa\u00fade.  Modelos assistenciais em sa\u00fade. Elementos te\u00f3ricos e metodol\u00f3gicos da an\u00e1lise das pol\u00edticas de sa\u00fade p\u00fablica. An\u00e1lise hist\u00f3rica do desenvolvimento das pol\u00edticas p\u00fablicas em sa\u00fade, enfocando a Reforma Sanit\u00e1ria. Perspectivas atuais dos sistemas de sa\u00fade, real\u00e7ando as quest\u00f5es de financiamento e de sua manuten\u00e7\u00e3o.\n11) Estudo pr\u00e1tico simulado para fomentar reflex\u00f5es e conhecimentos voltados para gest\u00e3o da carreira profissional do m\u00e9dico, incluindo uma abordagem de conceitos fundamentais para gest\u00e3o em sa\u00fade, e no\u00e7\u00f5es de planejamento, financiamento, e monitoramento em sa\u00fade; A vigil\u00e2ncia em sa\u00fade e a avalia\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade e indicadores como ferramentas de gest\u00e3o. Conselhos regionais de medicina, Sociedades de especialidades, documentos m\u00e9dicos e regulamenta\u00e7\u00e3o.", "turmas": []}