{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Bauru", "departamento": "Odontopediatria, Ortodontia e  Sa\u00fade Coletiva", "campus": "Bauru", "codigo": "BAO0210", "nome": "Orienta\u00e7\u00e3o Profissional I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A Disciplina de Orienta\u00e7\u00e3o Profissional I visa \u00e0 integra\u00e7\u00e3o do discente ao exerc\u00edcio profissional, atrav\u00e9s de ensinamentos/demonstra\u00e7\u00f5es te\u00f3rico-pr\u00e1ticas cl\u00ednica de ergonomia, bem como conhecer o cotidiano de suas atividades laborativas a luz da preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as ocupacionais. Fornecer conhecimento e capacitar o aluno nos diferentes aspectos das atividades profissionais, enfocando o manejo do paciente, conhecimento dos instrumentais odontol\u00f3gicos, posi\u00e7\u00e3o de trabalho, conhecimento das leis e dos aspectos \u00e9ticos que regem o exerc\u00edcio profissional, elabora\u00e7\u00e3o de prontu\u00e1rio odontol\u00f3gico, atestados e receitas, al\u00e9m da utiliza\u00e7\u00e3o de pessoal auxiliar.", "programa_resumido": "Conceitos e princ\u00edpios de ergonomia, gerenciamento e administra\u00e7\u00e3o de consult\u00f3rio, \u00e9tica, psicologia do manejo do paciente e relacionamento interpessoal na pr\u00e1tica odontol\u00f3gica.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "11/03/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}