{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Bauru", "departamento": "Odontopediatria, Ortodontia e  Sa\u00fade Coletiva", "campus": "Outro", "codigo": "BAO0547", "nome": "Sa\u00fade Integrativa", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "1) Conhecer o desenvolvimento hist\u00f3rico e debates e desafios atuais acerca das chamadas Racionalidades M\u00e9dicas e pr\u00e1ticas alternativas, complementares e integrativas em sa\u00fade, bem como ter no\u00e7\u00f5es a respeito de medicinas populares e tradicionais, correlacionando-as ao Cuidado em Sa\u00fade, sobretudo no contexto da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria, ao M\u00e9todo Cl\u00ednico Centrado na Pessoa e ao trabalho interprofissional.\n2) Conhecer a Pol\u00edtica Nacional de Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares (PNPIC) do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no contexto do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, com abordagem introdut\u00f3ria das seguintes Racionalidades M\u00e9dicas: Homeopatia, Acupuntura, Medicina Antropos\u00f3fica, Plantas Medicinais e Fitoterapia.\n3) Compreender e contribuir para a incorpora\u00e7\u00e3o das PICs na perspectiva da preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e da promo\u00e7\u00e3o / recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, de modo judicioso, ressaltando seu car\u00e1ter integrativo e complementar no SUS e no contexto acad\u00eamico.", "programa_resumido": "Estudo do conceito de Racionalidades M\u00e9dicas e pr\u00e1ticas alternativas, complementares e integrativas em sa\u00fade, bem como ter no\u00e7\u00f5es a respeito de medicinas populares e tradicionais, correlacionando-as ao Cuidado em Sa\u00fade, sobretudo no contexto da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria, ao M\u00e9todo Cl\u00ednico Centrado na Pessoa e ao trabalho interprofissional. Pol\u00edtica Nacional de Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares do SUS (PNPIC). Participa\u00e7\u00e3o das PICs na promo\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.", "turmas": []}