{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Bauru", "departamento": "Odontopediatria, Ortodontia e  Sa\u00fade Coletiva", "campus": "Outro", "codigo": "BAO0509", "nome": "Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e1 Sa\u00fade II", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 3, "objetivos": "1) Desenvolver uma reflex\u00e3o interdisciplinar e cr\u00edtica sobre o processo sa\u00fade/doen\u00e7a em suas a m\u00faltiplas dimens\u00f5es e sobre as pol\u00edticas de sa\u00fade, com \u00eanfase na determina\u00e7\u00e3o social em sa\u00fade, hist\u00f3rico do cuidado com a sa\u00fade, bem como uma vis\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es ocorridas nas organiza\u00e7\u00f5es e o papel do gestor ao longo do tempo, promovendo uma an\u00e1lise cr\u00edtica a respeito dos modelos gerenciais no contexto da sa\u00fade, com destaque para o controle social do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).\n2) Iniciar o aprendizado das compet\u00eancias necess\u00e1rias \u00e0 pr\u00e1tica da medicina no contato  com pacientes, propiciando o aprimoramento pr\u00e1tico no oficio de reconhecer e tratar doentes e doen\u00e7as, considerando as caracter\u00edsticas e necessidades da popula\u00e7\u00e3o e a inser\u00e7\u00e3o profissional nos sistema p\u00fablico de sa\u00fade (SUS).\n3) Permitir o desenvolvimento das compet\u00eancias necess\u00e1rias \u00e0 boa pr\u00e1tica da medicina por meio de atividades tendo como cen\u00e1rio pr\u00e1tico as unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade. O intuito \u00e9 propiciar o aprimoramento da rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-paciente, conhecimento das t\u00e9cnicas de medidas b\u00e1sicas invasivas e n\u00e3o invasivas e a aquisi\u00e7\u00e3o das bases da proped\u00eautica.\n4) Compreender o conceito de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, em geral, e educa\u00e7\u00e3o popular em sa\u00fade, especificamente, bem como suas aplica\u00e7\u00f5es no campo da sa\u00fade coletiva, destacando seus aspectos de constru\u00e7\u00e3o da autonomia, fortalecimento de la\u00e7os de solidariedade, participa\u00e7\u00e3o popular no sistema de sa\u00fade e emancipa\u00e7\u00e3o dos sujeitos na gest\u00e3o do cuidado de si e da coletividade.", "programa_resumido": "Organiza\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio e popula\u00e7\u00e3o adstrita. Reconhecimento de quest\u00f5es relativas \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, aspectos f\u00edsico e funcional da Unidade B\u00e1sica Sa\u00fade (UBS). Trabalhar com os indicadores sociais e de sa\u00fade. Diagn\u00f3stico situacional da \u00e1rea da Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade. Princ\u00edpios de gest\u00e3o da UBS \u2013 Conselho gestor local e Organiza\u00e7\u00e3o da agenda e indicadores de produ\u00e7\u00e3o assistencial. Permitir o in\u00edcio da realiza\u00e7\u00e3o da estrutura\u00e7\u00e3o da anamnese e exame cl\u00ednico dos diversos aparelhos e sistemas. Para tal ser\u00e3o utilizados as principais queixas na assist\u00eancia prim\u00e1ria ao adulto, \u00e0 crian\u00e7a e \u00e0 mulher com integra\u00e7\u00e3o entre os ambientes de simula\u00e7\u00e3o real\u00edsticas e cen\u00e1rios pr\u00e1ticos em equipamentos de sa\u00fade da comunidade. Aproxima\u00e7\u00e3o m\u00e9dico paciente - princ\u00edpios da Comunica\u00e7\u00e3o M\u00e9dica como recurso essencial na abordagem do paciente, reconhecimento e avalia\u00e7\u00e3o dos Sinais Vitais (temperatura, press\u00e3o arterial sist\u00eamica, respira\u00e7\u00e3o, pulso e dor) com indicadores do seu estado geral. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 discuss\u00e3o sobre o uso racional de exames laboratoriais e a interpreta\u00e7\u00e3o de seus resultados, bem como o conhecimento a respeito das t\u00e9cnicas parenterais e acessos perif\u00e9ricos.\nDefini\u00e7\u00e3o do conceito de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o popular em sa\u00fade, controle social e participa\u00e7\u00e3o popular, al\u00e9m da  explora\u00e7\u00e3o das diversas ferramentas e tecnologias que permitem sua aplica\u00e7\u00e3o dentro do contexto do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), tais como campanhas educativas de preven\u00e7\u00e3o e de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e nos diferentes espa\u00e7os sociais, como escolas, conselhos gestores, associa\u00e7\u00f5es de moradores, pra\u00e7as p\u00fablicas e outros.", "turmas": []}