{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Bauru", "departamento": "Odontopediatria, Ortodontia e  Sa\u00fade Coletiva", "campus": "Bauru", "codigo": "BAO0515", "nome": "Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade III", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 3, "objetivos": "1) Conhecer os aspectos relativos \u00e0 gest\u00e3o da unidade de sa\u00fade e estrat\u00e9gia de sa\u00fade da fam\u00edlia e ao controle social da sa\u00fade do territ\u00f3rio (Conselho Gestor local), bem como do munic\u00edpio (Conselho Municipal de Sa\u00fade). Dar continuidade \u00e0s a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade de forma integrada \u00e0 rede p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o e \u00e0s a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social no territ\u00f3rio de sa\u00fade. Reconhecer os fen\u00f4menos biopsicossociais envolvidos na concep\u00e7\u00e3o, gesta\u00e7\u00e3o e nascimento do ser humano nas unidades de sa\u00fade e em visitas/atividades na Maternidade Santa Izabel.\n2) Identificar as importantes transforma\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas que ocorrem no indiv\u00edduo, reconhecendo as particularidades biopsicossociais e as pol\u00edticas p\u00fablicas relacionadas ao nascimento, crescimento e desenvolvimento do ser humano at\u00e9 \u00e0 adolesc\u00eancia.\n3) Estreitar e aperfei\u00e7oar a articula\u00e7\u00e3o entre as equipes da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e as equipes dos demais componentes da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade, para garantir maior resolutividade dos cuidados prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o idosa nos territ\u00f3rios e acompanhamento sistem\u00e1ticos dos casos mais complexos.", "programa_resumido": "1) Abordagem dos pilares b\u00e1sicos da assist\u00eancia ginecol\u00f3gica, obst\u00e9trica, conhecimento preventivo, promotor e reabilita\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as femininas. Proped\u00eautica, semiologia ginecol\u00f3gica e obst\u00e9trica. Principais sinais e sintomas de alerta. Aten\u00e7\u00e3o integrada \u00e0s principais doen\u00e7as prevalentes; trabalho interdisciplinar, rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico paciente com foco na sa\u00fade da mulher.\n2) Abordagem dos pilares b\u00e1sicos da assist\u00eancia \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente. Introdu\u00e7\u00e3o das no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de ecopediatria; com \u00eanfase na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade nas diversas faixas et\u00e1rias. Proped\u00eautica pedi\u00e1trica, semiologia do rec\u00e9m-nascido, crian\u00e7a e adolescente normais. Principais sinais e sintomas de alerta. Valoriza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o integrada \u00e0s principais doen\u00e7as prevalentes na inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia;\n 3) Aten\u00e7\u00e3o e cuidado \u00e0 sa\u00fade da pessoa idosa, com estudo dos fundamentos para a anamnese e semiologia do Idoso. Abordagem das principais s\u00edndromes geri\u00e1tricas e estudo das diversas modalidades de atendimento \u00e0 pessoa idosa e cuidados com registro das informa\u00e7\u00f5es durante a consulta ao idoso (caderneta do idoso).", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "17/02/2025", "fim": "26/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}