{"unidade": "Instituto de Bioci\u00eancias", "departamento": "Bot\u00e2nica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BIB0317", "nome": "Estrat\u00e9gias e recursos para o Ensino de Bot\u00e2nica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Auxiliar os professores em forma\u00e7\u00e3o a desenvolver seu Conhecimento Pedag\u00f3gico de Conte\u00fados de\nBot\u00e2nica, por meio da intera\u00e7\u00e3o com docentes especialistas no conhecimento disciplinar, bem como na \u00e1rea\npedag\u00f3gica (Ensino de Bot\u00e2nica). Refletir sobre os desafios e as possibilidades da abordagem de Bot\u00e2nica no Ensino B\u00e1sico. Identificar a inser\u00e7\u00e3o de tal ci\u00eancia nesse n\u00edvel de Ensino. Estimular nos professores em forma\u00e7\u00e3o a habilidade de elaborar, aplicar, avaliar e refletir sobre estrat\u00e9gias e recursos did\u00e1ticos para ensino formal e n\u00e3o-formal sobre temas espec\u00edficos da Bot\u00e2nica, como: sua rela\u00e7\u00e3o com a sociedade, diversidade e evolu\u00e7\u00e3o de algas e plantas; taxonomia, anatomia, fisiologia vegetal; e biotecnologia.", "programa_resumido": "Discuss\u00f5es sobre possibilidades, desafios e inser\u00e7\u00e3o da Bot\u00e2nica na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.\nImpercep\u00e7\u00e3o Bot\u00e2nica. Desenvolvimento do PCK sobre temas bot\u00e2nicos. Abordagem de estrat\u00e9gias e recursos para o ensino-aprendizagem de temas espec\u00edficos da bot\u00e2nica. Divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e ensino n\u00e3o-formal do conhecimento bot\u00e2nico. Elabora\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia ou recurso autoral, por parte dos professores em forma\u00e7\u00e3o, sobre um tema espec\u00edfico de Bot\u00e2nica.\n\nN\u00famero m\u00ednimo de alunos para oferecimento: 10.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Suzana Ursi", "Cl\u00e1udia Maria Furlan", "Maria Magdalena Rossi", "Maria Teresa Portes", "Mariana Cabral de Oliveira", "Marie Anne van Sluys", "Ot\u00e1vio Lu\u00eds Marques da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 27, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 41012 N\u00facleo Avan\u00e7ado - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - N\u00facleo Avan\u00e7ado - Integral": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Suzana Ursi", "Cl\u00e1udia Maria Furlan", "Maria Magdalena Rossi", "Maria Teresa Portes", "Mariana Cabral de Oliveira", "Marie Anne van Sluys", "Ot\u00e1vio Lu\u00eds Marques da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 27, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 41012 N\u00facleo Avan\u00e7ado - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - N\u00facleo Avan\u00e7ado - Integral": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}