{"unidade": "Instituto de Bioci\u00eancias", "departamento": "Ecologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BIE0319", "nome": "Indaga\u00e7\u00f5es Ecol\u00f3gicas no Ambiente Escolar: Aprendizagem e Ensino", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "1. Apresentar a filosofia e o hist\u00f3rico da proposta pedag\u00f3gica EEPE, baseada no Ciclo de Indaga\u00e7\u00e3o, como um caminho para a educa\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica; \n2. Exercitar o uso do Ciclo de Indaga\u00e7\u00e3o, explorando os elementos naturais presentes no ambiente escolar, a fim de conhecer e compreender processos ecol\u00f3gicos a partir de experi\u00eancias pr\u00f3prias; \n3. Exercitar a arte de fazer perguntas, segundo algumas pautas universais; \n4. Exercitar o delineamento de amostragem e a reflex\u00e3o com base em evid\u00eancias; \n5.  Apresentar a declara\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios da proposta pedag\u00f3gica EEPE: compromissos, \u00e9tica e aplica\u00e7\u00f5es; \n6. Fornecer aos educadores uma ferramenta que possibilite formar membros ativos que pensem e decidam de forma cr\u00edtica sobre o uso e conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente em geral e da biodiversidade em particular.", "programa_resumido": "1. Apresentar a filosofia e o hist\u00f3rico da proposta pedag\u00f3gica EEPE, baseada no Ciclo de Indaga\u00e7\u00e3o, como um caminho para a educa\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica; \n2. Exercitar o uso do Ciclo de Indaga\u00e7\u00e3o, explorando os elementos naturais presentes no ambiente escolar, a fim de conhecer e compreender processos ecol\u00f3gicos a partir de experi\u00eancias pr\u00f3prias; \n3. Exercitar a arte de fazer perguntas, segundo algumas pautas universais; \n4. Exercitar o delineamento de amostragem e a reflex\u00e3o com base em evid\u00eancias; \n5. Apresentar a declara\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios da proposta pedag\u00f3gica EEPE: compromissos, \u00e9tica e aplica\u00e7\u00f5es;", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Silvana Busato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 22, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 41012 N\u00facleo Avan\u00e7ado - Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - N\u00facleo Avan\u00e7ado - Integral": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Silvana Busato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 22, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 41012 N\u00facleo Avan\u00e7ado - Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - N\u00facleo Avan\u00e7ado - Integral": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}