{"unidade": "Instituto de Bioci\u00eancias", "departamento": "Ecologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BIE0315", "nome": "T\u00f3picos Avan\u00e7ados em Ecologia Animal", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Esta disciplina \u00e9 projetada para alunos do n\u00facleo avan\u00e7ado que j\u00e1 completaram as disciplinas obrigat\u00f3rias de Ecologia. O objetivo \u00e9 explorar temas avan\u00e7ados em Ecologia Animal, indo al\u00e9m do conte\u00fado j\u00e1 visto em outras disciplinas e utilizando uma abordagem de pedagogia ativa. A base conceitual do curso \u00e9 formada por estudos de caso que causaram grande impacto, tanto seminais quanto contempor\u00e2neos. Al\u00e9m disso, exerc\u00edcios pr\u00e1ticos s\u00e3o integrados para consolidar os conceitos e ensinar os principais m\u00e9todos de an\u00e1lise de dados na \u00e1rea.", "programa_resumido": "\u2022 Fundamentos\n\u2022 Intera\u00e7\u00f5es\n\u2022 Reprodu\u00e7\u00e3o\n\u2022 Socialidade\n\u2022 Forrageio\n\u2022 Uso do espa\u00e7o", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Marco Aurelio Ribeiro de Mello"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 17, "pendentes": 1, "matriculados": 15, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - N\u00facleo Avan\u00e7ado - Integral": {"vagas": 20, "inscritos": 16, "pendentes": 1, "matriculados": 15}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Marco Aurelio Ribeiro de Mello"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 22, "pendentes": 1, "matriculados": 19, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 41012 N\u00facleo Avan\u00e7ado - Noturno": {"vagas": 20, "inscritos": 22, "pendentes": 1, "matriculados": 19}}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Marco Aurelio Ribeiro de Mello"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 17, "pendentes": 1, "matriculados": 15, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - N\u00facleo Avan\u00e7ado - Integral": {"vagas": 20, "inscritos": 16, "pendentes": 1, "matriculados": 15}}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Marco Aurelio Ribeiro de Mello"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 22, "pendentes": 1, "matriculados": 19, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 41012 N\u00facleo Avan\u00e7ado - Noturno": {"vagas": 20, "inscritos": 20, "pendentes": 1, "matriculados": 19}}}}}]}