{"unidade": "Instituto de Bioci\u00eancias", "departamento": "Ecologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BIE0447", "nome": "Pr\u00e1ticas de An\u00e1lise de Dados Biol\u00f3gicos", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Prover meios para que os alunos apliquem as no\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas b\u00e1sicas que lhes s\u00e3o apresentadas na disciplina \u201cEstat\u00edstica\u201d, ministrada por outra unidade, a dados biol\u00f3gicos/ecol\u00f3gicos. Ao final da disciplina espera-se que os participantes tenham dom\u00ednio dos conceitos e procedimentos b\u00e1sicos em an\u00e1lise quantitativa, que estejam aptos a aplicar os conhecimentos adquiridos e a relatar os resultados e interpreta\u00e7\u00f5es de forma clara e precisa tanto do ponto de vista conceitual como da l\u00edngua portuguesa.", "programa_resumido": "- Finalidade da Estat\u00edstica\n- Tipos de vari\u00e1veis\n- Distribui\u00e7\u00f5es de frequ\u00eancia\n- Medidas de tend\u00eancia central\n- Medidas de dispers\u00e3o\n- Probabilidades associadas aos valores de distribui\u00e7\u00f5es \n- Distribui\u00e7\u00e3o normal padr\u00e3o: transforma\u00e7\u00e3o Z\n- Teorema do limite central\n- Intervalo de confian\u00e7a da m\u00e9dia\n- Concep\u00e7\u00e3o e funcionamento dos testes estat\u00edsticos b\u00e1sicos: teste t para dados independentes, teste de Mann-Whitney, teste t para dados pareados, teste de Wilcoxon, an\u00e1lise de vari\u00e2ncia , teste de Kruskal-Wallis.\n- Erros tipos I e II, e influ\u00eancia de valores at\u00edpicos (\u201coutliers\u201d).", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "20:30", "professores": ["(R) Roberto Munehisa Shimizu"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 25, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 41012 N\u00facleo Avan\u00e7ado - Noturno": {"vagas": 11, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - N\u00facleo Avan\u00e7ado - Integral": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "20:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Roberto Munehisa Shimizu"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 25, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 41012 N\u00facleo Avan\u00e7ado - Noturno": {"vagas": 11, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - N\u00facleo Avan\u00e7ado - Integral": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}