{"unidade": "Instituto de Bioci\u00eancias", "departamento": "Fisiologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BIF0217", "nome": "Comunica\u00e7\u00e3o e Integra\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Capacitar o aluno a compreender a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos sistemas nervoso e sensorial, em seus diferentes n\u00edveis de organiza\u00e7\u00e3o, analisando os mecanismos de detec\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es ambientais e integra\u00e7\u00e3o, enfocando aspectos filogen\u00e9ticos e adaptativos.", "programa_resumido": "1. N\u00edveis de organiza\u00e7\u00e3o neural, o conceito de unidades funcionais e homeostase. 2. Potencial de membrana, potencial de a\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o celular e mecanismos de integra\u00e7\u00e3o. 3. Mecanismos de transdu\u00e7\u00e3o do sinal e potenciais receptores (ou geradores). 4. Sistemas sensoriais: \u00f3rg\u00e3os dos sentidos, adapta\u00e7\u00e3o aos diferentes meios, integra\u00e7\u00e3o neural em invertebrados e vertebrados. 5. Desenvolvimento e organiza\u00e7\u00e3o do sistema nervoso na filog\u00eanese. Centraliza\u00e7\u00e3o e cefaliza\u00e7\u00e3o. 6. Evolu\u00e7\u00e3o do sistema nervoso dos vertebrados e invertebrados. 7. Aprendizagem, mem\u00f3ria e aten\u00e7\u00e3o. 8. Mecanismos neurais do controle da locomo\u00e7\u00e3o vertebrados e invertebrados. 9. Sistema de controle neurovegetativo. 10. Gera\u00e7\u00e3o de ritmicidade no sistema nervoso.11. Cria\u00e7\u00e3o de material de ensino.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Andr\u00e9 Fraz\u00e3o Helene", "(R) Gilberto Fernando Xavier", "(R) Gisele Akemi Oda", "(R) Michael Hrncir"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "22:00", "professores": ["(R) Andr\u00e9 Fraz\u00e3o Helene", "(R) Gilberto Fernando Xavier", "(R) Gisele Akemi Oda", "(R) Michael Hrncir"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "11:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Andr\u00e9 Fraz\u00e3o Helene", "(R) Gilberto Fernando Xavier", "(R) Gisele Akemi Oda", "(R) Michael Hrncir"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "22:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Andr\u00e9 Fraz\u00e3o Helene", "(R) Gilberto Fernando Xavier", "(R) Gisele Akemi Oda", "(R) Michael Hrncir"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}