{"unidade": "Instituto de Bioci\u00eancias", "departamento": "Gen\u00e9tica e Biologia Evolutiva", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BIO0452", "nome": "Prote\u00ednas: estrutura, fun\u00e7\u00e3o e biologia celular", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Rever, organizar e aprofundar conceitos relacionados a diferentes aspectos relacionados a prote\u00ednas que podem impactar a fun\u00e7\u00e3o e regula\u00e7\u00e3o da c\u00e9lula animal. \u00canfase \u00e9 dada na estrutura e atividade de prote\u00ednas que s\u00e3o as biomol\u00e9culas efetoras da informa\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica. Dessa forma, s\u00e3o apresentados desde conceitos bioqu\u00edmicos e biof\u00edsicos at\u00e9 alguns aspectos de biologia celular de prote\u00ednas, os m\u00e9todos de estudo e como esses processos afetam a fun\u00e7\u00e3o da c\u00e9lula animal.\nDe fato, tenho percebido ao longo dos anos, que os alunos conseguem perceber bem conclus\u00f5es de artigos cient\u00edficos, mas tem dificuldades de analisar criticamente as informa\u00e7\u00f5es geradas de distintos experimentos. Essa habilidade de analisar criticamente resultados experimentais \u00e9 a base do processo cientifico e \u00e9 um dos objetivos dessa disciplina.", "programa_resumido": "Prote\u00ednas como efetoras da informa\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica; Rela\u00e7\u00f5es entre estruturas e fun\u00e7\u00f5es de prote\u00ednas; m\u00e9todos para an\u00e1lise de estruturas e atividades proteicas. Resposta celular a estresses.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "A disciplina ocorrer\u00e1 com o m\u00ednimo de 06 alunos matriculados.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Luis Eduardo Soares Netto"]}, {"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "", "professores": ["Cristiano Luis Pinto de Oliveira", "Graziella Eliza Ronsein", "Roberto Kopke Salinas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 22, "inscritos": 19, "pendentes": 1, "matriculados": 15, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - N\u00facleo Avan\u00e7ado - Integral": {"vagas": 10, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 9}, "IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 41012 N\u00facleo Avan\u00e7ado - Noturno": {"vagas": 8, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 3}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 4, "inscritos": 4, "pendentes": 1, "matriculados": 3}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}