{"unidade": "Instituto de Bioci\u00eancias", "departamento": "Gen\u00e9tica e Biologia Evolutiva", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BIO0410", "nome": "A Origem das Esp\u00e9cies, de Charles Darwin", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Analisar e discutir diacronicamente o livro A origem das esp\u00e9cies de Charles Darwin, discriminando os aspectos que s\u00e3o aceitos hoje e os que foram descartados nas formula\u00e7\u00f5es posteriores da teoria evolutiva. Utilizar a metodologia de pesquisa em hist\u00f3ria da ci\u00eancia, mediante an\u00e1lise de fontes prim\u00e1rias e secund\u00e1rias. Discutir o ensino de evolu\u00e7\u00e3o e o papel da Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia na forma\u00e7\u00e3o de cientistas e professores de ci\u00eancias e biologia.", "programa_resumido": "Ensino de evolu\u00e7\u00e3o. Ideias precedentes sobre a transforma\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies. A viagem de Darwin no Beagle. Fontes de Darwin. Os primeiros escritos de Darwin. As teorias de Darwin sobre a evolu\u00e7\u00e3o e a heran\u00e7a em \u201cA origem das esp\u00e9cies\u201d e outras obras. O p\u00f3s-Darwin. Metodologia de estudos em Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia e debates historiogr\u00e1ficos. Aplica\u00e7\u00f5es contextuais da Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia no Ensino de Ci\u00eancias e Biologia.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "A disciplina s\u00f3 ocorrer\u00e1 com o m\u00ednimo de 6 alunos matriculados.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Maria Elice de Brzezinski Prestes", "Jo\u00e3o Figueiredo Nobre Brito Cortese", "Nelio Marco Vincenzo Bizzo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - N\u00facleo Avan\u00e7ado - Integral": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 41012 N\u00facleo Avan\u00e7ado - Noturno": {"vagas": 9, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}