{"unidade": "Instituto de Bioci\u00eancias", "departamento": "Gen\u00e9tica e Biologia Evolutiva", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BIO0203", "nome": "Gen\u00e9tica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Propiciar condi\u00e7\u00f5es para que o aluno seja capaz de reconhecer padr\u00f5es de heran\u00e7a, formular hip\u00f3teses, resolver problemas e utilizar a metodologia b\u00e1sica empregada em an\u00e1lises gen\u00e9ticas.", "programa_resumido": "Leis de Mendel e suas expans\u00f5es. Teoria cromoss\u00f4mica da heran\u00e7a. Mapeamento cromoss\u00f4mico. Modo de a\u00e7\u00e3o g\u00eanica.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Sonia Cristina da Silva Andrade", "(R) Tatiana Teixeira Torres", "Diogo Amaral Rebou\u00e7as Melo", "Jo\u00e3o Figueiredo Nobre Brito Cortese", "Maria Dulcetti Vibranovski"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Sonia Cristina da Silva Andrade", "(R) Tatiana Teixeira Torres", "Diogo Amaral Rebou\u00e7as Melo", "Jo\u00e3o Figueiredo Nobre Brito Cortese", "Maria Dulcetti Vibranovski"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Sonia Cristina da Silva Andrade", "(R) Tatiana Teixeira Torres", "Diogo Amaral Rebou\u00e7as Melo", "Jo\u00e3o Figueiredo Nobre Brito Cortese", "Maria Dulcetti Vibranovski"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Sonia Cristina da Silva Andrade", "(R) Tatiana Teixeira Torres", "Diogo Amaral Rebou\u00e7as Melo", "Jo\u00e3o Figueiredo Nobre Brito Cortese", "Maria Dulcetti Vibranovski"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}