{"unidade": "Instituto de Bioci\u00eancias", "departamento": "Gen\u00e9tica e Biologia Evolutiva", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BIO0205", "nome": "Fundamentos de Biologia Molecular", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Explicar em termos moleculares os fen\u00f4menos gen\u00e9ticos observ\u00e1veis.\nEntender os conceitos gen\u00e9tico-moleculares a partir de observa\u00e7\u00f5es experimentais.\nInterpretar resultados experimentais e formular novas quest\u00f5es com base nessa interpreta\u00e7\u00e3o.\nReconhecer a Biologia Molecular como parte integrante de diversas \u00e1reas das Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas.", "programa_resumido": "Te\u00f3rico:\nA descoberta do DNA \u0096 Replica\u00e7\u00e3o, muta\u00e7\u00e3o e reparo do DNA \u0096 O c\u00f3digo gen\u00e9tico- Transcri\u00e7\u00e3o e tradu\u00e7\u00e3o \u0096 Regula\u00e7\u00e3o g\u00eanica em procariotos \u0096 no\u00e7\u00f5es de organiza\u00e7\u00e3o de genomas de procariotos e eucariotos \u0096 Tecnologia do DNA recombinante e suas aplica\u00e7\u00f5es.\n\nPr\u00e1tico:\nMedidas \u0096 Extra\u00e7\u00e3o de DNA gen\u00f4mico \u0096 Digest\u00e3o de DNA por enzimas de restri\u00e7\u00e3o \u0096 Eletroforese \u0096 An\u00e1lise e interpreta\u00e7\u00e3o de separa\u00e7\u00f5es eletrofor\u00e9ticas de \u00e1cidos nucleicos \u0096 Mapeamento por restri\u00e7\u00e3o \u0096 Clonagem molecular - PCR.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Maria Cristina Arias", "(R) Merari de Fatima Ramires Ferrari", "(R) Regina Celia Mingroni Netto", "Luciana Amaral Haddad", "Luis Eduardo Soares Netto", "Maria Magdalena Rossi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 66, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Diurno": {"vagas": 66, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Maria Cristina Arias", "(R) Merari de Fatima Ramires Ferrari", "(R) Regina Celia Mingroni Netto", "Luciana Amaral Haddad", "Luis Eduardo Soares Netto", "Maria Magdalena Rossi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 66, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Noturno": {"vagas": 66, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Maria Cristina Arias", "(R) Merari de Fatima Ramires Ferrari", "(R) Regina Celia Mingroni Netto", "Maria Magdalena Rossi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 66, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Diurno": {"vagas": 66, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Maria Cristina Arias", "(R) Merari de Fatima Ramires Ferrari", "(R) Regina Celia Mingroni Netto", "Luciana Amaral Haddad", "Luis Eduardo Soares Netto", "Maria Magdalena Rossi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 66, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Noturno": {"vagas": 66, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}