{"unidade": "Instituto de Bioci\u00eancias", "departamento": "Zoologia", "campus": "Outro", "codigo": "BIZ0213", "nome": "Invertebrados", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Objetivos: Propiciar aos estudantes conhecimentos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos sobre a embriologia, a morfologia, a biologia e a diversidade dos grupos animais mencionados no programa, de tal forma a lhes permitir que possam: 1. Caracterizar e identificar os grandes grupos de animais abordados; 2. Conhecer a diversidade morfol\u00f3gica em cada filo e ser capaz de identificar, dentro dessa diversidade, caracteres que agrupem esses organismos; 3. Conhecer h\u00e1bitos dos organismos e ambientes nos quais vivem, para saber relacionar as adapta\u00e7\u00f5es morfol\u00f3gicas; 4. Analisar as diferentes propostas evolutivas e de prov\u00e1veis rela\u00e7\u00f5es de parentesco entre os grupos; 5. Aprimorar a capacidade de observa\u00e7\u00e3o, muito importante na forma\u00e7\u00e3o do bi\u00f3logo.", "programa_resumido": "Temas gerais: Introdu\u00e7\u00e3o e Origem de Animalia (Metazoa); caracteriza\u00e7\u00e3o do reino e conceitua\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o parazo\u00e1ria e eumetazo\u00e1ria; introdu\u00e7\u00e3o e diversidade dos Bilateria; condi\u00e7\u00e3o protost\u00f4mia e deuterost\u00f4mia; condi\u00e7\u00e3o de arquitetura corp\u00f3rea acelomada, pseudocelomada e celomada; forma\u00e7\u00e3o do celoma (esquizocelia e enterocelia); filogenia e diversifica\u00e7\u00e3o de Metazoa. Temas espec\u00edficos: Morfologia, biologia e filogenia dos seguintes t\u00e1xons: Porifera; Cnidaria; Ctenophora; Platyhelminthes; Gnathifera [Syndermata (Rotifera e Acanthocephala) e Gnathostomulida]; Lophotrochozoa [Lophophorata (Bryozoa, Brachiopoda e Phoronida) e Eutrochozoa  (Nemertea, Mollusca e Annelida)]; Ecdysozoa [Cicloneuralia (Gastrotricha,  Kinorhyncha, Loricifera, Nematomorpha e Priapula) e Panarthropoda (Onychophora, Tardigrada, Chelicerata; Crustacea, Myriapoda e Hexapoda)]; Echinodermata e Chaetognatha.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Andr\u00e9 Carrara Morandini", "(R) Jo\u00e3o Miguel de Matos Nogueira", "Jos\u00e9 Eduardo Amoroso Rodriguez Marian", "Marcelo Veronesi Fukuda", "Marcos Domingos Siqueira Tavares", "Ricardo Pinto da Rocha", "Silvio Shigueo Nihei"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Andr\u00e9 Carrara Morandini", "(R) Jo\u00e3o Miguel de Matos Nogueira", "Jos\u00e9 Eduardo Amoroso Rodriguez Marian", "Marcos Domingos Siqueira Tavares", "Ricardo Pinto da Rocha", "Silvio Shigueo Nihei"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Andr\u00e9 Carrara Morandini", "(R) Jo\u00e3o Miguel de Matos Nogueira", "Jos\u00e9 Eduardo Amoroso Rodriguez Marian", "Marcelo Veronesi Fukuda", "Marcos Domingos Siqueira Tavares", "Ricardo Pinto da Rocha", "Silvio Shigueo Nihei"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Andr\u00e9 Carrara Morandini", "(R) Jo\u00e3o Miguel de Matos Nogueira", "Jos\u00e9 Eduardo Amoroso Rodriguez Marian", "Marcos Domingos Siqueira Tavares", "Ricardo Pinto da Rocha", "Silvio Shigueo Nihei"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Andr\u00e9 Carrara Morandini", "(R) Jo\u00e3o Miguel de Matos Nogueira", "Jos\u00e9 Eduardo Amoroso Rodriguez Marian", "Marcelo Veronesi Fukuda", "Marcos Domingos Siqueira Tavares", "Ricardo Pinto da Rocha", "Silvio Shigueo Nihei"]}, {"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Andr\u00e9 Carrara Morandini", "(R) Jo\u00e3o Miguel de Matos Nogueira", "Jos\u00e9 Eduardo Amoroso Rodriguez Marian", "Marcos Domingos Siqueira Tavares", "Ricardo Pinto da Rocha", "Silvio Shigueo Nihei"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Andr\u00e9 Carrara Morandini", "(R) Jo\u00e3o Miguel de Matos Nogueira", "Jos\u00e9 Eduardo Amoroso Rodriguez Marian", "Marcelo Veronesi Fukuda", "Marcos Domingos Siqueira Tavares", "Ricardo Pinto da Rocha", "Silvio Shigueo Nihei"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Andr\u00e9 Carrara Morandini", "(R) Jo\u00e3o Miguel de Matos Nogueira", "Jos\u00e9 Eduardo Amoroso Rodriguez Marian", "Marcos Domingos Siqueira Tavares", "Ricardo Pinto da Rocha", "Silvio Shigueo Nihei"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}