{"unidade": "Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas", "departamento": "Biologia Celular e do Desenvolvimento", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BMC0147", "nome": "Biologia Tecidual", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer aos alunos no\u00e7\u00f5es sobre a estrutura e fun\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os, com \u00eanfase especial nos sistemas digest\u00f3rio e circulat\u00f3rio, integrando com o estudo paralelo de anatomia.", "programa_resumido": "Morfologia dos v\u00e1rios tecidos, \u00f3rg\u00e3os e sistemas do corpo humano relacionados \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o, particularmente os sistemas circulat\u00f3rio e digest\u00f3rio.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "10/03/2025", "fim": "30/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "As aulas ser\u00e3o ministradas no pr\u00e9dio do ICB I, 1\u00ba andar.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 89, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 89, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "10/03/2025", "fim": "30/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "As aulas ser\u00e3o ministradas no pr\u00e9dio do ICB I, 1\u00ba andar.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 84, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o \u0096 Noturno": {"vagas": 84, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "10/03/2025", "fim": "30/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 89, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 89, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "10/03/2025", "fim": "30/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 84, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o \u0096 Noturno": {"vagas": 84, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}