{"unidade": "Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas", "departamento": "Biologia Celular e do Desenvolvimento", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BMC0113", "nome": "Biologia Tecidual", "creditos_aula": 5, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer aos alunos no\u00e7\u00f5es sobre a estrutura, fun\u00e7\u00e3o e a forma\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os, com \u00eanfase especial nos tecidos conjuntivos, muscular, nervoso, bem como dos sistemas circulat\u00f3rios, respirat\u00f3rio e aparelho locomotor.", "programa_resumido": "Fornecer aos alunos no\u00e7\u00f5es sobre a estrutura, fun\u00e7\u00e3o e a forma\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os, com \u00eanfase especial nos tecidos conjuntivos, muscular, nervoso, bem como dos sistemas circulat\u00f3rios, respirat\u00f3rio e aparelho locomotor.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "12/03/2025", "fim": "02/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "As aulas ser\u00e3o ministradas no pr\u00e9dio do ICB I, 1\u00ba andar.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 67, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FM - Fisioterapia": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FM - Terapia Ocupacional": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ICB - Ci\u00eancias Fundamentais da Sa\u00fade": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 67, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FM - Fisioterapia": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FM - Terapia Ocupacional": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ICB - Ci\u00eancias Fundamentais da Sa\u00fade": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}