{"unidade": "Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas", "departamento": "Microbiologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BMM0121", "nome": "Microbiologia B\u00e1sica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer aos alunos conhecimentos relativos a: morfologia e estrutura das c\u00e9lulas bacterianas, gen\u00e9tica, fisiologia, bioqu\u00edmica, diversidade, e controle de crescimento. Ser\u00e3o abordados tamb\u00e9m elementos b\u00e1sicos da morfologia e reprodu\u00e7\u00e3o de fungos.\nIntroduzir aos alunos t\u00e9cnicas b\u00e1sicas de colora\u00e7\u00e3o, manuseio de microrganismos, isolamento de bact\u00e9rias e fagos do ambiente, cultivo, controle de crescimento, transfer\u00eancia gen\u00e9tica e resist\u00eancia a antibi\u00f3ticos. Discutir a import\u00e2ncia da biodiversidade microbiana, e o seu papel na biosfera.", "programa_resumido": "Morfologia  e estrutura das c\u00e9lulas microbianas, gen\u00e9tica bacteriana e mecanismos  de  aquisi\u00e7\u00e3o de resist\u00eancia a drogas, rela\u00e7\u00f5es parasito-hospedeiro com \u00eanfase para as defesas constitutivas  e induzidas do hospedeiro  e  os fatores de virul\u00eancia bacterianos.  \nTamb\u00e9m  ser\u00e1  apresentada  uma  vis\u00e3o geral das t\u00e9cnicas empregadas para isolamento, cultivo, controle de crescimento, determina\u00e7\u00e3o das unidades formadoras de col\u00f4nias (UFC), determina\u00e7\u00e3o de padr\u00e3o de resist\u00eancia a  antibi\u00f3ticos,  e  identifica\u00e7\u00e3o dos microrganismos.  \nDiscutir  a  import\u00e2ncia da biodiversidade microbiana, a relev\u00e2ncia do  emprego  dos  microrganismos nos processos de bio-transforma\u00e7\u00e3o e bio-convers\u00e3o e o potencial oferecido pela Biotecnologia para Microbiologia Industrial.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "12/03/2025", "fim": "02/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Respons\u00e1vel - Prof. Beny Spira", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IQ -  para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "12/03/2025", "fim": "02/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "observacoes": "Respons\u00e1vel - Prof. Beny Spira", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IQ -  para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}