{"unidade": "Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas", "departamento": "Microbiologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BMM0124", "nome": "Microbiologia B\u00e1sica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer aos alunos conhecimentos b\u00e1sicos de microbiologia para qu\u00edmicos ambientais:  morfologia e estrutura das c\u00e9lulas microbianas, gen\u00e9tica, ecologia e fisiologia bacteriana. Mais especificamente ser\u00e1 tratado o papel dos microrganismos nos ciclos geoqu\u00edmicos, na biodegrada\u00e7\u00e3o de compostos t\u00f3xicos, e na \u00e1rea de biossensores, Tamb\u00e9m ser\u00e1 apresentada uma vis\u00e3o geral das t\u00e9cnicas empregadas para isolamento, cultivo, controle de crescimento, determina\u00e7\u00e3o das unidades formadoras de col\u00f4nias (UFC), determina\u00e7\u00e3o de padr\u00e3o de resist\u00eancia a antibi\u00f3ticos, e identifica\u00e7\u00e3o dos microrganismos.", "programa_resumido": "Fornecer aos alunos conhecimentos b\u00e1sicos de microbiologia para qu\u00edmicos ambientais:  morfologia e estrutura das c\u00e9lulas microbianas, gen\u00e9tica, ecologia e fisiologia bacteriana. Mais especificamente ser\u00e1 tratado o papel dos microrganismos nos ciclos geoqu\u00edmicos, na biodegrada\u00e7\u00e3o de compostos t\u00f3xicos, e na \u00e1rea de biossensores, Tamb\u00e9m ser\u00e1 apresentada uma vis\u00e3o geral das t\u00e9cnicas empregadas para isolamento, cultivo, controle de crescimento, determina\u00e7\u00e3o das unidades formadoras de col\u00f4nias (UFC), determina\u00e7\u00e3o de padr\u00e3o de resist\u00eancia a antibi\u00f3ticos, e identifica\u00e7\u00e3o dos microrganismos.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "10/03/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Respons\u00e1vel - Prof. Welington L.  Ara\u00fajo", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IQ -  para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "10/03/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "observacoes": "Respons\u00e1vel - Prof. Welington L. Ara\u00fajo", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IQ -  para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}