{"unidade": "Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas", "departamento": "Microbiologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BMM0122", "nome": "Microbiologia Aplicada para Engenheiros Ambientais", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer aos alunos  os conhecimentos b\u00e1sicos de microbiologia para engenheiros ambientais:morfologia e estrutura das c\u00e9lulas microbianas, gen\u00e9tica, ecologia e fisiologia bacteriana. Mais especificamente ser\u00e1 tratado o papel dos microrganismos nos ciclos geoqu\u00edmicos e na biodegrada\u00e7\u00e3o de compostos t\u00f3xicos. Tamb\u00e9m ser\u00e1 apresentada uma vis\u00e3o geral das t\u00e9cnicas empregadas para isolamento, cultivo, controle de crescimento, determina\u00e7\u00e3o das unidades formadoras de col\u00f4nias (UFC), determina\u00e7\u00e3o de padr\u00e3o de resist\u00eancia a antibi\u00f3ticos, e identifica\u00e7\u00e3o dos microrganismos.Como estes alunos n\u00e3o cursaram nenhuma disciplina de bioqu\u00edmica, os primeiros tr\u00eas blocos de aulas ser\u00e3o reservados para uma introdu\u00e7\u00e3o a bioqu\u00edmica.", "programa_resumido": "Fornecer aos alunos  os conhecimentos b\u00e1sicos de microbiologia para engenheiros ambientais:morfologia e estrutura das c\u00e9lulas microbianas, gen\u00e9tica, ecologia e fisiologia bacteriana. Mais especificamente ser\u00e1 tratado o papel dos microrganismos nos ciclos geoqu\u00edmicos e na biodegrada\u00e7\u00e3o de compostos t\u00f3xicos. Tamb\u00e9m ser\u00e1 apresentada uma vis\u00e3o geral das t\u00e9cnicas empregadas para isolamento, cultivo, controle de crescimento, determina\u00e7\u00e3o das unidades formadoras de col\u00f4nias (UFC), determina\u00e7\u00e3o de padr\u00e3o de resist\u00eancia a antibi\u00f3ticos, e identifica\u00e7\u00e3o dos microrganismos.Como estes alunos n\u00e3o cursaram nenhuma disciplina de bioqu\u00edmica, os primeiros tr\u00eas blocos de aulas ser\u00e3o reservados para uma introdu\u00e7\u00e3o a bioqu\u00edmica.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "26/02/2025", "fim": "02/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Respons\u00e1vel - Prof. Jos\u00e9 Greg\u00f3rio C. Gomez", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "07:30", "fim": "09:30", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia Ambiental - EC-3": {"vagas": 50, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "26/02/2025", "fim": "02/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "observacoes": "Respons\u00e1vel - Prof. Jos\u00e9 Greg\u00f3rio C. Gomez", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:30", "fim": "11:30", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia Ambiental - EC-3": {"vagas": 50, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}