{"unidade": "Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas", "departamento": "Microbiologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BMM0252", "nome": "Microbiologia de Alimentos", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir aos alunos os fundamentos da microbiologia e de ecologia de micro-organismos em\nalimentos e sua rela\u00e7\u00e3o com os mesmos; observa\u00e7\u00e3o dos mecanismos de virul\u00eancia dos\nprincipais pat\u00f3genos veiculados por alimentos e os fatores que controlam o crescimento de\nmicro-organismos em alimentos; os mecanismos de patogenicidade, fatores intr\u00ednsecos,\nextr\u00ednsecos e impl\u00edcitos que controlam o crescimento de micro-organismos em alimentos, de\nforma que sejam estabelecidas rela\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o aos riscos ao consumidor, mecanismos de\ncontrole; uso de alimentos no controle e diversidade da microbiota de forma a estimular o\nbem-estar do consumidor.", "programa_resumido": "Fundamentos da Microbiologia. Estrutura, caracteriza\u00e7\u00e3o e propriedades gerais de bact\u00e9rias,\nfungos e leveduras. Ecologia microbiana. Mecanismos de virul\u00eancia. Biofilmes. Pat\u00f3genos\nmicrobianos de import\u00e2ncia em alimentos. Microbiologia de alimentos. Import\u00e2ncia do\nalimento seguro. Microbiota. Microrganismos n\u00e3o patog\u00eanicos e ben\u00e9ficos. Microrganismos e\na produ\u00e7\u00e3o de alimentos. Riscos de contamina\u00e7\u00e3o e formas de preven\u00e7\u00e3o. Detec\u00e7\u00e3o de\nmicrorganismos em alimentos. Interpreta\u00e7\u00e3o cr\u00edtica de resultados de an\u00e1lise microbiol\u00f3gica de\nalimentos frente \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "25/02/2025", "fim": "17/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Respons\u00e1vel - Profa. Andrea Balan", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 50, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "25/02/2025", "fim": "17/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Respons\u00e1vel - Profa. Luiziana Ferreira", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o \u0096 Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "25/02/2025", "fim": "17/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "observacoes": "Respons\u00e1vel - Profa. Andrea Balan", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 50, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "25/02/2025", "fim": "17/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "observacoes": "Respons\u00e1vel - Profa. Luiziana Ferreira", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o \u0096 Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}