{"unidade": "Instituto de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "departamento": "Bacharelado em Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BRI0023", "nome": "Economia Internacional I: Teoria e Pol\u00edtica do Com\u00e9rcio Internacional", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina visa apresentar aos alunos do curso de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais os principais conceitos e modelos b\u00e1sicos de com\u00e9rcio internacional. A primeira parte do curso ser\u00e1 dedicada ao estudo da teoria do com\u00e9rcio internacional que busca responder as quest\u00f5es como (i) por que os pa\u00edses comercializam entre si? (ii) o que explica o fato de alguns pa\u00edses exportarem cal\u00e7ados enquanto outros exportam computadores? (iii) as exporta\u00e7\u00f5es de soja podem ser explicadas do mesmo modo que as exporta\u00e7\u00f5es de avi\u00f5es? e (iv) quem ganha e quem perde com o com\u00e9rcio internacional? A segunda parte do curso tem como objetivo apresentar as mais relevantes discuss\u00f5es te\u00f3ricas dapol\u00edtica comercial como (i) em que situa\u00e7\u00e3o um pa\u00eds ganha ao proteger seus produtores da concorr\u00eancia internacional? (ii) quais os custos e benef\u00edcios do uso de instrumentos de pol\u00edtica comercial? e (iii) quais s\u00e3o os argumentos a favor e contra o livre com\u00e9rcio?Tamb\u00e9m tem como objetivo discutir temas e eventos recentes relacionados \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas comerciais pelos diversos pa\u00edses, em especial os pa\u00edses em desenvolvimento.", "programa_resumido": "A primeira parte do curso ser\u00e1 dedicada ao estudo da teoria do com\u00e9rcio internacional que busca responder as quest\u00f5es como (i) por que os pa\u00edses comercializam entre si? (ii) o que explica o fato de alguns pa\u00edses exportarem cal\u00e7ados enquanto outros exportam computadores? (iii) as exporta\u00e7\u00f5es de soja podem ser explicadas do mesmo modo que as exporta\u00e7\u00f5es de avi\u00f5es? e (iv) quem ganha e quem perde com o com\u00e9rcio internacional? A segunda parte do curso tem como objetivo apresentar as mais relevantes discuss\u00f5es te\u00f3ricas da pol\u00edtica comercial como (i) em que situa\u00e7\u00e3o um pa\u00eds ganha ao proteger seus produtores da concorr\u00eancia internacional? (ii) quais os custos e benef\u00edcios do uso de instrumentos de pol\u00edtica comercial? e (iii) quais s\u00e3o os argumentos a favor e contra o livre com\u00e9rcio? Tamb\u00e9m tem como objetivo discutir temas e eventos recentes relacionados \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas comerciais pelos diversos pa\u00edses, em especial os pa\u00edses em desenvolvimento.", "turmas": [{"codigo": "20251NO", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Daniela Carla Decaro Schettini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - Noturno (todos)": {"vagas": 30, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 7, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD -   para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Diurno ou Noturno (Novo)": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251VE", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:30", "fim": "17:00", "professores": ["(R) Daniela Carla Decaro Schettini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - Vespertino (todos)": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD -   para toda a Unidade": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - integral": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}