{"unidade": "Instituto de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "departamento": "Bacharelado em Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BRI0025", "nome": "Teoria do Estado II: Constitucionalismo Comparado", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Este curso tem por objetivo oferecer uma introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s principais quest\u00f5es de adjudica\u00e7\u00e3o constitucional comparada sob a \u00f3tica de diversos sistemas jur\u00eddicos. Espera-se que, ao final do curso, o aluno se familiarize com conceitos b\u00e1sicos de direito constitucional comparado, especialmente no que tange \u00e0s institui\u00e7\u00f5es judiciais contempor\u00e2neas e aos casos paradigm\u00e1ticos mais importantes sobre o tema.", "programa_resumido": "Na primeira parte, o curso se concentra em quest\u00f5es b\u00e1sicas, tais como a utilidade e o \u00e2mbito do tema de direito comparado; os conceitos de constitucionalismo e do Estado de direito, o debate sobre universalismo e relativismo dos direitos fundamentais, os principais sistemas de controle constitucional no mundo contempor\u00e2neo, e os desafios da interpreta\u00e7\u00e3o constitucional em face de quest\u00f5es sociol\u00f3gicas e culturais. Esta parte tamb\u00e9m ir\u00e1 fornecer uma compreens\u00e3o b\u00e1sica da estrutura e da hist\u00f3ria dos tribunais nas principais jurisdi\u00e7\u00f5es, incluindo os EUA, Europa, Am\u00e9rica do Sul e \u00c1sia.Na segunda parte, com vistas \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de uma compreens\u00e3o mais profunda dos desafios pr\u00e1ticos no exerc\u00edcio da adjudica\u00e7\u00e3o constitucional e seus limites, o curso abordar\u00e1 a forma como os tribunais de diferentes tradi\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas t\u00eam reagido a influ\u00eancias estrangeiras na tomada de decis\u00f5es jur\u00eddicas de natureza constitucional. Trata-se de um tema extremamente pol\u00eamico e objeto de frut\u00edfero debate atual, cujo dom\u00ednio permitir\u00e1 ao aluno compreender os problemas gerais cobertos na primeira parte do curso dentro de um contexto espec\u00edfico. Os alunos tamb\u00e9m ir\u00e3o abordar casosindividuais a partir de jurisdi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, observando como as decis\u00f5es estrangeiras foram utilizadas ou rejeitadas.Em \u00faltima inst\u00e2ncia, o aluno dever\u00e1 ser capaz de adquirir a capacidade de manipular os conceitos e arranjos institucionais relativos \u00e0 t\u00e9cnica de decis\u00e3o judicial e constitucional, em diferentes pa\u00edses e sistemas. Ao mesmo tempo, ap\u00f3s ter contato com os casos de diferentes jurisdi\u00e7\u00f5es, o aluno dever\u00e1 ter condi\u00e7\u00f5es de avaliar criticamente como os ju\u00edzes procuram lidar com quest\u00f5es controversas de forma variada, em fun\u00e7\u00e3o do contexto sociopol\u00edtico e vis\u00f5es de mundo contrastantes.", "turmas": [{"codigo": "20251NO", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["Danielle Hanna Rached"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - Noturno (todos)": {"vagas": 30, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 6, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD -   para toda a Unidade": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Diurno ou Noturno (Novo)": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251VE", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "13:30", "fim": "17:00", "professores": ["Danielle Hanna Rached"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - Vespertino (todos)": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 6, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD -   para toda a Unidade": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Diurno ou Noturno (Novo)": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}