{"unidade": "Instituto de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "departamento": "Bacharelado em Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BRI0010", "nome": "Regimes e Organiza\u00e7\u00f5es Internacionais", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O curso visa apresentar o estado da arte do debate sobre Regimes & Organiza\u00e7\u00f5es Internacionais no campo das rela\u00e7\u00f5es internacionais, a fim de permitir ao discente compreender o papel de atores n\u00e3o-estatais, p\u00fablicos e privados, na constru\u00e7\u00e3o e na reformula\u00e7\u00e3o di\u00e1ria dos regimes internacionais. A partir da compreens\u00e3o dos regimes como mecanismos de governan\u00e7a multin\u00edvel, ser\u00e1 poss\u00edvel perceber as nuances entre as diferentes camadas de rela\u00e7\u00f5es internacionais, bem como compreender o papel de atores n\u00e3o-estatais em cada uma delas. Tamb\u00e9m se pretende evidenciar a concretude dos regimes a partir da compreens\u00e3o de seus efeitos no cotidiano individual e coletivo.", "programa_resumido": "Estrutura do curso\nM\u00f3dulo I - Organiza\u00e7\u00f5es Internacionais\nM\u00f3dulo II - Regimes internacionais e Camadas de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais\nM\u00f3dulo III- \u00c1reas Tem\u00e1ticas\nM\u00f3dulo IV - Quest\u00f5es Contempor\u00e2neas", "turmas": [{"codigo": "20251NO", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Arthur Roberto Capella Giannattasio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - Noturno (todos)": {"vagas": 30, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD -   para toda a Unidade": {"vagas": 3, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Diurno ou Noturno (Novo)": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IO -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251VE", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "13:30", "fim": "17:00", "professores": ["(R) Kai Enno Lehmann"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - Vespertino (todos)": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD -   para toda a Unidade": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - integral": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}