{"unidade": "Instituto de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "departamento": "Bacharelado em Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BRI0102", "nome": "Fundamentos das Rela\u00e7\u00f5es Institucionais e Governamentais: sociedade atuando na constru\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O objetivo desta disciplina \u00e9 apresentar os fundamentos das Rela\u00e7\u00f5es Institucionais e Governamentais (RIG), enquanto uma \u00e1rea de pesquisa ainda pouco explorada no campo das ci\u00eancias sociais, utilizando princ\u00edpios da ci\u00eancia pol\u00edtica, economia, hist\u00f3ria e direito buscando a compreens\u00e3o de fen\u00f4menos de interesse.\nO curso est\u00e1 dividido em duas partes: a primeira apresenta a \u00e1rea por meio do prisma te\u00f3rico, com a introdu\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios de funcionamento das rela\u00e7\u00f5es entre diversos atores da sociedade e entes governamentais. Para isso, os alunos ter\u00e3o acesso ao estado da arte da produ\u00e7\u00e3o acad\u00eamica na tem\u00e1tica, assim como participar\u00e3o de debates abordando quest\u00f5es filos\u00f3ficas e legais no campo \u00e9tico.\nA segunda parte do curso \u00e9 dedicada \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas utilizadas no exerc\u00edcio do trabalho e quest\u00f5es pr\u00e1ticas que envolvem o dia a dia de um profissional da \u00e1rea. Neste m\u00f3dulo, ser\u00e3o abordadas as melhores pr\u00e1ticas a fim de que os alunos possam desenvolver, de forma competente, atividades fundamentais para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o.", "programa_resumido": "Aspectos te\u00f3ricos: Rela\u00e7\u00f5es Institucionais e Governamentais & Advocacy. Processo decis\u00f3rio no Poder Executivo. Processo Legislativo. Risco Pol\u00edtico na perspectiva comparada. Constru\u00e7\u00e3o de Estrat\u00e9gias - Engajamento no \u00e2mbito federal e subnacional. Pr\u00e1tica Comparada & Regulamenta\u00e7\u00e3o no Brasil. Aspectos pr\u00e1ticos: Levantamento e acompanhamento de informa\u00e7\u00f5es sobre cen\u00e1rio pol\u00edtico e institucional. Monitoramento legislativo e an\u00e1lise dos impactos setoriais. Mapeamento e gerenciamento de autoridades e influenciadores. Identifica\u00e7\u00e3o e Gerenciamento de tem\u00e1ticas. Constru\u00e7\u00e3o de narrativa e elabora\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de comunica\u00e7\u00e3o. Gerenciamento de crise. An\u00e1lise reputacional no \u00e2mbito institucional.", "turmas": [{"codigo": "20251NO", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Am\u00e2ncio Jorge Silva Nunes de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD -   para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Diurno ou Noturno (Novo)": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}