{"unidade": "Instituto de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "departamento": "Bacharelado em Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BRI0067", "nome": "Pol\u00edtica Externa Brasileira", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A presente disciplina tem como objetivo analisar a Pol\u00edtica Externa Brasileira desde distintas perspectivas te\u00f3ricas desenvolvidas nas rela\u00e7\u00f5es internacionais, com especial \u00eanfase \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es da an\u00e1lise de pol\u00edtica externa (foreign policy analysis). A partir do di\u00e1logo entre as dimens\u00f5es internacional e dom\u00e9stica, \u00e9 esperado que ao final do curso os alunos sejam capazes de analisar o comportamento do Brasil no \u00e2mbito internacional em distintos momentos hist\u00f3ricos a partir de instrumentos te\u00f3rico/metodol\u00f3gicos presentes na literatura de rela\u00e7\u00f5es internacionais. Do ponto de vista cronol\u00f3gico, abordaremos eventos relevantes da Opera\u00e7\u00e3o Pan-Americana (1955-1960) e a Pol\u00edtica Externa Independente (1961-1963) aos dias atuais, mobilizando os principais marcos conceituais presentes na literatura especializada.", "programa_resumido": "An\u00e1lise de Pol\u00edtica Externa (APE). Conceitos e Abordagens. Eixos anal\u00edticos e paradigmas da Pol\u00edtica Externa Brasileira (PEB). Estrutura institucional e atores da pol\u00edtica externa. Evolu\u00e7\u00e3o e fases da PEB.", "turmas": [{"codigo": "20251NO", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Pedro Feli\u00fa Ribeiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 33, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - Noturno (todos)": {"vagas": 33, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 8, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD -   para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Diurno ou Noturno (Novo)": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251VE", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "13:30", "fim": "17:00", "professores": ["(R) Pedro Feli\u00fa Ribeiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 31, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - Vespertino (todos)": {"vagas": 31, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 16, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD -   para toda a Unidade": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Diurno ou Noturno (Novo)": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 3, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - integral": {"vagas": 7, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}