{"unidade": "Instituto de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "departamento": "Bacharelado em Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BRI0038", "nome": "Sistema Financeiro Internacional, Governan\u00e7a e Crises", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O curso tem como objetivo discutir as perspectivas do sistema financeiro internacional a partir das transforma\u00e7\u00f5es de que foi objeto nos \u00faltimos trinta anos. Ap\u00f3s fazer uma breve recapitula\u00e7\u00e3o de conceitos de macroeconomia aberta, o curso apresenta os grandes participantes dos mercados financeiros, as autoridades financeiras e a pol\u00edtica monet\u00e1ria. \nEm seguida, s\u00e3o revisadas as pol\u00edticas de liberaliza\u00e7\u00e3o financeira e a economia pol\u00edtica destes processos. A partir do estudo dos epis\u00f3dios de crises financeiras em pa\u00edses emergentes e mais desenvolvidos e das pol\u00edticas implementadas frente a elas, s\u00e3o discutidas teorias e alternativas aos governos nacionais, bem como perspectivas da governan\u00e7a financeira global.", "programa_resumido": "A partir do estudo dos principais participantes do sistema financeiro interacional, o curso discute as transforma\u00e7\u00f5es que sofreu desde o aprofundamento das pol\u00edticas de liberaliza\u00e7\u00e3o no final da d\u00e9cada de 1980. Ao debru\u00e7ar-se sobre diversas experi\u00eancias nacionais de reformas financeiras, o programa da disciplina procura mostrar as especificidades locais e a din\u00e2mica pol\u00edtica dom\u00e9stica frente a eventuais press\u00f5es por mudan\u00e7as advindas do ambiente externo.\nNa sequ\u00eancia, estudam-se pol\u00edticas destinadas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de crises financeiras, \u00e0 luz das crises ocorridas desde o final do s\u00e9culo XX e seus efeitos sobre a governan\u00e7a financeira global.\nOs t\u00f3picos abordados incluem: causas macroecon\u00f4micas e fatores que contribu\u00edram para as crises dos pa\u00edses emergentes e a crise financeira global, o papel das pol\u00edticas dos bancos centrais em gest\u00e3o de crises e preven\u00e7\u00e3o; pacotes de est\u00edmulo fiscal e os regimes de apoio aos bancos, reforma da regulamenta\u00e7\u00e3o financeira e o processo G20, risco sist\u00eamico, o legado fiscal da turbul\u00eancia financeira e da recess\u00e3o econ\u00f4mica e da crise da d\u00edvida soberana europeia.\nDiferentes abordagens te\u00f3ricas ser\u00e3o discutidas para interpretar as crises e seus desdobramentos.", "turmas": [{"codigo": "20251NO", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Maria Antonieta Del Tedesco Lins"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Diurno ou Noturno (Novo)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EP -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}