{"unidade": "Instituto de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "departamento": "Bacharelado em Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BRI0060", "nome": "Fundamentos de Microeconomia", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Esta disciplina tem por objetivo apresentar aos alunos os conceitos b\u00e1sicos da teoria microecon\u00f4mica. Busca-se enfatizar os conceitos de teoria da escolha sob restri\u00e7\u00f5es para explicar o comportamento dos agentes do mercado e de sua consequente organiza\u00e7\u00e3o. Este corte anal\u00edtico te\u00f3rico permite uma abordagem metodol\u00f3gica que pode ser aplicada posteriormente \u00e0s escolhas do governo, econ\u00f4micas ou pol\u00edticas.", "programa_resumido": "A disciplina aborda os conceitos b\u00e1sicos da microeconomia descritos abaixoNo\u00e7\u00f5es de teoria da escolha e escassezTeoria do ConsumidorTeoria do ProdutorEstruturas e organiza\u00e7\u00f5es de mercadosEfeitos de Interven\u00e7\u00f5es governamentais", "turmas": [{"codigo": "20251NO", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Adriana Schor"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - Noturno (todos)": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 8, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD -   para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251VE", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:30", "fim": "17:00", "professores": ["(R) Adriana Schor"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - Vespertino (todos)": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 6, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD -   para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}