{"unidade": "Instituto de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "departamento": "Bacharelado em Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BRI0032", "nome": "Sa\u00fade Global", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "- Apresentar os principais temas do campo da sa\u00fade global, assim como os estudos\ncr\u00edticos da \u00e1rea e as abordagens de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais e sa\u00fade p\u00fablica;\n- Debater a atua\u00e7\u00e3o internacional brasileira relacionada ao campo da sa\u00fade p\u00fablica;\n- Abordar a pandemia de covid-19 sob o prisma da hist\u00f3ria das epidemias e das\nemerg\u00eancias internacionais de sa\u00fade precedentes e futuras;\n- Analisar as propostas de reforma da arquitetura global da sa\u00fade sob a perspectiva\ndos direitos humanos e da equidade;\n- Avan\u00e7ar na experimenta\u00e7\u00e3o do uso da arte como recurso pedag\u00f3gico", "programa_resumido": "No\u00e7\u00f5es elementares do campo da sa\u00fade global. Estudos cr\u00edticos. Reforma da governan\u00e7a\nglobal da sa\u00fade. Emerg\u00eancias internacionais. O Brasil e a sa\u00fade global.", "turmas": [{"codigo": "20251VE", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "As aulas ser\u00e3o ministradas no Instituto de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais, no campus do Butant\u00e3.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "13:30", "fim": "17:00", "professores": ["(R) Deisy de Freitas Lima Ventura"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 50, "inscritos": 14, "pendentes": 3, "matriculados": 11, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 50, "inscritos": 14, "pendentes": 3, "matriculados": 11}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 1, "matriculados": 0, "grupos": {"FD -   para toda a Unidade": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FM - Medicina": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 4, "inscritos": 1, "pendentes": 1, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}]}