{"unidade": "Instituto de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "departamento": "Bacharelado em Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BRI0118", "nome": "Hist\u00f3ria e Diplomacia Cultural", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Refletir sobre os usos da cultura nas a\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas e nas propagandas dos Estados. Compreender os conceitos de soft power, diplomacia cultural e rela\u00e7\u00f5es culturais internacionais. Analisar estudos de caso de a\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas culturais nos s\u00e9culos XX e XXI.", "programa_resumido": "Hist\u00f3ria Cultural e Rela\u00e7\u00f5es Internacionais: di\u00e1logos e conceitos. A diplomacia cultural francesa. Diplomacia cultural e \u201cPol\u00edtica da boa vizinhan\u00e7a\u201d. Diplomacia cultural durante a Guerra Fria. Exemplos de diplomacia cultural no s\u00e9culo XXI.", "turmas": [{"codigo": "20251NO", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["Carolina Amaral de Aguiar"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD -   para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Artes Visuais (antigo e reformulado)": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Curso Superior do Audiovisual": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Jornalismo noturno (antigo e reformulado)": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - M\u00fasica (antigo e reformulado)": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251VE", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:30", "fim": "17:00", "professores": ["Carolina Amaral de Aguiar"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD -   para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Artes Visuais - Bacharelado (antigo e reformulado)": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Jornalismo (antigo e reformulado)": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - M\u00fasica (Reformulado)": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Curso Superior do Audiovisual": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}