{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Artes C\u00eanicas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CAC0611", "nome": "Teatro e Educa\u00e7\u00e3o I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "\u25cf\tHistoricizar a rela\u00e7\u00e3o entre artes c\u00eanicas e educa\u00e7\u00e3o\n\u25cf\tRefletir sobre a rela\u00e7\u00e3o entre projeto educacional, projeto pol\u00edtico e o ensino das artes\n\u25cf\tRefletir sobre as artes c\u00eanicas e a contemporaneidade na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica: seus objetivos, elementos, curr\u00edculos e perspectivas na educa\u00e7\u00e3o escolarizada\n\u25cf\tIntroduzir as diferentes modalidades de trabalho em pedagogia das artes c\u00eanicas", "programa_resumido": "Esta disciplina prop\u00f5e a reflex\u00e3o sobre as rela\u00e7\u00f5es historicamente tecidas entre artes c\u00eanicas e educa\u00e7\u00e3o, discutindo as diferentes modalidades que as caracterizam, sua rela\u00e7\u00e3o com o ensino escolarizado, sua inser\u00e7\u00e3o nos curr\u00edculos oficiais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e sua rela\u00e7\u00e3o com as quest\u00f5es educacionais da contemporaneidade e da decolonialidade.\n\nJustificativa\n\nA disciplina Teatro e Educa\u00e7\u00e3o I se volta para a forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica dos estudantes da Licenciatura e procura examinar a intersec\u00e7\u00e3o entre a dimens\u00e3o art\u00edstica e pedag\u00f3gica das artes c\u00eanicas no ensino formal, introduzindo os principais conte\u00fados e discuss\u00f5es sobre esse campo de atua\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Licenciatura (curr\u00edculo reformulado)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Suzana Schmidt Vigan\u00f3"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Artes C\u00eanicas - Licenciatura (Reformulado)": {"vagas": 40, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}