{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Artes C\u00eanicas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CAC0704", "nome": "Voz e movimento: pr\u00e1ticas integradas a partir de dan\u00e7as e cantos do Brasil", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O campo da cultura popular brasileira re\u00fane v\u00e1rias manifesta\u00e7\u00f5es em que dan\u00e7a e m\u00fasica se entrela\u00e7am. Mais do que uma caracter\u00edstica est\u00e9tica, tais manifesta\u00e7\u00f5es anunciam uma perspectiva ecol\u00f3gica em que dom\u00ednios distintos constroem repert\u00f3rios integrados de passos, movimentos, ritmos e can\u00e7\u00f5es. Dentro desse contexto, a disciplina intenta desenvolver pr\u00e1ticas de voz e movimento, com base na multimodalidade presente em dan\u00e7as e folguedos do Brasil.", "programa_resumido": "Estudos de movimento, percep\u00e7\u00e3o e din\u00e2mica a partir de algumas dan\u00e7as do Brasil. Pr\u00e1ticas vocais inspiradas em cantos tradicionais (cantos de trabalho, cantos responsoriais, toadas, pontos). Multimodalidade e coordena\u00e7\u00e3o r\u00edtmico-vocal. Pr\u00e1ticas de roda e din\u00e2micas coletivas.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Optativa Eletiva: Licenciatura e Bacharelado (curr\u00edculo reformulado)\nOptativa Livre: USP", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "13:30", "fim": "17:15", "professores": ["(R) Andr\u00e9ia Vieira Abdelnur Camargo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Artes C\u00eanicas - Licenciatura e Bacharelado (Reformulado)": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}