{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Artes C\u00eanicas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CAC0623", "nome": "Dan\u00e7a Contempor\u00e2nea I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "-Desenvolver experimentos criativos pautados na ideia de uma prontid\u00e3o c\u00eanica a partir do que chamamos de escuta do corpo. \n-Compreender no corpo a ideia de gestualidade como dispositivo de cria\u00e7\u00e3o em dan\u00e7a. \n-Pesquisar as necessidades do corpo - de um artista criador \u2013 que envolvem os processos de cria\u00e7\u00e3o e o fazer numa rela\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea. \n-Vivenciar possibilidades de outras ordens de constru\u00e7\u00e3o a partir de experimentos em grupos, tendo como par\u00e2metro outras estruturas de organiza\u00e7\u00e3o c\u00eanica com \u00eanfase nas a\u00e7\u00f5es do corpo.\n-Refletir sobre a pr\u00e1tica estabelecida em classe e promover pontes com algumas refer\u00eancias te\u00f3ricas.", "programa_resumido": "Procura-se expandir no corpo possibilidades inventivas a partir das intera\u00e7\u00f5es dos diferentes corpos entre si e destes com o ambiente apoiado na linguagem de dan\u00e7a. Nesses moveres, apoia-se em um entendimento de uma dramaturgia do corpo a partir de a\u00e7\u00f5es implicadas no ambiente e nas rela\u00e7\u00f5es geradas nesse processo cujo prop\u00f3sito \u00e9 dan\u00e7a.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Optativa Eletiva: Licenciatura e Bacharelado (curr\u00edculo reformulado)\nOptativa Livre: USP", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "13:30", "fim": "17:15", "professores": ["(R) Maria Helena Franco de Araujo Bastos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 5, "grupos": {"ECA - Artes C\u00eanicas - Licenciatura e Bacharelado (Reformulado)": {"vagas": 20, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 5}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 5, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 10, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 5}}}}}]}