{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Artes C\u00eanicas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CAC0675", "nome": "Traje de Cena e Cenografia I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Discutir o traje de cena (e a cenografia) contempor\u00e2neo a partir dos rituais indigenas, africano-brasileiros e do teatro europeu. Estudar m\u00e9todos construtivos do traje de cena, exercitando na teoria e na pr\u00e1tica constru\u00e7\u00f5es simples de alta utiliza\u00e7\u00e3o para o aluno no seu dia-a-dia nas artes c\u00eanicas. \n\nTrabalhar exerc\u00edcios pr\u00e1ticos de altera\u00e7\u00e3o de superf\u00edcies vest\u00edveis, t\u00eaxteis ou n\u00e3o, e altera\u00e7\u00e3o de trajes j\u00e1 prontos, ressignificando-os.", "programa_resumido": "O traje de cena popular \u2013 origens e trajet\u00f3rias. \nA \u00e1rvore do traje \u2013 o traje de folguedo rumo ao traje de cena. \nAltera\u00e7\u00f5es po\u00e9ticas de superf\u00edcies e roupas para traje de cena. \nBreve hist\u00f3rico do traje de cena e cenografia brasileiro e mundial.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Optativa Eletiva: Licenciatura e Bacharelado (curr\u00edculo reformulado)\nOptativa livre: EACH e USP", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:30", "fim": "17:15", "professores": ["(R) Fausto Roberto Po\u00e7o Viana"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Artes C\u00eanicas - Licenciatura e Bacharelado (Reformulado)": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 5, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}