{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Artes C\u00eanicas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CAC0727", "nome": "Po\u00e9ticas do Corpo e da Voz II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "- Explorar as rela\u00e7\u00f5es entre movimento e vocalidade a partir de diferentes formas de organiza\u00e7\u00e3o espacial e temporal, reconhecendo subjetividades, mem\u00f3rias e identidades plurais presentes na cena contempor\u00e2nea.\n- Investigar din\u00e2micas e po\u00e9ticas do gesto e da palavra, com enfoque na narratividade e na performatividade.\n- Cruzar procedimentos advindos da tradi\u00e7\u00e3o c\u00eanica ocidental a pr\u00e1ticas corporais e vocais dissidentes e/ou decoloniais.\n- Desenvolver pr\u00e1ticas de aprimoramento do trabalho corporal e vocal, a partir de rotinas de exerc\u00edcios preparat\u00f3rios e din\u00e2micas criativas individuais e coletivas.", "programa_resumido": "As aulas visam ao estudo das rela\u00e7\u00f5es entre movimento, voz, gesto e palavra, em din\u00e2micas regidas por narratividade e performatividade. T\u00e9cnicas vocais estendidas, pr\u00e1ticas performativas e outras formas de entretecer o estudo do movimento e da voz conduzir\u00e3o a disciplina a construir um di\u00e1logo com as po\u00e9ticas da cena contempor\u00e2nea.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: B\u00e1sico em Licenciatura e Bacharelado (curr\u00edculo reformulado - obrigat\u00f3ria para ingressantes a partir de 2023)", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Andr\u00e9ia Vieira Abdelnur Camargo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Artes C\u00eanicas - Ciclo B\u00e1sico (Reformulado)": {"vagas": 40, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}