{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Artes C\u00eanicas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CAC0726", "nome": "Po\u00e9ticas do Corpo e da Voz I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Ampliar o reconhecimento das potencialidades po\u00e9ticas do corpo e da voz a partir da consci\u00eancia som\u00e1tica, proprioceptiva e cinest\u00e9sica do movimento e da vocalidade.\n- Proporcionar estudos te\u00f3rico-pr\u00e1ticos a partir de princ\u00edpios corporais \u2013 orientados pela investiga\u00e7\u00e3o do movimento e seus fatores \u2014 e vocais, com base nos recursos e din\u00e2micas da voz e da fala.\n- Promover pr\u00e1ticas integradas de movimento e voz, por meio do trabalho sobre si mesmo/a/e, bem como de pr\u00e1ticas coletivas.\n- Cruzar estudos oriundos de escolas de tradi\u00e7\u00e3o europeia \u2013 que conceberam teorias e metodologias hegem\u00f4nicas sobre corpo, movimento, ci\u00eancia vocal, voz falada e voz cantada \u2013 a pr\u00e1ticas e saberes legat\u00e1rios das performances culturais afro-brasileiras e afro-amer\u00edndias.\n- Estimular a cria\u00e7\u00e3o de composi\u00e7\u00f5es corporais-vocais.", "programa_resumido": "A disciplina compilar\u00e1 exerc\u00edcios baseados nas dimens\u00f5es anato-fisiol\u00f3gicas, cinest\u00e9sticas, expressivas e po\u00e9tico-performativas do corpo e da voz, bem como estudos de composi\u00e7\u00e3o coreogr\u00e1fica e cria\u00e7\u00e3o movida pela a\u00e7\u00e3o da voz na palavra c\u00eanica. Cada estudante ser\u00e1 conduzido/e/a ao trabalho explorat\u00f3rio sobre sua pr\u00f3pria corporalidade e vocalidade em a\u00e7\u00e3o, combinando treinamento e cria\u00e7\u00e3o c\u00eanica como inst\u00e2ncias co-dependentes.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: B\u00e1sico em Licenciatura e Bacharelado (curr\u00edculo reformulado - obrigat\u00f3ria para ingressantes a partir de 2024)", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Sayonara Sousa Pereira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Artes C\u00eanicas - Ciclo B\u00e1sico (Reformulado)": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}