{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Artes C\u00eanicas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CAC0656", "nome": "Po\u00e9ticas de Atua\u00e7\u00e3o II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "A disciplina Po\u00e9ticas de Atua\u00e7\u00e3o II objetiva estimular no aluno o reconhecimento e a conscientiza\u00e7\u00e3o de seus potenciais criativos no \u00e2mbito do corpo, voz e atua\u00e7\u00e3o. O autoconhecimento, como fundamento da pr\u00e1tica do ator, ser\u00e1 o catalisador dos processos criativos em articula\u00e7\u00e3o com par\u00e2metros composicionais como tempo, espa\u00e7o e a\u00e7\u00e3o, em seus sentidos mais amplos.\nParalelamente a esse enfoque, a disciplina visa desenvolver estudos hist\u00f3ricos, te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos de atua\u00e7\u00e3o, em di\u00e1logo conceitual, diacr\u00f4nico e contextual com o Campo Po\u00e9tico II \u2013 escolhido em conjunto com as outras disciplinas do primeiro semestre do Ciclo B\u00e1sico. Nesse sentido, o Campo Po\u00e9tico II far\u00e1 a ponte tradut\u00f3ria entre as quest\u00f5es da atua\u00e7\u00e3o e a tr\u00edade formada pelo Moderno, o Contempor\u00e2neo e os Estudos Brasileiros, componentes que estar\u00e3o sempre presentes nas discuss\u00f5es\ne processos engendrados durante o semestre. A disciplina comp\u00f5e o conjunto preparat\u00f3rio para o Ateli\u00ea II, a ser instalado no segundo semestre.", "programa_resumido": "Abordagem te\u00f3rico-pr\u00e1tica voltada para o reconhecimento e a conscientiza\u00e7\u00e3o das potencialidades t\u00e9cnicas e criativas do aluno no \u00e2mbito da atua\u00e7\u00e3o c\u00eanica. Estudos hist\u00f3ricos, te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos em atua\u00e7\u00e3o, circundados pelo constante di\u00e1logo com o Campo Po\u00e9tico II.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: B\u00e1sico em Licenciatura e Bacharelado (curr\u00edculo reformulado).", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Lucienne Guedes Fahrer"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Artes C\u00eanicas - Ciclo B\u00e1sico (Reformulado)": {"vagas": 40, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}