{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Artes C\u00eanicas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CAC0725", "nome": "Po\u00e9ticas da Visualidade II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "A presente disciplina pretende abordar de maneira concisa os princ\u00edpios da ilumina\u00e7\u00e3o c\u00eanica, de modo que os alunos e alunas aprendam as ferramentas b\u00e1sicas para compreender, criar e executar, sob orienta\u00e7\u00e3o, um projeto de luz.", "programa_resumido": "Curso instrumental de ilumina\u00e7\u00e3o c\u00eanica: os princ\u00edpios b\u00e1sicos que norteiam a pr\u00e1tica da ilumina\u00e7\u00e3o c\u00eanica s\u00e3o abordados em aula expositiva e, na seq\u00fc\u00eancia, s\u00e3o experimentados pelos alunos atrav\u00e9s de pequenos exerc\u00edcios pr\u00e1ticos de luz.  \nA Disciplina prop\u00f5e tamb\u00e9m que alunos e alunas durante o semestre, sob orienta\u00e7\u00e3o, realizem a concep\u00e7\u00e3o, afina\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o da ilumina\u00e7\u00e3o de um projeto realizado dentro do Departamento, no mesmo semestre letivo.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: B\u00e1sico em Licenciatura e Bacharelado (curr\u00edculo reformulado - obrigat\u00f3ria para ingressantes a partir de 2023)", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Cibele Forjaz Sim\u00f5es"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Artes C\u00eanicas - Ciclo B\u00e1sico (Reformulado)": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}