{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Artes Pl\u00e1sticas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CAP0202", "nome": "Desenho e Paisagem", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Forma\u00e7\u00e3o de um conhecimento dos poss\u00edveis aspectos do espa\u00e7o, capacitando para a a\u00e7\u00e3o visual, atrav\u00e9s do estudo da paisagem no Ocidente, do contato com a paisagem/espa\u00e7o presente, e sua interpreta\u00e7\u00e3o baseada no desenho.\nA forma\u00e7\u00e3o did\u00e1tico-pedag\u00f3gica do professor de artes visuais est\u00e1 contemplada nos conte\u00fados e pr\u00e1ticas desta disciplina.", "programa_resumido": "Hist\u00f3ria da paisagem no Ocidente e na Arte Ocidental, e experi\u00eancias concretas de contato e interpreta\u00e7\u00e3o da paisagem aqui e agora.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Optativa Eletiva: B\u00e1sico em Artes Visuais (curr\u00edculo reformulado)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "17:45", "professores": ["(R) Marco Francesco Buti"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Artes Visuais - Ciclo B\u00e1sico (Reformulado)": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}