{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Artes Pl\u00e1sticas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CAP0203", "nome": "Os Pap\u00e9is do Desenho", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Articula\u00e7\u00e3o de aspectos estruturais da linguagem visual no campo bidimensional, tratando do desenho em si e de suas possibilidades relacionais com os outros meios pl\u00e1sticos.\nA forma\u00e7\u00e3o did\u00e1tico-pedag\u00f3gica do professor de artes visuais est\u00e1 contemplada nos conte\u00fados e pr\u00e1ticas desta disciplina.", "programa_resumido": "Articula\u00e7\u00e3o dos aspectos expressivos da linguagem pl\u00e1stica no campo bidimensional.\n\nOBS: DISCIPLINA COM CARGA EXTENSIONISTA.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: B\u00e1sico em Artes Visuais (curr\u00edculo antigo e reformulado)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Luiz Claudio Mubarac"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Artes Visuais (antigo e reformulado)": {"vagas": 30, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}