{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Artes Pl\u00e1sticas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CAP0149", "nome": "Narrativas e Visualidades II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Disciplina de car\u00e1ter te\u00f3rico-pr\u00e1tico tem como preocupa\u00e7\u00e3o a linguagem visual sobre sequ\u00eancia de imagens e efeitos de varia\u00e7\u00e3o temporal, e a constru\u00e7\u00e3o de narrativas. Pretende-se criar assim um quadro de refer\u00eancias te\u00f3ricas e m\u00e9todos de trabalho correlacionados atrav\u00e9s de uma s\u00e9rie did\u00e1tica de exerc\u00edcios e informa\u00e7\u00f5es, cuja proposi\u00e7\u00e3o b\u00e1sica visa uma sistematiza\u00e7\u00e3o na experi\u00eancia visual, notadamente no campo das m\u00eddias digitais.", "programa_resumido": "O enfoque desta disciplina ser\u00e1 dar continuidade \u00e0s discuss\u00f5es iniciadas na disciplina Narrativas e Visualidades I. Disciplina de car\u00e1ter fundamentalmente te\u00f3rico que inicialmente oferece uma introdu\u00e7\u00e3o ao estudo de imagens em sequ\u00eancia, considerando-se alguns princ\u00edpios referenciais e objetivando instrumentar conceitualmente o(a) estudante.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Optativa Eletiva: Licenciatura e Bacharelado (curr\u00edculo reformulado)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "17:45", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Artes Visuais - Licenciatura e Bacharelado (Reformulado)": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}