{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Artes Pl\u00e1sticas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CAP0300", "nome": "Pr\u00e1ticas Performativas I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina trabalha com a matriz comun entre as artes visuais e as artes c\u00eanicas que \u00e9 a da presen\u00e7a do corpo. O corpo do artista, o corpo do p\u00fablico, do participador ou espectador, os corpos materiais para os quais o artista transfere uma performatividade. A forma\u00e7\u00e3o did\u00e1tico-pedag\u00f3gica do professor de artes visuais est\u00e1 contemplada nos conte\u00fados e pr\u00e1ticas desta disciplina.", "programa_resumido": "A disciplina \u00e9 um espa\u00e7o de encontro das matrizes comuns entre as artes visuais e as artes c\u00eanicas, no que se refere \u00e0 presen\u00e7a do corpo real na obra de arte.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Optativa Eletiva: Licenciatura e Bacharelado em Artes C\u00eanicas (curr\u00edculo antigo e reformulado) e Licenciatura e Bacharelado em Artes Visuais (curr\u00edculo reformulado)", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "17:45", "professores": ["(R) Mario Celso Ramiro de Andrade"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Artes C\u00eanicas (antigo e reformulado)": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Artes Visuais - Licenciatura e Bacharelado (Reformulado)": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}