{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Artes Pl\u00e1sticas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CAP0303", "nome": "Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual e Perif\u00e9ricos I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "\u0095\tIntroduzir o aluno no universo da produ\u00e7\u00e3o audiovisual, fundament\u00e1-lo teoricamente e prepar\u00e1-lo para a produ\u00e7\u00e3o propriamente dita de projetos audiovisuais.\u0095\tAmpliar a discuss\u00e3o a respeito da realiza\u00e7\u00e3o audiovisual, sobre a \u00f3tica das diferentes t\u00e9cnicas e tecnologias empregadas no decorrer de sua hist\u00f3ria, dando acesso ao conhecimento das ferramentas b\u00e1sicas para a manipula\u00e7\u00e3o de conte\u00fados atrav\u00e9s das m\u00eddias digitais.\u0095\tAnalisar os componentes b\u00e1sicos da produ\u00e7\u00e3o de um filme, ou seja, cen\u00e1rio, figurinos, maquiagem, dire\u00e7\u00e3o de arte, efeitos especiais mec\u00e2nicos, eletr\u00f4nicos, e os processos de p\u00f3s-produ\u00e7\u00e3o de imagem nos seus aspectos pr\u00e1ticos e criativos sobre o enfoque da composi\u00e7\u00e3o da Imagem.", "programa_resumido": "Introduzir o aluno no universo da produ\u00e7\u00e3o audiovisual, fundament\u00e1-lo teoricamente e prepar\u00e1-lo para a produ\u00e7\u00e3o propriamente dita de projetos audiovisuais.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Optativa Eletiva: Licenciatura e Bacharelado em Artes Visuais (curr\u00edculo reformulado)", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "17:45", "professores": ["(R) Giselle Gubernikoff"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Artes Visuais - Licenciatura e Bacharelado (Reformulado)": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}