{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Artes Pl\u00e1sticas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CAP0291", "nome": "Metodologias do Ensino das Artes Visuais III com Est\u00e1gios Supervisionados", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "1- Aprofundar as experiencias e os conhecimentos desenvolvidos ao longo da gradua\u00e7\u00e3o em processos de ensino-aprendizagem da arte no contexto dos Ateli\u00eas Laborat\u00f3rios\n\n2- Exercer a pr\u00e1xis didatico-pedag\u00f3gica na elabora\u00e7\u00e3o e reg\u00eancia de aulas.\n\n3- Exercitar o uso das TICs dispon\u00edveis na sala ambiente, no processo educativo em arte.", "programa_resumido": "De acordo com o PFPUSP, o est\u00e1gio supervisionado deve ter um papel de elemento integrador na forma\u00e7\u00e3o do professor, oferecendo ao estudante de licenciatura oportunidades de ampliar e utilizar as habilidades e os conhecimentos adquiridos no curso para responder as necessidades e aos desafios das diferentes realidades de ensino e aprendizagem em institui\u00e7\u00f5es escolares e demais contextos arte educativos: \"(...) ha que se considerar que a doc\u00eancia na exercida exclusivamente em institui\u00e7\u00f5es escolares, embora nelas prevale\u00e7a, podendo estar presente em espa\u00e7os n\u00e3o formais, tais como: Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil (OSCs), centros comunit\u00e1rios, museus, pris\u00f5es, institui\u00e7\u00f5es culturais e demais aparelhos p\u00fablicos vinculados a cultura, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade\". (PFPUSP,2023).\nNo contexto do ensino e aprendizagem das artes visuais objetiva-se o desenvolvimento de um saber te\u00f3rico-pr\u00e1tico que exija uma postura investigativa e problematizadora para os processos art\u00edsticos pedag\u00f3gicos. Os alunos da gradua\u00e7\u00e3o acompanham diferentes etapas e processos de aprendizagem necess\u00e1rias para a forma\u00e7\u00e3o integral do professor de arte tais como: estudos sobre cada contexto institucional, leitura de textos, cria\u00e7\u00e3o de planejamentos, produ\u00e7\u00e3o de materiais did\u00e1tico pedag\u00f3gicos, levantamento de materiais, reg\u00eancia supervisionada, registros de processos, avalia\u00e7\u00e3o final e reuni\u00f5es com grupos comunit\u00e1rios e/ou fam\u00edlias.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Licenciatura (curr\u00edculo reformulado)", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "15:45", "professores": ["(R) D\u00e1lia Rosenthal"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Artes Visuais - Licenciatura (Reformulado)": {"vagas": 30, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Licenciatura (curr\u00edculo reformulado)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "15:45", "professores": ["(R) D\u00e1lia Rosenthal"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Artes Visuais - Licenciatura (Reformulado)": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}