{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Artes Pl\u00e1sticas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CAP0322", "nome": "Hist\u00f3ria do Ensino de Arte no Brasil: trajet\u00f3ria pol\u00edtica e conceitual e quest\u00f5es contempor\u00e2neas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina visa situar historicamente e problematizar as diversas concep\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas do ensino e da aprendizagem da arte no Brasil j\u00e1 sistematizadas, refletindo sobre suas principais transforma\u00e7\u00f5es e estabelecendo rela\u00e7\u00f5es com as pol\u00edticas educacionais e os panoramas art\u00edstico, cultural e politico de cada \u00e9poca, ao mesmo tempo que, por meio da Metodologia da Hist\u00f3ria Oral, se prop\u00f5e \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de fontes prim\u00e1rias compostas por narrativas de experi\u00eancias com arte e educa\u00e7\u00e3o contempor\u00e2neas diversas e plurais, especialmente, de pessoas pertencentes a grupos que, por raz\u00f5es econ\u00f4micas, sociais, \u00e9tnicas e de g\u00eanero, entre outras, s\u00e3o comumente exclu\u00eddos do espa\u00e7o acad\u00eamico de produ\u00e7\u00e3o de conhecimento.", "programa_resumido": "A disciplina faz uso da Metodologia da Hist\u00f3ria Oral para a constru\u00e7\u00e3o de fontes prim\u00e1rias diversas e plurais sobre arte e educa\u00e7\u00e3o na contemporaneidade,  especialmente, de pessoas pertencentes a grupos que, por raz\u00f5es econ\u00f4micas, sociais, \u00e9tnicas e de g\u00eanero, entre outras, s\u00e3o comumente exclu\u00eddos do espa\u00e7o acad\u00eamico de produ\u00e7\u00e3o de conhecimento. Os estudantes realizam leituras de autores cl\u00e1ssicos da \u00e1rea de arte e educa\u00e7\u00e3o e autores contempor\u00e2neos que colocam em quest\u00e3o a colonialidade no campo do ser, do saber e do poder e desenvolvem um projeto de pesquisa utilizando a Hist\u00f3ria Oral para conhecer, produzir e disseminar experi\u00eancias outras de ensino e aprendizagem da arte.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Licenciatura (curr\u00edculo reformulado)\nOptativa Eletiva: Escultura, Gravura, Multim\u00eddia e Interm\u00eddia e Pintura (curr\u00edculo antigo) e Bacharelado em Artes Visuais (curr\u00edculo reformulado)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "17:45", "professores": ["(R) Sumaya Mattar"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 27, "pendentes": 1, "matriculados": 24, "grupos": {"ECA - Artes Visuais - Licenciatura (Reformulado)": {"vagas": 30, "inscritos": 25, "pendentes": 1, "matriculados": 24}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 3, "grupos": {"ECA - Artes Visuais - Bacharelado (antigo e reformulado)": {"vagas": 30, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 3}}}, "Extracurricular": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}