{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Artes Pl\u00e1sticas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CAP0204", "nome": "A Cor na Arte", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "A disciplina desenvolve uma pr\u00e1tica sobre os elementos construtivos e constitutivos do\ndesenho, os sinais gr\u00e1ficos e suas materialidades, visando \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos elementos\npl\u00e1sticos b\u00e1sicos no campo bidimensional, para a articula\u00e7\u00e3o de conjuntos significantes.\nExerc\u00edcios de desenho e no\u00e7\u00f5es sobre sua hist\u00f3ria introduzem ao aluno possibilidades de\nreflex\u00e3o, que ativem a capacidade anal\u00edtica e a realiza\u00e7\u00e3o de trabalhos particulares.\nA disciplina desenvolve a observa\u00e7\u00e3o e a representa\u00e7\u00e3o dos elementos crom\u00e1ticos, a\npartir do uso do l\u00e1pis de cor, passando para as tintas a \u00f3leo, visando \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o\ndos elementos pl\u00e1sticos b\u00e1sicos no campo da pintura.\nExerc\u00edcios de observa\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o introduzem ao aluno possibilidades de\nreflex\u00e3o, que ativem a capacidade anal\u00edtica e a realiza\u00e7\u00e3o de trabalhos particulares.\n\nA forma\u00e7\u00e3o did\u00e1tico-pedag\u00f3gica do professor de artes visuais est\u00e1 contemplada nos conte\u00fados\ne pr\u00e1ticas desta disciplina.", "programa_resumido": "Organiza\u00e7\u00e3o dos elementos pl\u00e1sticos crom\u00e1ticos b\u00e1sicos no campo bidimensional para a articula\u00e7\u00e3o de conjuntos significantes.\n\nOBS: DISCIPLINA COM CARGA EXTENSIONISTA", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: B\u00e1sico em Artes Visuais (curr\u00edculo reformulado)", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Geraldo de Souza Dias Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Artes Visuais - Ciclo B\u00e1sico (Reformulado)": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}