{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Artes Pl\u00e1sticas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CAP0240", "nome": "Multim\u00eddia e Interm\u00eddia I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Disciplina de car\u00e1ter te\u00f3rico-pr\u00e1tico que tem como preocupa\u00e7\u00e3o analisar, discutir e colocar em pr\u00e1tica os diferentes conceitos envolvidos neste campo. O foco principal \u00e9 criar um quadro de refer\u00eancias te\u00f3ricas e m\u00e9todos de trabalho visando uma sistematiza\u00e7\u00e3o no campo da multim\u00eddia e interm\u00eddia. As aulas abranger\u00e3o alguns dos t\u00f3picos abaixo, que ser\u00e3o desdobrados em aulas te\u00f3ricas e exerc\u00edcios pr\u00e1ticos: hipertexto - um hist\u00f3rico de seu desenvolvimento; multim\u00eddia e hiperm\u00eddia a partir de diferentes autores; os conceitos de: interatividade, interface, imprevisibilidade, navega\u00e7\u00e3o, etc.; an\u00e1lise e discuss\u00e3o de diferentes programas multim\u00eddia e sites; panorama da arte e tecnologia; entre outros.\nA forma\u00e7\u00e3o did\u00e1tico-pedag\u00f3gica do professor de artes visuais est\u00e1 contemplada nos conte\u00fados e pr\u00e1ticas desta disciplina.", "programa_resumido": "A disciplina visa ampliar o repert\u00f3rio dos estudantes no campo da multim\u00eddia e interm\u00eddia. Visa ainda conciliar uma perspectiva hist\u00f3rica, uma an\u00e1lise te\u00f3rica com exerc\u00edcios pr\u00e1ticos de cria\u00e7\u00e3o.\nOrienta\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o de trabalhos e projetos.\n\nOBS: DISCIPLINA COM CARGA EXTENSIONISTA.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: B\u00e1sico em Artes Visuais (curr\u00edculo antigo e reformulado)", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["Silvia Regina Ferreira de Laurentiz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Artes Visuais (antigo e reformulado)": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}