{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Informa\u00e7\u00e3o e Cultura", "campus": "Outro", "codigo": "CBD0289", "nome": "Administra\u00e7\u00e3o de Recursos e Produtos de Informa\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "1 \u2013 Conceituar a administra\u00e7\u00e3o de recursos e produtos de informa\u00e7\u00e3o nas mais diferentes unidades de Informa\u00e7\u00e3o.\n2 \u2013 Discutir o estado da arte do tema, indicando novas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito das Ci\u00eancias da Informa\u00e7\u00e3o.\n3 \u2013 Desenvolver atividades pr\u00e1ticas, desenvolvendo pol\u00edticas espec\u00edficas para administra\u00e7\u00e3o de recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o.\n4 \u2013 Destacar aspectos relacionados \u00e0 gest\u00e3o de bibliotecas p\u00fablicas e privadas; estudo de usu\u00e1rios; servi\u00e7o de refer\u00eancia; conceitos e t\u00e9cnicas de bibliometria; gest\u00e3o de peri\u00f3dicos cient\u00edficos; indexa\u00e7\u00e3o de peri\u00f3dicos cient\u00edficos; desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es; gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e o conhecimento em ambiente corporativo; sistemas de gest\u00e3o de conte\u00fados online; fluxo de produ\u00e7\u00e3o de livros (impressos ou e-books); novas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o para a Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "Gest\u00e3o de bibliotecas p\u00fablicas e privadas; estudo de usu\u00e1rios; servi\u00e7o de refer\u00eancia; conceitos e t\u00e9cnicas de bibliometria; gest\u00e3o de peri\u00f3dicos cient\u00edficos; indexa\u00e7\u00e3o de peri\u00f3dicos cient\u00edficos; desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es; gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e o conhecimento em ambiente corporativo; sistemas de gest\u00e3o de conte\u00fados online; fluxo de produ\u00e7\u00e3o de livros (impressos ou e-books); novas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o para a Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matutino)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["(R) Pedro Luiz C\u00f4rtes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matut": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (noturno)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["(R) Pedro Luiz C\u00f4rtes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (notur": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}