{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Informa\u00e7\u00e3o e Cultura", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CBD0265", "nome": "Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o de Bibliotecas e Servi\u00e7os de Informa\u00e7\u00e3o I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Fornecer refer\u00eancias conceituais e metodol\u00f3gicas necess\u00e1rias a processos de planejamento e gest\u00e3o de unidades de informa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em princ\u00edpios e procedimentos para elabora\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3sticos em unidades de informa\u00e7\u00e3o.\n\nDe natureza te\u00f3rico-pr\u00e1tica, a disciplina prev\u00ea abordagem cr\u00edtico-reflexiva da literatura especializada, debates sobre conceitos-chaves a\u00ed implicados, bem como a elabora\u00e7\u00e3o, pelo aluno, de diagn\u00f3stico em uma unidade de informa\u00e7\u00e3o de seu interesse.", "programa_resumido": "Planejamento: conceitos, objetivos e tipos; O processo de avalia\u00e7\u00e3o e diagn\u00f3stico; \nElabora\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios de diagn\u00f3stico.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matutino)", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Marcelo dos Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 12, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matut": {"vagas": 25, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 12}}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (noturno)", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:30", "fim": "22:50", "professores": ["(R) Marcelo dos Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 18, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (notur": {"vagas": 25, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 18}}}}}]}