{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Informa\u00e7\u00e3o e Cultura", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CBD0294", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 An\u00e1lise Document\u00e1ria", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "1) Expor as principais teorias, conceitos e m\u00e9todos da An\u00e1lise document\u00e1ria.  2) Apresentar as opera\u00e7\u00f5es de an\u00e1lise, condensa\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o de textos, com base em teorias e m\u00e9todos de leitura e produ\u00e7\u00e3o textual. 3) Capacitar os alunos a elaborar representa\u00e7\u00f5es diferentes tipos de resumos de textos para os fins da recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es.", "programa_resumido": "An\u00e1lise document\u00e1ria: principais conceitos e procedimentos. Estudo de teorias de leitura e tipologia de textos.  Condensa\u00e7\u00e3o de textos. Produ\u00e7\u00e3o de resumos document\u00e1rios.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matutino)", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Giovana Deliberali Maimone"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matut": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (noturno)", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "22:50", "professores": ["(R) Giovana Deliberali Maimone"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (notur": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}