{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Informa\u00e7\u00e3o e Cultura", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CBD0185", "nome": "Biblioteca, Informa\u00e7\u00e3o e Sociedade", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar aos discentes as rela\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias entre informa\u00e7\u00e3o confi\u00e1vel e cultura democr\u00e1tica, de modo a habilitar e estimular o profissional em forma\u00e7\u00e3o a observar os requisitos da verdade factual quando se trata de dar acesso \u00e0 cultura e ao conhecimento. Nesta disciplina, as bibliotecas ser\u00e3o pensadas como institui\u00e7\u00f5es abertas ao p\u00fablico e articuladas com as garantias individuais do Estado de Direito, com o objetivo de estimular a capacidade de an\u00e1lise cr\u00edtica de pol\u00edticas p\u00fablicas para a informa\u00e7\u00e3o, a cultura e o conhecimento.", "programa_resumido": "- Estudo das interfaces entre sociedade, informa\u00e7\u00e3o e cultura democr\u00e1tica. \n- Fundamentos do direito do cidad\u00e3o \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura e ao exerc\u00edcio do poder. \n- A biblioteca al\u00e9m do acervo de livros: porta de entrada universal para a imagina\u00e7\u00e3o sem fronteiras e para o conhecimento dos direitos. \n- No\u00e7\u00f5es de Estado e de Sociedade Civil.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria:Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matutino), (obrigat\u00f3ria, tamb\u00e9m, para ingressantes de 2022)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Eug\u00eanio Bucci"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matut": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (noturno), (obrigat\u00f3ria, tamb\u00e9m, para ingressantes de 2022)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "22:50", "professores": ["(R) Eug\u00eanio Bucci"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (notur": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}