{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Informa\u00e7\u00e3o e Cultura", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CBD0129", "nome": "Servi\u00e7os ao Usu\u00e1rio", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Objetivo geral: Apresentar e discutir conceitos relacionados ao tema \u201cServi\u00e7os ao Usu\u00e1rio\u201d \nno \u00e2mbito dos Dispositivos de Informa\u00e7\u00e3o presenciais e virtuais, visando propiciar condi\u00e7\u00f5es objetivas para os alunos refletirem sobre os desafios atuais e perspectivas para gest\u00e3o e atua\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Refer\u00eancia. \nObjetivos espec\u00edficos: Refletir sobre o perfil atual do Usu\u00e1rio em Dispositivos de Informa\u00e7\u00e3o. Contextualizar o Servi\u00e7o de Refer\u00eancia enquanto espa\u00e7o de media\u00e7\u00e3o entre fontes e usu\u00e1rios. Contextualizar o Servi\u00e7o de Refer\u00eancia nos ambientes tradicionais e nos virtuais, considerando princ\u00edpios do desenho universal. Refletir sobre \u00e9tica, transpar\u00eancia, acessibilidade e inclus\u00e3o nos produtos desenvolvidos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o prestados por bibliotec\u00e1rios", "programa_resumido": "Aulas te\u00f3ricas, baseadas em discuss\u00e3o de t\u00f3picos da bibliografia; semin\u00e1rios de discuss\u00e3o tem\u00e1tica; apresenta\u00e7\u00e3o e discuss\u00e3o de trabalho final", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matutino)", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Asa Fujino"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matut": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria:Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (noturno)", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:30", "fim": "22:50", "professores": ["(R) Asa Fujino"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (notur": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}