{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Informa\u00e7\u00e3o e Cultura", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CBD0264", "nome": "Informa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "A disciplina \"Informa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia\" explora as inter-rela\u00e7\u00f5es entre esses tr\u00eas elementos fundamentais e seu papel como for\u00e7as motrizes para o progresso e desenvolvimento sustent\u00e1vel na sociedade moderna baseada no conhecimento. Aborda conceitos-chave como Sociedade da Informa\u00e7\u00e3o, Sociedade do Conhecimento, Ci\u00eancia B\u00e1sica, Ci\u00eancia Aplicada, Inova\u00e7\u00e3o e os diferentes tipos de informa\u00e7\u00e3o envolvidos nesses processos. Analisa o papel da informa\u00e7\u00e3o como agente de mudan\u00e7as nas organiza\u00e7\u00f5es e na gera\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico. Examina as pol\u00edticas p\u00fablicas, incentivos governamentais e a colabora\u00e7\u00e3o entre os diversos atores desse ecossistema, como universidades, empresas, investidores e redes de colabora\u00e7\u00e3o. Prepara os alunos para compreender e atuar nos fluxos de informa\u00e7\u00e3o que permeiam os ambientes de ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o.\nObjetivos da Disciplina:\n\u2022 Compreender os conceitos de Sociedade da Informa\u00e7\u00e3o e Sociedade do Conhecimento e suas implica\u00e7\u00f5es.\n\u2022 Distinguir entre Ci\u00eancia B\u00e1sica e Ci\u00eancia Aplicada e seus pap\u00e9is na cria\u00e7\u00e3o de conhecimento.\n\u2022 Analisar os diferentes tipos de inova\u00e7\u00e3o (radical e incremental) e sua rela\u00e7\u00e3o com a informa\u00e7\u00e3o e conhecimento.\n\u2022 Explorar os diversos dom\u00ednios da informa\u00e7\u00e3o (cient\u00edfico, tecnol\u00f3gico, industrial, mercado, estrat\u00e9gico, social) e seus prop\u00f3sitos.\n\u2022 Examinar a informa\u00e7\u00e3o como agente de mudan\u00e7as organizacionais e sua rela\u00e7\u00e3o com intelig\u00eancia, gest\u00e3o do conhecimento e tomada de decis\u00e3o.\n\u2022 Estudar os principais atores e suas fun\u00e7\u00f5es na gera\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica.\n\u2022 Compreender o papel das pol\u00edticas p\u00fablicas e incentivos governamentais no fomento \u00e0 ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o. \n\u2022 Analisar exemplos e casos sobre a sinergia entre informa\u00e7\u00e3o, ci\u00eancia e tecnologia em diferentes contextos e setores.", "programa_resumido": "Transforma\u00e7\u00e3o Digital. Sociedade da Informa\u00e7\u00e3o e do Conhecimento. Pol\u00edticas de IC&T. Ci\u00eancia B\u00e1sica e Ci\u00eancia Aplicada. Informa\u00e7\u00e3o para tomada de decis\u00e3o. Agentes de IC&T. An\u00e1lise SWOT. Laborat\u00f3rio de Inova\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matutino), (obrigat\u00f3ria, tamb\u00e9m, para ingressantes de 2020).\nOptativa Livre:  ECA e USP", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["(R) Francisco Carlos Paletta"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matut": {"vagas": 25, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - para toda a Unidade": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 6, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (noturno), (obrigat\u00f3ria, tamb\u00e9m, para ingressantes de 2020)\nOptativa Livre:  ECA e USP", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["(R) Francisco Carlos Paletta"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (notur": {"vagas": 25, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - para toda a Unidade": {"vagas": 4, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 6, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}