{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Informa\u00e7\u00e3o e Cultura", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CBD0282", "nome": "Estados, Formas e Processos da Cultura na Atualidade", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer aos alunos a oportunidade para refletir sobre as interfaces entre Informa\u00e7\u00e3o e Cultura compreendendo:\na) um panorama da condi\u00e7\u00e3o atual da cultura, tendo como base um debate multi e interdisciplinar \nb) no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas das v\u00e1rias teorias, conhecimentos e saberes que modelam esse debate na atualidade.\nc) evidenciar as aproxima\u00e7\u00f5es e diferen\u00e7as entre as no\u00e7\u00f5es e vis\u00f5es de mundo fornecidas seja pelas Ci\u00eancias Sociais, pela Filosofia, Humanidades, as Artes, como as provenientes da Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia", "programa_resumido": "A disciplina em seu programa fornece um panorama dos debates em torno da cultura na modernidade e na contemporaneidade, dando ao aluno subs\u00eddios para inserir-se nessa discuss\u00e3o e analisar criticamente a produ\u00e7\u00e3o e a situa\u00e7\u00e3o cultural de seu tempo. Considera n\u00e3o s\u00f3 as matrizes filos\u00f3ficas e cient\u00edficas de reflex\u00e3o sobre o tema, mas tamb\u00e9m as pr\u00e1ticas art\u00edsticas que modelam esse debate. Abarca desde as primeiras contribui\u00e7\u00f5es cr\u00edticas sobre a cultura moderna at\u00e9 chegar aos \u00faltimos desenvolvimentos sobre a sociedade em rede e a cultura na virtualidade, prospectando tamb\u00e9m abordagens latino-americanas e decoloniais, bem como explorando outras perspectivas, outras cosmologias, outros saberes. A disciplina, ocasionalmente, prop\u00f5e incurs\u00f5es em contextos e institui\u00e7\u00f5es culturais da cidade (visitas externas a USP)", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matutino), (obrigat\u00f3ria para ingressantes a partir de 2023)\nOptativa Eletiva: FM - Terapia Ocupacional\nOptativa Livre: ECA e USP", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Martin Grossmann"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matut": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FM - Terapia Ocupacional": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (noturno), (obrigat\u00f3ria para ingressantes a partir de 2023)\nOptativa Eletiva: FM - Terapia Ocupacional\nOptativa Livre: ECA e USP", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "22:50", "professores": ["(R) Martin Grossmann"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (notur": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FM - Terapia Ocupacional": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}