{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Informa\u00e7\u00e3o e Cultura", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CBD0260", "nome": "Elementos de L\u00f3gica para Documenta\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "a) apresentar as caracter\u00edsticas b\u00e1sicas da raz\u00e3o, do racioc\u00ednio na perspectiva da l\u00f3gica; b) caracterizar a linguagem e descrever as formas de argumentos dedutivos e indutivos. Identificar par\u00e2metros da l\u00f3gica aplicados \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, tratamento e recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "a) objeto da l\u00f3gica; b) estudo dos procedimentos v\u00e1lidos e gerais do pensamento: conceitos, ju\u00edzos e racioc\u00ednios, considerados nas formas em que s\u00e3o enunciados; c) aplica\u00e7\u00e3o da l\u00f3gica aos procedimentos de produ\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matutino)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Marivalde Moacir Francelin"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matut": {"vagas": 25, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (noturno)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "22:50", "professores": ["(R) Marivalde Moacir Francelin"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 26, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (notur": {"vagas": 26, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}