{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Informa\u00e7\u00e3o e Cultura", "campus": "Outro", "codigo": "CBD0268", "nome": "Documenta\u00e7\u00e3o audiovisual e iconogr\u00e1fica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Discutir as especificidades da documenta\u00e7\u00e3o audiovisual e iconogr\u00e1fica com rela\u00e7\u00e3o aos seus formatos e suportes, necessidades de conserva\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o e as novas formas para representa\u00e7\u00e3o e acesso possibilitadas pelas novas tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o. Ampliar a vis\u00e3o sobre as possibilidades de organiza\u00e7\u00e3o, tratamento e uso dos documentos audiovisuais e iconogr\u00e1ficos em sistemas de\ninforma\u00e7\u00e3o colaborativos na web e sua inser\u00e7\u00e3o no campo das Humanidades Digitais. \nEnfatizar a especificidade da informa\u00e7\u00e3o neles contida, do processo de documenta\u00e7\u00e3o envolvido e a necessidade da conserva\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o f\u00edsica e digital dos documentos audiovisuais e iconogr\u00e1ficos.", "programa_resumido": "O documento audiovisual: formatos e suportes 2. O documento iconogr\u00e1fico: formatos e suportes 3 A organiza\u00e7\u00e3o do conhecimento e a representa\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o audiovisual e iconogr\u00e1fica no \u00e2mbito das Humanidades Digitais 4. Metadados para documentos audiovisuais e iconogr\u00e1ficos: normas, padr\u00f5es e instrumentos 5. Conserva\u00e7\u00e3o, preserva\u00e7\u00e3o e curadoria f\u00edsica e digital nos acervos audiovisuais e\niconogr\u00e1ficos 6. Capacita\u00e7\u00e3o do profissional bibliotec\u00e1rio para a gest\u00e3o de acervos audiovisuais e iconogr\u00e1ficos.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matutino)", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) V\u00e2nia Mara Alves Lima"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matut": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (noturno)", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:30", "fim": "22:50", "professores": ["(R) V\u00e2nia Mara Alves Lima"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (notur": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}