{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Informa\u00e7\u00e3o e Cultura", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CBD0223", "nome": "Fundamentos em Biblioteconomia, Documenta\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "1. Apresentar elementos constitutivos do campo da Biblioteconomia e de suas \u00e1reas correlatas,\na partir da abordagem de sua natureza, objeto, conceitos, dispositivos, protagonistas;\n2. Possibilitar ao aluno a apropria\u00e7\u00e3o de referenciais do campo da Biblioteconomia, tendo em\nvista a constru\u00e7\u00e3o de perspectiva cr\u00edtica e criativa de sua futura \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o profissional.", "programa_resumido": "Estudo de referenciais da Biblioteconomia. Abordagem articulada de conceitos, marcos hist\u00f3ricos, forma\u00e7\u00e3o profissional, dispositivos legais, protagonistas, disciplinas an\u00e1logas \u00e0 \u00e1rea, tendo em foco a Biblioteconomia como campo de saberes e fazeres espec\u00edficos ligados a Bibliotecas e dispositivos cong\u00eaneres de Informa\u00e7\u00e3o e Cultura.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matutino)", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Ivete Pieruccini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matut": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (noturno)", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:30", "fim": "22:50", "professores": ["(R) Ivete Pieruccini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (notur": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}