{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Informa\u00e7\u00e3o e Cultura", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CBD0273", "nome": "Est\u00e1gio Supervisionado em Unidades de Informa\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 12, "objetivos": "Acompanhar os est\u00e1gios curriculares obrigat\u00f3rios (ECO) realizados pelos Discentes.\nDiscutir, refletir e orientar coletivamente sobre as viv\u00eancias profissionais realizadas.\nPromover trocas de experi\u00eancias entre os estudantes. Destacar aspectos sociais, culturais, educacionais e de mercado de trabalho relacionados \u00e0 carreira e a atividade bibliotec\u00e1ria.", "programa_resumido": "Ampliar a informa\u00e7\u00e3o e o conhecimento em rela\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o bibliotec\u00e1ria.\nApresentar experi\u00eancias profissionais com est\u00edmulo a inser\u00e7\u00e3o no mundo do trabalho bibliotec\u00e1rio.\nIdentificar e refletir sobre a integra\u00e7\u00e3o da teoria com a pr\u00e1tica profissional.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matutino)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Cibele Araujo Camargo Marques dos Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matut": {"vagas": 25, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (noturno)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:10", "fim": "22:50", "professores": ["(R) Cibele Araujo Camargo Marques dos Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (notur": {"vagas": 25, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}