{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CCA0269", "nome": "Comunica\u00e7\u00e3o e Alteridade", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Compreender os fen\u00f4menos da contemporaneidade a partir dos aspectos culturais e midi\u00e1ticos, permitindo com isso a interpreta\u00e7\u00e3o da etnomidialogia como a \u00e1rea que estuda a diversidade e as suas representa\u00e7\u00f5es nos ambientes midi\u00e1ticos, atendendo tamb\u00e9m as demandas atuais de revers\u00e3o da hist\u00f3ria \u00fanica, que \u00e9 contada na historiografia e, muitas vezes na m\u00eddia, pelos grupos de poder. Assim s\u00e3o apresentadas as vers\u00f5es hist\u00f3ricas e culturais dos grupos s\u00f3cio-ac\u00eantricos, inserindo no contexto a percep\u00e7\u00e3o deles enquanto sujeitos hist\u00f3ricos dentro das culturas e dos ambientes midi\u00e1ticos.", "programa_resumido": "A disciplina trata da quest\u00e3o da alteridade na comunica\u00e7\u00e3o, abrangendo temas contempor\u00e2neos como o lugar de fala, a ancestralidade, os movimentos identit\u00e1rios e p\u00f3s-identit\u00e1rios, a apropria\u00e7\u00e3o cultural, o cancelamento e a milit\u00e2ncia digital. O objeto \u00e9 analisar criticamente essas ideias, afastando-as das considera\u00e7\u00f5es de senso comum comumente encontradas nas redes sociais e na milit\u00e2ncia virtual. Busca, em larga medida, a origem acad\u00eamica dessas ideias, localizando-as historicamente e em sua extens\u00e3o social.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas matutino (curr\u00edculo antigo e reformulado)\nOptativa Eletiva: Turismo\nOptativa Livre: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o matutino e noturno, ECA e USP", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Ferdinando Crepalde Martins"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 17, "grupos": {"ECA - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - matutino (Antigo e Reformulado)": {"vagas": 25, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 17}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {"ECA - Turismo": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 30, "inscritos": 7, "pendentes": 1, "matriculados": 6, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matut": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Todos exceto Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Info": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 10, "inscritos": 7, "pendentes": 1, "matriculados": 6}}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Licenciatura em Educomunica\u00e7\u00e3o e Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas noturno (curr\u00edculo antigo e reformulado)\nOptativa Eletiva: Turismo\nOptativa Livre: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o matutino e noturno, ECA e USP", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "22:50", "professores": ["Dayana Karla Melo da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 53, "pendentes": 1, "matriculados": 52, "grupos": {"ECA - Licenciatura em Educomunica\u00e7\u00e3o": {"vagas": 35, "inscritos": 26, "pendentes": 1, "matriculados": 25}, "ECA - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - noturno (Antigo e Reformulado)": {"vagas": 35, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 27}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 3, "grupos": {"ECA - Turismo": {"vagas": 10, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 3}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 8, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matut": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "ECA - Todos exceto Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Info": {"vagas": 10, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 4}}}}}]}