{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CCA0280", "nome": "Filosofia da Comunica\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "1.\tDiscutir a Comunica\u00e7\u00e3o a partir do ponto de vista da reflex\u00e3o filos\u00f3fica, como forma de entender a forma\u00e7\u00e3o do conhecimento humano e cient\u00edfico.\n\n2.\tApresentar as principais Escolas de Pensamento Filos\u00f3fico para possibilitar a compreens\u00e3o do processo de comunica\u00e7\u00e3o.\n\n3.\tRelacionar os fatos sociais da atualidade \u00e0s diferentes abordagens filos\u00f3ficas selecionadas para estudo na disciplina.", "programa_resumido": "A partir das ideias do filosofo Ren\u00e9 Descartes (1596 - 1650), com \u00eanfase no racionalismo, ser\u00e3o introduzidas novas correntes de pensamento, que tratam de discutir a quest\u00e3o da racionalidade, incluindo outros elementos essenciais \u00e0 compreens\u00e3o do ser humano, tais como a emo\u00e7\u00e3o e os  sentimentos, a fim de compreend\u00ea-lo em sua totalidade.\n          \nA Escola de Frankfurt e os estudos sobre seus principais expoentes fazem parte do conte\u00fado a ser desenvolvido pela disciplina, que se encerra com a corrente da Desconstru\u00e7\u00e3o como forma de pensamento para as Ci\u00eancias Sociais em geral.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas matutino (curr\u00edculo antigo e reformulado)\nOptativa Livre: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o matutino e noturno, ECA e USP", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["Issaaf Santos Karhawi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - matutino (Antigo e Reformulado)": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matut": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Todos exceto Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Info": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas noturno (curr\u00edculo antigo e reformulado)\nOptativa Livre: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o matutino e noturno, ECA e USP", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "22:50", "professores": ["Issaaf Santos Karhawi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - noturno (Antigo e Reformulado)": {"vagas": 35, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matut": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Todos exceto Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Info": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}