{"unidade": "Faculdade de Ci\u00eancias Farmac\u00eauticas de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da FCFRP", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "CGF2089", "nome": "Cuidado Multidisciplinar para a Seguran\u00e7a do Paciente em Uso de Medicamentos", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Desenvolver as compet\u00eancias necess\u00e1rias para o cuidado multidisciplinar ao paciente complexo e em estado cr\u00edtico, para promo\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a medicamentosa.\nDefinir os pap\u00e9is e as responsabilidades dos enfermeiros e farmac\u00eauticos no processo de uso de medicamentos em unidade de terapia intensiva.\nIntegrar as boas pr\u00e1ticas cl\u00ednicas da farm\u00e1cia e enfermagem para a seguran\u00e7a do paciente em uso de medicamentos.\nPrevenir erros de medica\u00e7\u00e3o na transi\u00e7\u00e3o de cuidado.", "programa_resumido": "O conte\u00fado envolve aspectos do cuidado multidisciplinar para promo\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a do paciente em uso de terapia endovenosa frequentemente utilizadas no cuidado intensivo; as compet\u00eancias e responsabilidades da Enfermagem e da Farm\u00e1cia para o atendimento das necessidades em sa\u00fade do paciente cr\u00edtico, para a mitiga\u00e7\u00e3o de riscos e preven\u00e7\u00e3o de morbimortalidade relacionada ao uso de medicamentos no n\u00edvel terci\u00e1rio de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, bem como as boas pr\u00e1ticas para a transi\u00e7\u00e3o do cuidado para n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o de menor complexidade, com \u00eanfase na reconcilia\u00e7\u00e3o medicamentosa e contra refer\u00eancia para a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.", "turmas": [{"codigo": "20251DP", "inicio": "17/02/2025", "fim": "21/02/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251DT", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCFRP - Para toda a unidade para os cursos 60013, 60014 e 60015": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EERP -  para toda a Unidade": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251DT", "inicio": "17/02/2025", "fim": "21/02/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "M\u00f3dulo intersemestral e interunidades (EERP) oferecido na semana anterior ao in\u00edcio das aulas, conforme informa\u00e7\u00e3o da docente respons\u00e1vel.\nAulas ministradas de 17/02/2025 a 21/02/2025 das 9h \u00e0s 17h.\nLocal: Escola de Enfermagem de Ribeir\u00e3o Preto (EERP/US", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCFRP - Para toda a unidade para os cursos 60013, 60014 e 60015": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EERP -  para toda a Unidade": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}