{"unidade": "Faculdade de Ci\u00eancias Farmac\u00eauticas de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da FCFRP", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "CGF2014", "nome": "Morfologia do Corpo Humano", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Gerais: Capacitar o aluno ao bom entendimento dos aspectos morfol\u00f3gicos relevantes do sistema org\u00e2nico humano, proporcionando informa\u00e7\u00f5es sobre anatomia macro e microsc\u00f3pica, e ao mesmo tempo, salientar a import\u00e2ncia da rela\u00e7\u00e3o entre a estrutura e a fun\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de proporcionar uma base segura para a compreens\u00e3o das demais disciplinas. Espec\u00edficos:\na)\tIdentificar as t\u00e9cnicas histol\u00f3gicas corretas para cada tecido do corpo humano estudado;\nb)\tDescrever as principais caracter\u00edsticas dos tecidos estudados;\nc)\tReconhecer c\u00e9lulas e tecidos com ajuda do microsc\u00f3pio \u00f3ptico.\nd)\tValorizar a histologia como ferramenta no conhecimento de doen\u00e7as e descoberta de cura;\ne)\tBuscar o correto manuseio das pe\u00e7as anat\u00f4micas; \nf)\tDominar a linguagem cient\u00edfica (N\u00f4mina anat\u00f4mica);\ng)\tAdquirir  conhecimentos que permitam um bom  aproveitamento   perante   as demais disciplinas;\nh)\tDesenvolver senso cr\u00edtico que determine a capacidade de op\u00e7\u00e3o, diante dos procedimentos  profissionais.", "programa_resumido": "A proposta da disciplina \u00e9 ministrar todos os conte\u00fados nos laborat\u00f3rios de Anatomia e Histologia, com aulas te\u00f3rico-pr\u00e1ticas, que necessitam de muito menos cr\u00e9dito-aula. Esses padr\u00f5es de aulas s\u00e3o mais din\u00e2micas, interativas e os estudantes prestam mais aten\u00e7\u00e3o, participam ativamente e no nosso entender, aprendem e assimilam com muito mais facilidade e interesse  o conte\u00fado proposto pela disciplina. Tamb\u00e9m haver\u00e1 a proposta de que parte do material a ser estudado seja feito previamente, por exemplo, por meio de question\u00e1rios e constru\u00e7\u00f5es de material did\u00e1tico (argila, massinha, etc), quando for poss\u00edvel e de interesse para a forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica do farmac\u00eautico.", "turmas": [{"codigo": "20251DA", "inicio": "06/05/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251DT", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 44, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCFRP - Para toda a unidade para os cursos 60013, 60014 e 60015": {"vagas": 44, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251DB", "inicio": "06/05/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251DT", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 44, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCFRP - Para toda a unidade para os cursos 60013, 60014 e 60015": {"vagas": 44, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Extracurricular": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251DT", "inicio": "06/05/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Aulas te\u00f3ricas - Anfiteatro 3.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 88, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCFRP - Para toda a unidade para os cursos 60013, 60014 e 60015": {"vagas": 88, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Extracurricular": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}