{"unidade": "Faculdade de Ci\u00eancias Farmac\u00eauticas de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da FCFRP", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "CGF2063", "nome": "Biotecnologia Farmac\u00eautica I", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Capacitar os alunos na \u00e1rea de biotecnologia farmac\u00eautica e suas diversas aplica\u00e7\u00f5es, desenvolvendo conhecimentos relacionados aos processos de produ\u00e7\u00e3o de medicamentos de origem biotecnol\u00f3gica voltados para a terapia, diagn\u00f3stico e progn\u00f3stico de doen\u00e7as.", "programa_resumido": "\u00c1rea de biotecnologia farmac\u00eautica e suas diversas aplica\u00e7\u00f5es, desenvolvendo conhecimentos relacionados aos processos de produ\u00e7\u00e3o de medicamentos de origem biotecnol\u00f3gica voltados para a terapia, diagn\u00f3stico e progn\u00f3stico de doen\u00e7as.", "turmas": [{"codigo": "20251DA", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251DT", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:00", "fim": "11:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCFRP - Para toda a unidade para os cursos 60013, 60014 e 60015": {"vagas": 30, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251DB", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251DT", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 29, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCFRP - Para toda a unidade para os cursos 60013, 60014 e 60015": {"vagas": 29, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251DC", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251DT", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "09:00", "fim": "11:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 29, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCFRP - Para toda a unidade para os cursos 60013, 60014 e 60015": {"vagas": 29, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251DT", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Aulas te\u00f3ricas - Anfiteatro 4.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 88, "inscritos": 70, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCFRP - Para toda a unidade para os cursos 60013, 60014 e 60015": {"vagas": 88, "inscritos": 70, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}