{"unidade": "Faculdade de Ci\u00eancias Farmac\u00eauticas de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da FCFRP", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "CGF2070", "nome": "Aten\u00e7\u00e3o Diagn\u00f3stica Em Doen\u00e7as Hematol\u00f3gicas, Imunol\u00f3gicas, Metab\u00f3licas e Endocrinol\u00f3gicas", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Capacitar os graduandos \u00e0:\n- conhecer os principais m\u00e9todos usados no diagn\u00f3stico das doen\u00e7as mais prevalentes, permitindo diagn\u00f3stico diferencial, precoce e seguro destas doen\u00e7as, garantindo sua preven\u00e7\u00e3o ou diminui\u00e7\u00e3o de complica\u00e7\u00f5es;\n- interpretar resultados de an\u00e1lises cl\u00ednico-laboratoriais, o que facilitaria o di\u00e1logo entre farmac\u00eautico -paciente e farmac\u00eautico \u2013 outros profissionais da sa\u00fade;\n- analisar de forma articulada, e n\u00e3o mais compartimentalizada, os problemas de sa\u00fade e/ou doen\u00e7as, garantindo sua participa\u00e7\u00e3o na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade de forma integral.", "programa_resumido": "Ser\u00e3o abordados, nesse m\u00f3dulo, de forma integrada e articulada, os conte\u00fados te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos de Bioqu\u00edmica Cl\u00ednica, Colpocitologia, Citologia dos Fluidos Biol\u00f3gicos, Endocrinologia, Imunologia Cl\u00ednica e Hematologia Cl\u00ednica e a An\u00e1lise de dados laboratoriais das principais desordens hematol\u00f3gicas, imunol\u00f3gicas, metab\u00f3licas e endocrinol\u00f3gicas por meio de sua inter-rela\u00e7\u00e3o com aos aspectos fisiopatol\u00f3gicos, epidemiol\u00f3gicos, permitindo a discuss\u00e3o integrada dos problemas de sa\u00fade e/ou doen\u00e7as dos indiv\u00edduos.", "turmas": [{"codigo": "20251DT", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Aulas te\u00f3ricas - Anfiteatro 4 e Laborat\u00f3rio.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCFRP - Para toda a unidade para os cursos 60013, 60014 e 60015": {"vagas": 30, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Extracurricular": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251TU", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251DT", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCFRP - Para toda a unidade para os cursos 60013, 60014 e 60015": {"vagas": 30, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Extracurricular": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}