{"unidade": "Faculdade de Ci\u00eancias Farmac\u00eauticas de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da FCFRP", "campus": "Outro", "codigo": "CGF2106", "nome": "Extenfarma II: amplificando a forma\u00e7\u00e3o do farmac\u00eautico e criando espa\u00e7os de interlocu\u00e7\u00e3o com a sociedade", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Sensibilizar os/as estudantes do curso de gradua\u00e7\u00e3o em Farm\u00e1cia da FCFRP-USP sobre a import\u00e2ncia de manterem um di\u00e1logo com a sociedade e viabilizar sua viv\u00eancia junto \u00e0 comunidade. Al\u00e9m disso, pretende-se estimular a forma\u00e7\u00e3o do estudante como cidad\u00e3o cr\u00edtico e respons\u00e1vel e que pode contribuir para a produ\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos para o enfrentamento das quest\u00f5es da sociedade brasileira voltados ao desenvolvimento social. Esta amplia\u00e7\u00e3o do di\u00e1logo com a sociedade vai ao encontro da Res n\u00ba7 do MEC/CNE que estabelece a import\u00e2ncia de iniciativas que expressem o compromisso com a forma\u00e7\u00e3o dos estudantes e tamb\u00e9m o compromisso social das Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior para atua\u00e7\u00e3o junto \u00e0 sociedade, em diferentes \u00e1reas do conhecimento.", "programa_resumido": "A Res n\u00ba 7 do MEC/CNE de 18 de dezembro de 2018 conceitua que a Extens\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o Superior Brasileira e\u0301 a atividade que se integra \u00e0 matriz curricular e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o da pesquisa e constitui processo interdisciplinar, pol\u00edtico educacional, cultural, cient\u00edfico, tecnol\u00f3gico, que promove a intera\u00e7\u00e3o transformadora entre as institui\u00e7\u00f5es de ensino superior e os outros setores da sociedade, por meio da produ\u00e7\u00e3o e da aplica\u00e7\u00e3o do conhecimento, em articula\u00e7\u00e3o permanente com o ensino e a pesquisa. De acordo com seu Art 6\u00ba, a concep\u00e7\u00e3o e a pr\u00e1tica das Diretrizes da Extens\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o primam pela contribui\u00e7\u00e3o na forma\u00e7\u00e3o integral do estudante, estimulando sua forma\u00e7\u00e3o como cidad\u00e3o cr\u00edtico e respons\u00e1vel, por meio do estabelecimento de di\u00e1logo construtivo e transformador com os demais setores da sociedade, e iniciativas que expressem o compromisso social das Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior em diversas \u00e1reas do conhecimento, em conson\u00e2ncia com as pol\u00edticas ligadas \u00e0s diretrizes para a educa\u00e7\u00e3o ambiental, educa\u00e7\u00e3o \u00e9tnico-racial, direitos humanos e educa\u00e7\u00e3o ind\u00edgena, promo\u00e7\u00e3o da reflex\u00e3o \u00e9tica quanto \u00e0 dimens\u00e3o social do ensino e da pesquisa e o incentivo \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da comunidade acad\u00eamica e t\u00e9cnica na contribui\u00e7\u00e3o ao enfrentamento das quest\u00f5es da sociedade brasileira, inclusive por meio do desenvolvimento econ\u00f4mico, social e cultural. Al\u00e9m disso, neste artigo, destaca-se a import\u00e2ncia da produ\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos, atualizados e coerentes, voltados para o desenvolvimento social, equitativo, sustent\u00e1vel, com a realidade brasileira.\nDesta forma, no m\u00f3dulo Extenfarma II, direcionado a estudantes de escolas p\u00fablicas e particulares do munic\u00edpio de Ribeir\u00e3o Preto ou em munic\u00edpios vizinhos, visa engajar o universit\u00e1rio nas atividades propostas com o intuito de aumentar a interlocu\u00e7\u00e3o com estudantes de escolas p\u00fablicas e particulares. A partir do conhecimento te\u00f3rico adquirido nos semin\u00e1rios, do estudo da bibliografia e das discuss\u00f5es em grupos, os estudantes ser\u00e3o incentivados a produzir seus pr\u00f3prios materiais para serem usados em rodas de bate-papo e oficinas, bem como nas visitas a espa\u00e7os da FCFRP e campus da USP Ribeir\u00e3o Preto, visando incentivar a curiosidade pelas Ci\u00eancias Farmac\u00eauticas. Vislumbramos a oportunidade de ter professores da rede p\u00fablica como multiplicadores do conhecimento trabalhado no projeto. As atividades propostas j\u00e1 s\u00e3o desenvolvidas em projetos diversificados tais como, USP+Escola, Farma Cientista Mirim, visitas a escolas, recep\u00e7\u00e3o de alunos na Unidade, entre outros. \u00c9 necess\u00e1ria a locomo\u00e7\u00e3o/ transporte dos envolvidos para as escolas e para o campus USP Ribeir\u00e3o Preto", "turmas": []}