{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Jornalismo e Editora\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CJE0621", "nome": "Design Editorial I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Conceituar o design editorial e fornecer subs\u00eddios te\u00f3ricos e instrumentais b\u00e1sicos para o desenvolvimento de projetos gr\u00e1ficos de livros.", "programa_resumido": "Fundamentos e conceitos do design editorial, abordando as origens e a cultura do design, as contribui\u00e7\u00f5es e as influ\u00eancias de escolas, estilos e movimentos de arte e design. As dimens\u00f5es projetual, estrutural e de linguagem envolvidas no design editorial, com \u00eanfase na caracteriza\u00e7\u00e3o, classifica\u00e7\u00e3o, tipologias e rela\u00e7\u00f5es entre os diversos elementos que o constituem.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Editora\u00e7\u00e3o\nOptativa Livre: Jornalismo Matutino e Noturno (curr\u00edculo reformulado), ECA e USP.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Luciano Guimar\u00e3es"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Editora\u00e7\u00e3o": {"vagas": 20, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 8, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Jornalismo matutino e noturno (reformulado)": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Todos exceto Jornalismo": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}