{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Jornalismo e Editora\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CJE0653", "nome": "Est\u00e1gio Supervisionado em Jornalismo", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 12, "objetivos": "A disciplina pretende:\n. Realizar acompanhamento pedag\u00f3gico do est\u00e1gio obrigat\u00f3rio de estudantes de\njornalismo\n. Apresentar informa\u00e7\u00f5es sobre legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, lei do est\u00e1gio e as condi\u00e7\u00f5es\ngerais de trabalho na \u00e1rea\n. Promover trocas de experi\u00eancias e levantamentos cr\u00edticos das viv\u00eancias nos est\u00e1gios\n. Fomentar a reflex\u00e3o sobre o mundo do trabalho e suas transforma\u00e7\u00f5es\n. Planejar estrat\u00e9gias de adequa\u00e7\u00e3o das empresas \u00e0s normas de est\u00e1gio e a capta\u00e7\u00e3o\nde novas empresas interessadas\n. Preparar os cursistas para para a experi\u00eancia profissional nas diferentes \u00e1reas do jornalismo.", "programa_resumido": "Direito do trabalho: teoria geral do direito do trabalho, direito individual e legisla\u00e7\u00e3o.\nSociologia do trabalho: significados do trabalho, bem estar social, sindicalismo, trabalho\nflex\u00edvel e precariza\u00e7\u00e3o. Sociologia do jornalismo: possibilidades de atua\u00e7\u00e3o profissional e\ntens\u00f5es, a identidade profissional tradicional e na contemporaneidade.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Jornalismo Matutino (curr\u00edculo reformulado).", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["(R) Renato Levi Pahim", "(R) Rodrigo Pelegrini Ratier", "(R) V\u00edtor Souza Lima Blotta"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Jornalismo matutino (Reformulado)": {"vagas": 35, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}