{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Jornalismo e Editora\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CJE0622", "nome": "Pol\u00edticas P\u00fablicas de Leitura", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Formar profissionais e pesquisadores sens\u00edveis \u00e0 problem\u00e1tica da apropria\u00e7\u00e3o da cultura escrita e seus dispositivos, em especial no Pa\u00eds, estimulando nos estudantes a reflex\u00e3o e o debate sobre as rela\u00e7\u00f5es entre tal problem\u00e1tica e o campo de trabalho em que ir\u00e3o atuar.", "programa_resumido": "Esta disciplina pretende contribuir para a forma\u00e7\u00e3o de profissionais e pesquisadores implicados nos processos de apropria\u00e7\u00e3o cultural, mais precisamente nos da apropria\u00e7\u00e3o social da cultura escrita. Ser\u00e3o estudadas quest\u00f5es que envolvem as concep\u00e7\u00f5es de leitura, os marcos hist\u00f3rico-conceituais que caracterizam as pol\u00edticas p\u00fablicas do livro e da leitura no Brasil e no exterior. Ao mesmo tempo, tais quest\u00f5es ser\u00e3o articuladas \u00e0s pr\u00e1ticas culturais efetivas dos leitores, destacando-se a\u00ed os v\u00ednculos entre estas e os dispositivos culturais (bibliotecas, escolas, livrarias, a ind\u00fastria editorial e os novos suportes de leitura).", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Editora\u00e7\u00e3o\nOptativa Livre: Jornalismo Matutino e Noturno (curr\u00edculo reformulado), Biblioteconomia, Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o Matutino e Noturno e USP.", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["Aline Frederico"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Editora\u00e7\u00e3o": {"vagas": 20, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Jornalismo matutino e noturno (reformulado)": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matut": {"vagas": 5, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}