{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Jornalismo e Editora\u00e7\u00e3o", "campus": "Outro", "codigo": "CJE0655", "nome": "Jornalismo Organizacional", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "- Levar os alunos a compreenderem o papel atual dos jornalistas nas assessorias de comunica\u00e7\u00e3o, incluindo suas intera\u00e7\u00f5es com profissionais de outras \u00e1reas, como rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, marketing e publicidade, nos contextos dos processos comunicacionais das empresas, institui\u00e7\u00f5es e organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais (ongs) com a sociedade, por meio da aprendizagem de conceitos, pr\u00e1ticas e estudos de caso.\n- Estudar a comunica\u00e7\u00e3o, em especial as atividades jornal\u00edsticas de assessoria \u0096 produ\u00e7\u00e3o de textos, divulga\u00e7\u00e3o, realiza\u00e7\u00e3o de eventos, como coletivas, entre outros \u0096 como um setor integrado \u00e0 estrutura organizacional, bem como sua crescente import\u00e2ncia no processo de produ\u00e7\u00e3o de conte\u00fados pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o, sejam impressos ou eletr\u00f4nicos (r\u00e1dio, televis\u00e3o e internet).\n- Analisar a import\u00e2ncia do setor como um importante vetor de empregabilidade dos jornalistas contempor\u00e2neos.", "programa_resumido": "Assessorias de comunica\u00e7\u00e3o; representa\u00e7\u00f5es sociais; pesquisas de perfis de p\u00fablicos e representa\u00e7\u00f5es sociais; estrutura\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de comunica\u00e7\u00e3o organizacionais; m\u00eddias e mercado de comunica\u00e7\u00e3o; rela\u00e7\u00f5es entre jornalistas e outros profissionais dentro das organiza\u00e7\u00f5es; ombudsman/ouvidoria; estudos de casos; cria\u00e7\u00e3o de projetos de jornalismo/comunica\u00e7\u00e3o organizacional.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Jornalismo Matutino (curr\u00edculo reformulado).\r\nOptativa Livre: USP.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["(R) Andr\u00e9 Chaves de Melo Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Jornalismo matutino (Reformulado)": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}