{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Jornalismo e Editora\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CJE0674", "nome": "Assessoria de Imprensa na Era da desinforma\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Apresentar, debater e avaliar o trabalho de intera\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es (empresas, institui\u00e7\u00f5es) com a m\u00eddia, ressaltando a import\u00e2ncia da assessoria de imprensa para o processo de consolida\u00e7\u00e3o da imagem e da reputa\u00e7\u00e3o e de gest\u00e3o de marcas institucionais ou de produtos. A disciplina n\u00e3o apenas apresenta os t\u00f3picos essenciais associados \u00e0 pr\u00e1tica da assessoria de imprensa, mas oferece elementos para a avalia\u00e7\u00e3o desta atividade, como a realiza\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3sticos focados na an\u00e1lise da presen\u00e7a e da imagem das organiza\u00e7\u00f5es nas m\u00eddias tradicionais e nas m\u00eddias sociais.", "programa_resumido": "A assessoria de imprensa como atividade jornal\u00edstica: conceitos e t\u00e9cnicas. A rela\u00e7\u00e3o com a m\u00eddia na era da desinforma\u00e7\u00e3o. A implanta\u00e7\u00e3o de uma cultura e de uma estrutura b\u00e1sica de assessoria de imprensa. A pr\u00e1tica do jornalismo patrocinado. A capacita\u00e7\u00e3o das fontes para o trabalho de relacionamento com a m\u00eddia. Assessoria de imprensa em situa\u00e7\u00f5es de crise. Auditoria de presen\u00e7a e de imagem de uma organiza\u00e7\u00e3o na m\u00eddia.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Optativa Livre: Jornalismo Matutino e Noturno (curr\u00edculo reformulado - reoferecimento), ECA e USP.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "15:45", "professores": ["(R) Wilson da Costa Bueno"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Jornalismo matutino e noturno (reformulado)": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Todos exceto Jornalismo": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}