{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Jornalismo e Editora\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CJE0518", "nome": "Filosofia", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Fornecer aos estudantes um panorama hist\u00f3rico e conceitual das principais teorias e correntes do pensamento filos\u00f3fico ocidental e outras que influenciaram nossa contemporaneidade, buscando relacion\u00e1-las com problemas atuais e casos pr\u00e1ticos. Ser\u00e1 dada \u00eanfase em reflex\u00f5es te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas sobre teoria do conhecimento, teoria e pr\u00e1tica, ontologia, \u00e9tica e est\u00e9tica. As aulas ser\u00e3o expositivas, seguidas de apresenta\u00e7\u00f5es dos estudantes e debates.", "programa_resumido": "1. Introdu\u00e7\u00e3o ao curso, planejamento e forma\u00e7\u00e3o de grupos. \nBloco I  Filosofia Antiga e Medieval\n2. Os pr\u00e9\u00adsocr\u00e1ticos e os sofistas\n3. S\u00f3crates e os Socr\u00e1ticos\n4. Filosofia africana e oriental\n5. Escol\u00e1stica e pante\u00edsmo\n\nBloco II  Filosofia Moderna\n6. O recurso do m\u00e9todo no racionalismo cartesiano\n7. Empirismo e liberalismo anglo-sax\u00e3o\n8. Kant e as Tr\u00eas Cr\u00edticas\n9. O idealismo hegeliano\n10. Nietzsche: ci\u00eancia, moral e arte\n \nBloco III - Filosofia contempor\u00e2nea\n11. Positivismo e Marxismo\n12. Virada hermen\u00eautica e lingu\u00edstica da filosofia ocidental\n13. Teoria cr\u00edtica da sociedade\n14. P\u00f3s-estruturalismo e filosofia anal\u00edtica\n15. Filosofia decolonial", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Jornalismo Matutino (curr\u00edculo reformulado).\nOptativa Eletiva: IME (Bacharelado em Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional - Habilita\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica).\nOptativa Livre: USP.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "11:45", "professores": ["V\u00edtor Souza Lima Blotta"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Jornalismo matutino (Reformulado)": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Jornalismo Noturno (curr\u00edculo reformulado).\nOptativa Eletiva: IME (Bacharelado em Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional - Habilita\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica).\nOptativa Livre: USP.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:10", "fim": "22:50", "professores": ["V\u00edtor Souza Lima Blotta"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 3, "grupos": {"ECA - Jornalismo noturno (Reformulado)": {"vagas": 35, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 3}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 2, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}}}}}]}