{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Jornalismo e Editora\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CJE0615", "nome": "\u00c9tica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "1. Ajudar o aluno a compreender a profiss\u00e3o de jornalista a profiss\u00e3o de editor de livros, levando em conta que ambas fundadas no direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e na liberdade de express\u00e3o, t\u00eam como fun\u00e7\u00e3o maior levar ao p\u00fablico a verdade dos fatos e a pluralidade das ideias. A postura cr\u00edtica e independente contribui para a excel\u00eancia nos dois casos e ajuda a formar cidad\u00e3os capazes de vigiar, delegar e exercer o poder.\n2. Fornecer ao aluno os conceitos elementares e os par\u00e2metros b\u00e1sicos para que ele saiba equacionar os dilemas \u00e9ticos vividos no exerc\u00edcio profissional do jornalismo e da editora\u00e7\u00e3o.\n3. Apresentar algumas das grandes quest\u00f5es da \u00c9tica \u0096 aqui compreendida preliminarmente como parte da Filosofia que estuda costumes e valores.", "programa_resumido": "1. Introduzir os alunos de gradua\u00e7\u00e3o \u00e0s grandes quest\u00f5es da \u00c9tica, enquanto parte da filosofia que estuda costumes e valores.\n2. Pensar tais quest\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica dos Jornalistas Brasileiros e \u00e0 Declara\u00e7\u00e3o Universal de Direitos Humanos.\n3. Examinar as situa\u00e7\u00f5es em que estas quest\u00f5es se manifestam na atualidade. O campo sobre o qual incidir\u00e1 esse exame \u00e9 n\u00e3o s\u00f3 o dos fatos explorados pelas m\u00eddias, a realidade da vida como acontecimento, mas tamb\u00e9m os modos de abordagem que implicam as posi\u00e7\u00f5es assumidas tanto por empresas jornal\u00edsticas quanto por profissionais do ramo.", "turmas": [{"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Jornalismo Noturno (curr\u00edculo reformulado).\nOptativa Livre: ECA e USP.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:10", "fim": "22:50", "professores": ["(R) Eug\u00eanio Bucci"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Jornalismo noturno (Reformulado)": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}