{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Jornalismo e Editora\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CJE0395", "nome": "Cultura e Literatura Brasileira: Col\u00f4nia", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Apresenta\u00e7\u00e3o de elementos para a forma\u00e7\u00e3o de um m\u00e9todo cr\u00edtico de avalia\u00e7\u00e3o do texto escrito, tanto liter\u00e1rio como n\u00e3o-liter\u00e1rio.  Forma\u00e7\u00e3o de uma atividade disciplinada e sistem\u00e1tica para ler, analisar, entender e interpretar o texto, com \u00eanfase na aprecia\u00e7\u00e3o do texto art\u00edstico. Exerc\u00edcios de leitura voltados para a formula\u00e7\u00e3o de uma no\u00e7\u00e3o de valor da produ\u00e7\u00e3o escrita, que possa orientar o julgamento e a avalia\u00e7\u00e3o de diversas esp\u00e9cies de textos. Desenvolvimento da id\u00e9ia de que o cr\u00edtico liter\u00e1rio \u00e9 aquele que ensina a ler; e da no\u00e7\u00e3o de que ler bem equivale a explorar as diversas camadas de significa\u00e7\u00e3o de um texto, segundo a po\u00e9tica impl\u00edcita dele pr\u00f3prio. Consolidar e desenvolver o pressuposto de que o texto escrito (liter\u00e1rio ou n\u00e3o) \u00e9 parte do discurso social de sua \u00e9poca, n\u00e3o necessariamente subordinado \u00e0s coordenadas culturais do tempo, mas intercalado a um segmento maior de discurso, que ser\u00e1 estudado como a po\u00e9tica cultural do per\u00edodo.Fornecer elementos essenciais para o conhecimento da evolu\u00e7\u00e3o da cultura liter\u00e1ria produzida no Brasil Col\u00f4nia, desde o s\u00e9culo XVI at\u00e9 o s\u00e9culo XVIII, com vistas a formar um leitor consciente e apto a se posicionar corretamente diante de textos de \u00e9pocas diferentes de seu tempo e, tamb\u00e9m, diante de textos de sua pr\u00f3pria \u00e9poca. Paralelamente, ser\u00e3o postos em destaque o modo de veicula\u00e7\u00e3o da cultura liter\u00e1ria nos diferentes per\u00edodos da forma\u00e7\u00e3o do sistema que possibilita tal veicula\u00e7\u00e3o, em cont\u00ednuo paralelo com os diversos modos de impress\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de textos liter\u00e1rios  ao longo da hist\u00f3ria da cultura, entendida como parte de um discurso maior, que \u00e9 o discurso s\u00f3cio-cultural.Ps. A produ\u00e7\u00e3o do s\u00e9culo XIX ser\u00e1 examinada na disciplina Cultura e Literatura Brasileira II; a do s\u00e9culo XX, nas disciplinas L\u00edngua Portuguesa I e II (Teoria e Pr\u00e1tica do Texto).", "programa_resumido": "No\u00e7\u00e3o de discurso social e discurso liter\u00e1rio, intera\u00e7\u00e3o entre ambos. Caracteriza\u00e7\u00e3o das particularidades estil\u00edsticas dos diversos per\u00edodos hist\u00f3ricos do discurso liter\u00e1rio, com destaque para sua fun\u00e7\u00e3o social nos respectivos per\u00edodos. Assim, ser\u00e1 descrita a produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria do s\u00e9culo XVI, do XVII e do XVIII, com os respectivos nomes convencionais: Literatura de Informa\u00e7\u00e3o e de Forma\u00e7\u00e3o, Barroco e Arcadismo.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Editora\u00e7\u00e3o.\nOptativa Eletiva: IME (Bacharelado em Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional - Habilita\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica).\nOptativa Livre: Jornalismo Matutino e Noturno (curr\u00edculo reformulado), FFLCH, ECA e USP.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Jean Pierre Chauvin"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Editora\u00e7\u00e3o": {"vagas": 20, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 23, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Jornalismo matutino e noturno (reformulado)": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Todos exceto Jornalismo": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}