{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Jornalismo e Editora\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CJE0587", "nome": "Laborat\u00f3rio de Inicia\u00e7\u00e3o em Jornalismo - Jornal Comunit\u00e1rio", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 3, "objetivos": "Iniciar os estudantes ingressantes no dom\u00ednio das t\u00e9cnicas e dos conceitos do jornalismo, utilizando como espa\u00e7o laboratorial o jornal comunit\u00e1rio laboratorial. Propiciar reflex\u00f5es e debates sobre as raz\u00f5es \u00e9ticas das a\u00e7\u00f5es jornal\u00edsticas. Desenvolver nos estudantes virtudes profissionais como: senso de responsabilidade; sendo se cr\u00edtica e auto-cr\u00edtica, respeito \u00e0s fontes e aos leitores; rigor \u00e9tico nas decis\u00f5es; rigor t\u00e9cnico nos procedimentos e criatividade na express\u00e3o das mensagens.", "programa_resumido": "Fundamentos b\u00e1sicos os do jornalismo - \u00e9ticos, est\u00e9ticos e metodol\u00f3gicos. A import\u00e2ncia do p\u00fablico para o jornalismo. Capta\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o da not\u00edcia. Dilemas \u00e9ticos dentro da experi\u00eancia do jornalismo comunit\u00e1rio. Procedimentos de avalia\u00e7\u00e3o e auto-cr\u00edtica.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Jornalismo Matutino (curr\u00edculo reformulado).\nOptativa Livre: ECA e USP.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Dennis de Oliveira"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Dennis de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Jornalismo matutino (Reformulado)": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - para toda a Unidade": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}