{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Jornalismo e Editora\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CJE0677", "nome": "Educa\u00e7\u00e3o midi\u00e1tica: projeto de extens\u00e3o universit\u00e1ria", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "Esta disciplina tem o prop\u00f3sito de favorecer a pr\u00e1tica e a reflex\u00e3o sobre extens\u00e3o universit\u00e1ria por meio de um projeto de educa\u00e7\u00e3o midi\u00e1tica. Por meio da metodologia de projetos, prop\u00f5em-se interven\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas em diferentes espa\u00e7os sociais, a serem definidos a cada semestre \u2013 escolas, associa\u00e7\u00f5es de classe, sindicatos, entidades comunit\u00e1rias, movimentos sociais, projetos extensionistas da Universidade etc. \u2013, visando a capacita\u00e7\u00e3o de diferentes p\u00fablicos para a recep\u00e7\u00e3o e a produ\u00e7\u00e3o de conte\u00fados midi\u00e1ticos. A carga pr\u00e1tica, que exige disponibilidade para cr\u00e9ditos-trabalho em atividades extraclasse, pode assumir formas como aulas, oficinas, acompanhamento de produ\u00e7\u00f5es midi\u00e1ticas e desenvolvimento de material did\u00e1tico. A carga te\u00f3rico-reflexiva se estrutura em tr\u00eas eixos: extens\u00e3o universit\u00e1ria e constru\u00e7\u00e3o da cidadania; did\u00e1tica, metodologias de ensino e gest\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o; t\u00f3picos em educa\u00e7\u00e3o midi\u00e1tica.", "programa_resumido": "Extens\u00e3o universit\u00e1ria e constru\u00e7\u00e3o da cidadania. Universidade, cidadania e extens\u00e3o. Pol\u00edtica Nacional de extens\u00e3o universit\u00e1ria. Did\u00e1tica, metodologias de ensino e gest\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o. O que \u00e9 ensinar, o que \u00e9 educar. A rela\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica. Metodologia de projetos. T\u00f3picos de educa\u00e7\u00e3o midi\u00e1tica. Compet\u00eancias midi\u00e1ticas. Meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa, m\u00eddias sociais. Jornalismo, hiperinforma\u00e7\u00e3o e desinforma\u00e7\u00e3o. Informa\u00e7\u00e3o, opini\u00e3o e entretenimento.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Optativa Livre: Jornalismo Matutino e Noturno (curr\u00edculo reformulado), ECA e USP.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "15:30", "fim": "17:15", "professores": ["(R) Rodrigo Pelegrini Ratier"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 30, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Jornalismo matutino e noturno (reformulado)": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Todos exceto Jornalismo": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}