{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CMU0534", "nome": "Repert\u00f3rio Orquestral II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "\u0095Fornecer instrumentos para o desenvolvimento das habilidades espec\u00edficas como cantor/instrumentista ou regente de obras corais no repert\u00f3rio estudado\n\u0095Contextualizar o repert\u00f3rio e as pr\u00e1ticas de interpreta\u00e7\u00e3o\n\u0095Auxiliar a compreens\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o de obras do repert\u00f3rio estudado\n\u0095Apresentar as principais fontes de estudo e pesquisa no repert\u00f3rio estudado\n\u0095Analisar estudos musicol\u00f3gicos e realiza\u00e7\u00f5es art\u00edsticas referenciais no repert\u00f3rio estudado", "programa_resumido": "01- A est\u00e9tica rom\u00e2ntica, seu reflexo no repert\u00f3rio orquestral e na pratica de performance. \n02- A resposta dos compositores \u00e0s demandas e desafios do romantismo.\n03- Beethoven \u2013 surgimento de um mito. \n04- \u00d3pera, concertos e compositores. \n05- A arte da orquestra\u00e7\u00e3o. \n06- O maestro. \n07- Formas principais da m\u00fasica orquestral. \n08- Consolida\u00e7\u00e3o e expans\u00e3o da orquestra. \n09- A orquestra no s\u00e9culo XX. \n10- Repert\u00f3rio brasileiro para orquestra sinf\u00f4nica. \n11- A orquestra do s\u00e9culo XX como museu. \n12- A orquestra estendida; repert\u00f3rio contempor\u00e2neo. \n13- Debate sobre a situa\u00e7\u00e3o atual das orquestras no Brasil e no mundo, mapeamento das propostas inovadoras de orquestra no Brasil e no mundo.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Reg\u00eancia (curr\u00edculo reformulado)\nOptativa Eletiva: LIM, CAL, COM e INS (curr\u00edculo antigo) Licenciatura, Canto e Arte L\u00edrica, Composi\u00e7\u00e3o, Instrumentos de Cordas, Cordas Dedilhadas, Percuss\u00e3o, Teclado e Sopro (curr\u00edculo reformulado)", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:00", "fim": "10:45", "professores": ["(R) Fabio Cury", "Alexandre Fontainha Ficarelli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica - Reg\u00eancia (Reformulado)": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica (antigo e reformulado)": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}