{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CMU0342", "nome": "Instrumenta\u00e7\u00e3o e Orquestra\u00e7\u00e3o III", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O aluno tomar\u00e1 conhecimento da problem\u00e1tica relacionada \u00e0 leitura e ao \u201cm\u00e9tier\u201d composicional de partituras orquestrais, do per\u00edodo Barroco ao Contempor\u00e2neo. Praticar\u00e1 progressivamente a orquestra\u00e7\u00e3o para os diversos naipes instrumentais : cordas, madeiras, metais e percuss\u00e3o.", "programa_resumido": "O aluno praticar\u00e1 a orquestra\u00e7\u00e3o para os diversos naipes orquestrais, ao mesmo tempo em que estudar\u00e1 em classe obras sinf\u00f4nicas representativas dos diversos per\u00edodos da Hist\u00f3ria da M\u00fasica, observando a instrumenta\u00e7\u00e3o proposta pelo compositor.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Obrig.:COM (curr\u00edculo antigo e reformulado) e REG (curr\u00edculo reformulado) \nOptat. Eletiva: LIM, CAL e INS (curr\u00edculo antigo), Licenciatura, Canto e Arte L\u00edrica, Instrumentos de Cordas, Cordas Dedilhadas, Percuss\u00e3o, Teclado e Sopro (curr\u00edculo reformulado)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "17:45", "professores": ["Silvio Ferraz Mello Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica (antigo e reformulado)": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica (antigo e reformulado)": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}