{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CMU0443", "nome": "Reg\u00eancia Coral IV", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 6, "objetivos": "Possibilitar  ao aluno o acesso \u00e0s fontes de informa\u00e7\u00e3o na \u00e1rea, a reflex\u00e3o sobre a profiss\u00e3o e o papel do Canto Coral no Brasil hoje.  Aparelh\u00e1-lo para a an\u00e1lise e a execu\u00e7\u00e3o em Canto Coral.", "programa_resumido": "Dire\u00e7\u00e3o do gesto e inteligibilidade dos tempos do compasso\nExpressividade do rosto\nBases para integra\u00e7\u00e3o dos planos verticais, horizontais,transversais frontais e direcionais Independ\u00eancia de bra\u00e7os, tronco, pernas e olhos.\nReg\u00eancia antecipada \nAn\u00e1lise preparat\u00f3ria de obra a ser dirigida. Reg\u00eancia de obra de tamanho m\u00e9dio, acompanhada por pequeno conjunto instrumental\nT\u00e9cnica Vocal aplicada ao Canto Coral \nEstilos em Reg\u00eancia Coral\nEduca\u00e7\u00e3o em Canto Coral", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Obrig.: Reg\u00eancia (curr\u00edculo reformulado) [reoferecimento]\nOpt. Eletiva: LIM, CAL, COM e INS (curr\u00edculo antigo) LIM, CAL, COM e Instr. de Cordas, Cordas Dedilhadas, Percuss\u00e3o, Teclado e Sopro (curr\u00edculo reformulado) [reoferecimento]", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "12:50", "fim": "16:25", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica - Reg\u00eancia (Reformulado)": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica (antigo e reformulado)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}