{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CMU0683", "nome": "Fon\u00e9tica Aplicada ao Canto I", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina tem por objetivo realizar um estudo introdut\u00f3rio da fon\u00e9tica articulat\u00f3ria, de sua produ\u00e7\u00e3o, percep\u00e7\u00e3o, compreens\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o no repert\u00f3rio de canto erudito.", "programa_resumido": "O programa apresenta as bases da fon\u00e9tica articulat\u00f3ria, os fonemas e as principais rela\u00e7\u00f5es grafema-fonema do portugu\u00eas brasileiro, espanhol, italiano, franc\u00eas e alem\u00e3o, utilizando-se do Alfabeto Fon\u00e9tico Internacional (AFI). Aborda quest\u00f5es de normas, refer\u00eancias, variantes lingu\u00edsticas, estilos, junturas e estrat\u00e9gias de dic\u00e7\u00e3o para o palco.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Canto e Arte L\u00edrica (curr\u00edculo antigo e reformulado)\nOptativa Eletiva: Licenciatura, Composi\u00e7\u00e3o, Instrumento e Reg\u00eancia (curr\u00edculo antigo e reformulado)\nOptativa livre: USP", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "10:50", "professores": ["(R) Luiz Ricardo Basso Ballestero"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica - Canto e Arte L\u00edrica (Reformulado)": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 4, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica (antigo e reformulado)": {"vagas": 4, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 3, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 3, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}