{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CMU0420", "nome": "Cria\u00e7\u00e3o Musical III", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "1. Dar condi\u00e7\u00f5es ao aluno de desenvolver projetos pr\u00f3prios e coletivos de composi\u00e7\u00e3o musical, circunscrito \u00e0 escrita musical ac\u00fastica e eletroac\u00fastica.\n2. Dar \u00eanfase ao contato do aluno com t\u00e9cnicas composicionais diversas que permearam a m\u00fasica do s\u00e9c. XX e XXI e continuidade a atividades desenvolvidas nas disciplinas de Pr\u00e1ticas Experimentais de Cria\u00e7\u00e3o Musical.\n3. Realiza\u00e7\u00e3o de projeto composicional com pe\u00e7a (ou conjunto de pe\u00e7as) para conjunto instrumental (preferencialmente percuss\u00e3o) ou solo, em que t\u00e9cnicas e materiais da escrita musical recente sejam contemplados.\n\nAs aulas ser\u00e3o distribu\u00eddas conforme atividades de escrita musical desenvolvidas pelos alunos compreendendo:\n1. Aulas de acompanhamento e problematiza\u00e7\u00e3o de projetos individuais dando a esta forma de acompanhamento um aspecto coletivo que permita aos outros alunos da turma a acompanharem os trabalhos individuais de seus colegas bem como as estrat\u00e9gias de leitura empregadas pelo professor.\n2. Aulas expositivas de an\u00e1lise de obras diversas do repert\u00f3rio musical real\u00e7ando sempre estrat\u00e9gias composicionais\n3. Sempre que poss\u00edvel contar com a presen\u00e7a de compositores ativos no campo da m\u00fasica instrumental e eletroac\u00fastica convidados (nacionais e internacionais).", "programa_resumido": "O curso visa apresentar em teoria e pr\u00e1tica no\u00e7\u00f5es de escrita musical contempor\u00e2nea, com fundamenta\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, funcional, estrutural, din\u00e2mica, perceptiva e generativa. Os principais aspectos abordados ser\u00e3o: \nAspectos de po\u00e9tica composicional.\nComposi\u00e7\u00e3o : pr\u00e1tica coletiva e individual.\nNo\u00e7\u00e3o de objeto sonoro e musical: Pierre Schaeffer, Helmut Lachenmann e Dennis Smalley.\nNo\u00e7\u00e3o temporal dos objetos sonoros: Pierre Schaeffer e Andre Souris e Albert Bregman.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: COM (curr\u00edculo antigo e reformulado)\nOptativa Eletiva: LIM, CAL e INS (curr\u00edculo antigo), Licenciatura, Canto e Arte L\u00edrica, Reg\u00eancia, Instrumentos de Cordas, Cordas Dedilhadas, Percuss\u00e3o, Teclado e Sopro (curr\u00edculo reformulado)", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Silvio Ferraz Mello Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica - Composi\u00e7\u00e3o (Reformulado)": {"vagas": 25, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica (antigo e reformulado)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}