{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CMU0441", "nome": "Reg\u00eancia Coral II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 6, "objetivos": "Iniciar os alunos nos procedimentos t\u00e9cnicos da Reg\u00eancia Coral.", "programa_resumido": "Cortes e fermatas\nAcellerando e rallentando\nCrescendo e decrescendo\nOs planos horizontais da reg\u00eancia(Laterais)\nIndepend\u00eancia dos bra\u00e7os\nPrimeira abordagem da partitura: como estudar Prepara\u00e7\u00e3o de pequenas obras a capella\nT\u00e9cnica Vocal aplicada ao Canto Coral \nEduca\u00e7\u00e3o em Reg\u00eancia Coral", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Obrig.: LIM (curr\u00edculo antigo e reformulado) e REG (curr\u00edculo reformulado) [reoferecimento]\nOpt. Eletiva:CAL, COM e INS (curr\u00edculo antigo) CAL, COM e Instr. de Cordas, Cordas Dedilhadas, Percuss\u00e3o, Teclado e Sopro (curr\u00edculo reformulado) [reoferecimento]", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "12:50", "fim": "16:25", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica (antigo e reformulado)": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica (antigo e reformulado)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}