{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CMU0853", "nome": "Estudos Especiais I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "A disciplina tem o intuito de promover a reflex\u00e3o e o estudo avan\u00e7ado sobre assuntos relevantes na \u00e1rea de M\u00fasica.", "programa_resumido": "A disciplina, ministrada por um ou mais docentes, abordar\u00e1 t\u00f3picos a definir, buscando promover tanto o aprofundamento de conhecimentos quanto a conex\u00e3o entre as interfaces das sub\u00e1reas da M\u00fasica.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Optativa Eletiva: LIM, COM, INS e CAL [reoferecimento] (curr\u00edculo antigo), Licenciatura, Canto e Arte L\u00edrica, Composi\u00e7\u00e3o, Reg\u00eancia, Instrumentos de Cordas, Cordas Dedilhadas, Percuss\u00e3o, Teclado e Sopro [reoferecimento] (curr\u00edculo reformulado)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["Ivan Vilela Pinto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica (antigo e reformulado)": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}