{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CMU0326", "nome": "Metodologia  de Ensino de M\u00fasica com Est\u00e1gio Supervisionado I", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 3, "objetivos": "- Compreender processos de aprendizagem em m\u00fasica, considerando a natureza da crian\u00e7a e da inf\u00e2ncia;\n- Desenvolver compet\u00eancias concernentes ao ensino individual e coletivo de m\u00fasica;\n- Desenvolver bases psicol\u00f3gicas e filos\u00f3ficas para o ensino da m\u00fasica;\n- Desenvolver pr\u00e1ticas de cria\u00e7\u00e3o musical e de reflex\u00e3o coletiva acerca das pr\u00e1ticas sonoras, compreendendo seu papel no pensamento pedag\u00f3gico;\n- Problematiza\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas de ensino de m\u00fasica visando ao desenvolvimento do senso cr\u00edtico e a produ\u00e7\u00e3o de conhecimento em educa\u00e7\u00e3o musical;\n- Refletir sobre a forma\u00e7\u00e3o do professor de m\u00fasica, bem como sobre seu papel social;\n- Refletir sobre a m\u00fasica como \u00e1rea do conhecimento e seu lugar no contexto curricular;\n- Perceber a crian\u00e7a e o adolescente como seres criativos, atores de seu processo de aprendizagem;\n- Desenvolver e aplicar projetos de est\u00e1gio visando ao ensino e pesquisa em educa\u00e7\u00e3o musical;\n- Desenvolver a capacidade oral e escrita de comunicar ideias em l\u00edngua portuguesa, elaborar propostas e documentos concernentes \u00e0 pr\u00e1tica docente, como propostas de ensino, planejamentos de aula, relat\u00f3rios e avalia\u00e7\u00f5es.", "programa_resumido": "A rela\u00e7\u00e3o entre os processos de cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica em m\u00fasica, os conhecimentos t\u00e9cnicos e te\u00f3ricos decorrentes e seu ensino nortear\u00e3o os trabalhos envolvendo leituras, discuss\u00f5es, aulas te\u00f3rico pr\u00e1ticas, desenvolvimento de projetos de est\u00e1gio e sua aplica\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es de est\u00e1gio e de laborat\u00f3rio.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Licenciatura (curr\u00edculo antigo e reformulado).", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "15:45", "professores": ["Fabio Cardozo de Mello Cintra"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica (antigo e reformulado)": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}