{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CMU0671", "nome": "Pr\u00e1ticas Multidisciplinares em Canto Coral , com Est\u00e1gio Supervisionado VIII", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "1-Oferecer aos alunos do conjunto de disciplinas atinentes \u00e0 reg\u00eancia Coral do CMU um espa\u00e7o de pr\u00e1tica supervisionada nos campos da reg\u00eancia, t\u00e9cnica vocal , educa\u00e7\u00e3o musical, pesquisa, escolha, prepara\u00e7\u00e3o e literatura de repert\u00f3rio coral, composi\u00e7\u00e3o e arranjo para canto coral; 2-Criar Condi\u00e7\u00f5es objetivas e pr\u00e1ticas para a profissionaliza\u00e7\u00e3o do estudante; 3-Integrar o conhecimento musical adquirido nas demais disciplinas oferecidas na gradua\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de viv\u00eancia em canto coral, no interior do LAC; 4-Permitir ao estudante a efetiva aplica\u00e7\u00e3o de seus conhecimentos no \u00e2mbito do Coral Escola Comunicantus e do Coral da Terceira Idade da USP;", "programa_resumido": "1-Est\u00e1gio no Coral Escola Comunicantus e no Coral da Terceira Idade da USP sob supervis\u00e3o do Prof. de Reg\u00eancia Coral do CMU; 2-O est\u00e1gio ser\u00e1 supervisionado nas \u00e1reas de reg\u00eancia, t\u00e9cnica vocal , educa\u00e7\u00e3o musical, pesquisa, escolha, prepara\u00e7\u00e3o e literatura de repert\u00f3rio coral, composi\u00e7\u00e3o e arranjo para canto coral;", "turmas": [{"codigo": "2025113", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Optativa Eletiva: LIM, CAL, COM e INS (reoferecimento)(curr\u00edculo antigo), Licenciatura, Canto e Arte L\u00edrica, Composi\u00e7\u00e3o, Reg\u00eancia, Instrumentos de Cordas, Cordas Dedilhadas, Percuss\u00e3o, Teclado e Sopro (reoferecimento)(curr\u00edculo reformulado)", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:30", "fim": "18:15", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "18:00", "fim": "21:45", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica (antigo e reformulado)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}