{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CMU0894", "nome": "Estudos Especiais X", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "A disciplina tem o intuito de promover a reflex\u00e3o e o estudo avan\u00e7ado sobre assuntos relevantes na \u00e1rea de M\u00fasica.", "programa_resumido": "A disciplina, ministrada por um ou mais docentes, abordar\u00e1 t\u00f3picos a definir, buscando promover tanto o aprofundamento de conhecimentos quanto a conex\u00e3o entre as interfaces das sub\u00e1reas da M\u00fasica.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Optativa Eletiva: Canto & Arte L\u00edrica e Instrumento de Teclado \u00eanfase em Piano (curr\u00edculo reformulado)", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "16:40", "professores": ["Flavia Albano de Lima", "Mario Rodrigues Videira Junior", "Monica Isabel Lucas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica - Canto e Arte L\u00edrica (Reformulado)": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - M\u00fasica - Instrumento de Teclado - \u00canfase em Piano (Reformulado)": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}