{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CMU0532", "nome": "Regencia Coral VIII", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 6, "objetivos": "Preparar o aluno para o real exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de regente coral e completar sua forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica na \u00e1rea.", "programa_resumido": "Independ\u00eancia de bra\u00e7os, tronco, pernas e olhos.\nAmplia\u00e7\u00e3o do dom\u00ednio da Reg\u00eancia em diferentes planos simult\u00e2neos\nPlanos de reg\u00eancia aplicados a obras de alta complexidade \nPrepara\u00e7\u00e3o de obras de longa dura\u00e7\u00e3o\nIntegra\u00e7\u00e3o dos dom\u00ednios anal\u00edtico e t\u00e9cnico: identifica\u00e7\u00e3o de conflitos composicionais  e planejamento estrat\u00e9gico da reg\u00eancia e do ensaio\nAssist\u00eancia em Reg\u00eancia Coral\nRespira\u00e7\u00e3o como meio t\u00e9cnico e/ou expressivo: sil\u00eancio, fraseado e apoio ao coralista.\nT\u00e9cnica Vocal aplicada ao Canto Coral", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Optat. Eletiva: COM e INS (curr\u00edculo antigo) [reoferecimento] Canto e Arte L\u00edrica, Reg\u00eancia, Composi\u00e7\u00e3o e Instr. de Cordas, Cordas Dedilhadas, Percuss\u00e3o, Teclado e Sopro (curr\u00edculo reformulado) [reoferecimento]", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "12:50", "fim": "16:25", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica (antigo e reformulado)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}