{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CMU0875", "nome": "Pr\u00e1ticas Experimentais de Cria\u00e7\u00e3o Musical I", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "O objetivo da disciplina \u00e9 introduzir os alunos na pr\u00e1tica da cria\u00e7\u00e3o musical atrav\u00e9s de projetos de experimenta\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica em improvisa\u00e7\u00e3o livre e arte-sonora, enfocando a cria\u00e7\u00e3o individual e coletiva e os v\u00ednculos da pr\u00e1tica instrumental (instrumento ac\u00fastico tradicional ou n\u00e3o, eletroac\u00fastico, computacional) com a cria\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "\u2022\tRevis\u00e3o de conceitos: cria\u00e7\u00e3o musical, composi\u00e7\u00e3o e improvisa\u00e7\u00e3o.\n\u2022\tUma pequena introdu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e outras geografias.\n\u2022\tA improvisa\u00e7\u00e3o livre.\n\u2022\tA cria\u00e7\u00e3o musical a partir do som. O objeto sonoro e a escuta reduzida.\n\u2022\tCria\u00e7\u00e3o musical e performance.\n\u2022\tRela\u00e7\u00f5es entre a improvisa\u00e7\u00e3o livre e a m\u00fasica contempor\u00e2nea.\n\u2022\tProjetos colaborativos e cria\u00e7\u00e3o coletiva.  \n\u2022\tProjetos interdisciplinares e arte sonora.\n\u2022\tPerformance e cria\u00e7\u00e3o com dispositivos eletr\u00f4nicos.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Obrig.: Ciclo B\u00e1sico COM(reformulado)[obrigat\u00f3ria para ingressantes em COM a partir de 2018]\nOpt. eletiva: LIM,CAL,COM,INS (antigo),LIM,CAL,REG, Inst. Cordas, Cordas Dedilhadas, Percuss\u00e3o, Teclado e Sopro(curr\u00edculo reform.)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:00", "fim": "14:45", "professores": ["(R) Rog\u00e9rio Luiz Moraes Costa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica -  Ciclo B\u00e1sico em Composi\u00e7\u00e3o e Reg\u00eancia (Reformulado)": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica (antigo e reformulado)": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}