{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CMU0439", "nome": "Canto Coral X", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Levar o aluno a dominar seu aparelho vocal no m\u00e1ximo de sua potencialidade.  Levar o aluno a perceber o universo coral dentro do grande panorama da Hist\u00f3ria da M\u00fasica, a partir de uma abordagem pr\u00e1tica.", "programa_resumido": "Repert\u00f3rio Coral do S\u00e9culo XX. Tend\u00eancias atuais.M\u00fasica Brasileira do S\u00e9culo XX, Arranjos corais como manifesta\u00e7\u00e3o t\u00edpica do S\u00e9culoXX.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Optativa Eletiva: LIM, CAL, COM e INS (reoferecimento) (curr\u00edculo antigo) Licenciatura, Canto e Arte L\u00edrica, Composi\u00e7\u00e3o, Reg\u00eancia, Instrumentos de Cordas, Cordas Dedilhadas, Percuss\u00e3o, Teclado e Sopro (reoferecimento) (curr\u00edculo reformulado)", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:00", "fim": "14:40", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "13:00", "fim": "14:40", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica (antigo e reformulado)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}