{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CMU0689", "nome": "Semin\u00e1rio de Execu\u00e7\u00e3o Musical I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Essa disciplina constitui-se de aulas em forma de master class, palestras e recitais de professores de diferentes instrumentos e da \u00e1rea de canto do Departamento de M\u00fasica assim como de convidados. As aulas abordar\u00e3o t\u00f3picos musicais e t\u00e9cnicos visando aprimorar as escolhas interpretativas. O foco da disciplina em diferentes instrumentos e no canto t\u00eam como finalidade proporcionar a familiaridade com sua linguagem, t\u00e9cnica e sonoridade. A altern\u00e2ncia de professores durante o curso permitir\u00e1 que os alunos tenham contato com diversas abordagens did\u00e1ticas de aspectos musicais, hist\u00f3ricos e est\u00e9ticos.", "programa_resumido": "1. Master class para alunos matriculados na disciplina que poder\u00e3o apresentar obras do repert\u00f3rio solo, camer\u00edstico ou orquestral. \n2. Palestras tratando de assuntos referentes \u00e0 performance musical e \u00e1reas correlatas. \n3. Recitais de professores e m\u00fasicos convidados.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Instrumento (curr\u00edculo antigo), Instrumentos de Cordas, Cordas Dedilhadas, Percuss\u00e3o, Teclado e Sopro (curr\u00edculo reformulado)\nOptativa Eletiva: Canto e Arte L\u00edrica (curr\u00edculo antigo e reformulado)", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "15:00", "fim": "16:45", "professores": ["(R) Alexandre Fontainha Ficarelli", "Donizeti Aparecido Lopes Fonseca", "Edelton Gloeden", "Eduardo Henrique Soares Monteiro", "Fabio Cury", "Ivan Vilela Pinto", "Luciana Sayure Shimabuco", "Luis Antonio Eugenio Afonso", "Luiz Ricardo Basso Ballestero", "Marcelo Jaffe", "Robert John Suetholz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica (antigo e reformulado)": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica - Canto e Arte L\u00edrica (Reformulado)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}