{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CMU0883", "nome": "Computa\u00e7\u00e3o Aplicada \u00e0 M\u00fasica I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s ferramentas computacionais aplicadas \u00e0 musica em diversos \u00e2mbitos tais como: s\u00edntese, composi\u00e7\u00e3o algor\u00edtmica, an\u00e1lise espectral, processamento de sinais, an\u00e1lise formal, e composi\u00e7\u00e3o com aux\u00edlio de computador. Introdu\u00e7\u00e3o a conceitos b\u00e1sicos de programa\u00e7\u00e3o aplicada \u00e0 m\u00fasica e utiliza\u00e7\u00e3o de software de programa\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "Desenvolvimento de t\u00e9cnicas computacionais aplicadas \u00e0 m\u00fasica.  Princ\u00edpios b\u00e1sicos de composi\u00e7\u00e3o algor\u00edtmica. Processos computacionais em tempo-real.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: COM (curr\u00edculo reformulado) [disciplina obrigat\u00f3ria para ingressantes a partir de 2018]\nOpt. Eletiva: LIM, CAL, COM, INS(curr\u00edculo antigo),LIM, CAL, REG, Inst. Cordas, Cordas Dedilhadas, Percuss\u00e3o, Teclado e Sopro(curr\u00edculo reform.)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "15:45", "professores": ["(R) Fernando Henrique de Oliveira Iazzetta"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica - Composi\u00e7\u00e3o (Reformulado)": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica (antigo e reformulado)": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}