{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Relac.p\u00fablicas,propaganda e Turismo", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CRP0547", "nome": "Pr\u00e1ticas Laboratoriais em Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas para Pequenas e M\u00e9dias Empresas", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Proporcionar ao aluno a aplica\u00e7\u00e3o dos conhecimentos te\u00f3ricos, de car\u00e1ter abrangente e estrat\u00e9gico do universo do profissional de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas em trabalhos pr\u00e1ticos para empresas de pequeno e m\u00e9dio porte.", "programa_resumido": "Planos, programas e projetos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas adequadas \u00e0s pol\u00edticas, diretrizes e objetivos de comunica\u00e7\u00e3o das pequenas e m\u00e9dias empresas.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas matutino (curr\u00edculo reformulado - disciplina conjunto com CRP0305)", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Val\u00e9ria de Siqueira Castro Lopes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 20, "grupos": {"ECA - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - matutino (Reformulado)": {"vagas": 25, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 20}}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas noturno (curr\u00edculo reformulado - disciplina conjunto com CRP0305)", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:10", "fim": "22:50", "professores": ["(R) Val\u00e9ria de Siqueira Castro Lopes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 27, "grupos": {"ECA - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - noturno (Reformulado)": {"vagas": 35, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 27}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 0, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}