{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Relac.p\u00fablicas,propaganda e Turismo", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CRP0537", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Ci\u00eancias Pol\u00edticas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "1 - O curso oferece referenciais ao estudante de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas sobre o funcionamento do sistema pol\u00edtico nacional.\n2 - Recursos para que o futuro profissional de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas possa interagir eficazmente com e nas institui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas (Poder Executivo e Legislativo).\n3 - O curso faculta tamb\u00e9m uma vis\u00e3o cr\u00edtica sobre o campo pol\u00edtico, garantindo ao estudante a possibilidade de discuss\u00e3o e pesquisa sobre seus agentes.", "programa_resumido": "A a\u00e7\u00e3o do profissional de Rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas junto \u00e0s institui\u00e7\u00f5es pertencentes aos poderes executivo, legislativo, \u00e9 cada vez mais necess\u00e1ria e requisitada. Cabe ao curso de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas oferecer referenciais te\u00f3ricos de natureza jur\u00eddica e pol\u00edtica com este escopo.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas matutino (curr\u00edculo reformulado)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - matutino (Reformulado)": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas noturno (curr\u00edculo reformulado)", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "22:50", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - noturno (Reformulado)": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}