{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Relac.p\u00fablicas,propaganda e Turismo", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CRP0551", "nome": "Design para a Comunica\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Entender o processo de cria\u00e7\u00e3o de campanhas de comunica\u00e7\u00e3o com fins publicit\u00e1rios e de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, tendo como foco principal a fun\u00e7\u00e3o criativa e o papel do Diretor de Arte. Demonstrar a afinidade de trabalho do Diretor de Arte, na ag\u00eancia de propaganda, e do designer, no est\u00fadio de design. Identificar as rela\u00e7\u00f5es poss\u00edveis entre o texto e a imagem no design de an\u00fancios e outros materiais de comunica\u00e7\u00e3o institucional ou voltada para o consumo. Analisar a evolu\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as de comunica\u00e7\u00e3o, do texto \u00e0 imagem pura e a incorpora\u00e7\u00e3o de elementos da imagem em movimento. Caracterizar o trabalho em ag\u00eancias de comunica\u00e7\u00e3o, apresentando suas varia\u00e7\u00f5es e interrelac\u00f5es entre as \u00e1reas de publicidade e propaganda, rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, branding, comunica\u00e7\u00e3o em m\u00eddias sociais, etc. Descrever o fluxo de trabalho em empresas de comunica\u00e7\u00e3o: Atendimento, Planejamento, M\u00eddia e Cria\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "Aproxima\u00e7\u00f5es e interrela\u00e7\u00f5es entre Publicidade e Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas: conex\u00f5es com o design. A comunica\u00e7\u00e3o informativa, persuasiva e sedutora. Das campanhas de massa \u00e0s possibilidades de intera\u00e7\u00e3o com o consumidor individual. Dire\u00e7\u00e3o de Arte e Estrat\u00e9gias criativas da mensagem publicit\u00e1ria e sua evolu\u00e7\u00e3o. A hist\u00f3ria da Propaganda no Brasil, do ponto de vista da Dire\u00e7\u00e3o de Arte. Desenvolvimento pr\u00e1tico de cria\u00e7\u00e3o de campanha de comunica\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: FAU - Design", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Hugo Fernando Salinas Fortes Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FAU - Design": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}