{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Relac.p\u00fablicas,propaganda e Turismo", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CRP0391", "nome": "Teoria e Hist\u00f3ria das Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar a teoria e os conceitos fundamentais do processo de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, como fun\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica para a forma\u00e7\u00e3o do conceito institucional das organiza\u00e7\u00f5es;\nIdentificar e estudar os principais conceitos sobre os agrupamentos humanos (multid\u00e3o, massa e p\u00fablico) e verificar como eles s\u00e3o classificados e encontrados nos relacionamentos mantidos entre as organiza\u00e7\u00f5es e seus p\u00fablicos;\nAprender a identificar, categorizar e analisar as informa\u00e7\u00f5es organizacionais para conhecer as necessidades comunicacionais dos diferentes p\u00fablicos das organiza\u00e7\u00f5es;\nIdentificar e analisar as diferentes possibilidades de desenvolver programas de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, em diferentes n\u00edveis da organiza\u00e7\u00e3o e da sociedade como um todo.", "programa_resumido": "Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas \u00e9 uma profiss\u00e3o cuja atividade principal \u00e9 o desenvolvimento de relacionamentos. \u00c9 tamb\u00e9m uma filosofia porque reconhece a necessidade da manuten\u00e7\u00e3o de um equil\u00edbrio entre os objetivos do interesse p\u00fablico e o privado e \u00e9 processo porque utiliza a media\u00e7\u00e3o como estrat\u00e9gia para estabelecer um di\u00e1logo entre os p\u00fablicos e a organiza\u00e7\u00e3o. \nOferece uma vis\u00e3o global do cen\u00e1rio de relacionamentos entre uma organiza\u00e7\u00e3o e seus stakeholders. Oferece estrat\u00e9gias para desenvolver o planejamento de comunica\u00e7\u00e3o, define e colabora no desenho e na a gest\u00e3o das diretrizes dos relacionamentos.\nUma das fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas das Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas \u00e9 a elabora\u00e7\u00e3o das diretrizes e pol\u00edticas de comunica\u00e7\u00e3o na organiza\u00e7\u00e3o. Interpreta os princ\u00edpios \u00e9ticos e os valores da institui\u00e7\u00e3o para transform\u00e1-los em diretrizes permanentes de relacionamento e de comunica\u00e7\u00e3o com os p\u00fablicos com os quais se envolve.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas matutino (curr\u00edculo reformulado)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - matutino (Reformulado)": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas noturno (curr\u00edculo reformulado)", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:30", "fim": "22:50", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - noturno (Reformulado)": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}