{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Relac.p\u00fablicas,propaganda e Turismo", "campus": "Outro", "codigo": "CRP0542", "nome": "\u00c9tica e Governan\u00e7a nas Organiza\u00e7\u00f5es", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Dar aos alunos o conhecimento necess\u00e1rio das estruturas jur\u00eddicas que regimentam as atividades da sua profiss\u00e3o, e a conduta dos profissionais no exerc\u00edcio das suas atribui\u00e7\u00f5es. Introduzir os conceitos, princ\u00edpios e correntes te\u00f3ricas de governan\u00e7a corporativa.", "programa_resumido": "\u00c9tica: doutrinas e defini\u00e7\u00f5es; perspectiva hist\u00f3rica; normas de conduta e padr\u00f5es \u00e9ticos; \u00e9tica empresarial. C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas. Lei 5.377. Defini\u00e7\u00f5es, princ\u00edpios e correntes te\u00f3ricas de Governan\u00e7a.", "turmas": []}