{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Relac.p\u00fablicas,propaganda e Turismo", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CRP0545", "nome": "Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas Globais", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Estudar o papel das Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas internacionais no contexto da globaliza\u00e7\u00e3o;\nIdentificar os fen\u00f4menos que est\u00e3o provocando as transforma\u00e7\u00f5es mundiais e influindo nas pr\u00e1ticas de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas internacionais;\nComparar as pr\u00e1ticas de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas entre diferentes pa\u00edses aplicando os princ\u00edpios espec\u00edficos da Teoria Global de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas;\nCompreender a import\u00e2ncia da pesquisa formativa e avaliativa nos programas de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas internacionais;\nRealizar, mediante o uso da internet, pesquisas em organiza\u00e7\u00f5es de diferentes pa\u00edses, seja pela an\u00e1lise da \"web page\", da an\u00e1lise de conte\u00fado das mensagens institucionais ou de entrevistas com os respons\u00e1veis pelo departamento de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas.", "programa_resumido": "As Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas Globais s\u00e3o uma especialidade da profiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas. Essa especialidade trata de estabelecer estrat\u00e9gias de comunica\u00e7\u00e3o adequadas \u00e0s realidades locais e regionais. Debate a globaliza\u00e7\u00e3o como fen\u00f4meno que influi na gest\u00e3o empresarial e comunicacional das organiza\u00e7\u00f5es, assim como as teorias de internacionaliza\u00e7\u00e3o de empresas. Analisam os contextos econ\u00f4micos, pol\u00edticos, sociais e culturais para a identifica\u00e7\u00e3o de caracter\u00edsticas e modelos de gest\u00e3o, de poder, de comunica\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es vistas como sistemas vivos. Trata dos estudos comparativos da comunica\u00e7\u00e3o em diferentes contextos organizacionais e suas interfaces com a estrutura e a gest\u00e3o do neg\u00f3cio.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas matutino (curr\u00edculo reformulado)\nOptativa Livre: USP", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "11:45", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - matutino (Reformulado)": {"vagas": 25, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas noturno (curr\u00edculo reformulado)", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - noturno (Reformulado)": {"vagas": 35, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}