{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Relac.p\u00fablicas,propaganda e Turismo", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CRP0538", "nome": "Produ\u00e7\u00e3o de Novas Narrativas no Contexto das Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, da Comunica\u00e7\u00e3o e suas Interfaces I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Propiciar aos alunos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas conhecimentos te\u00f3ricos do campo das Narrativas e suas Interfaces - dentre elas, a Mem\u00f3ria Organizacional, da Hist\u00f3ria e da Antropologia - e de suas utiliza\u00e7\u00f5es nas organiza\u00e7\u00f5es e na sociedade. Com o objetivo de capacit\u00e1-los de maneira te\u00f3rica e pr\u00e1tica para o entendimento do papel das Narrativas no contexto dos relacionamentos sociais e suas in\u00fameras quest\u00f5es p\u00fablicas.", "programa_resumido": "Apresenta\u00e7\u00e3o dos conhecimentos te\u00f3ricos b\u00e1sicos da produ\u00e7\u00e3o de narrativas e suas utiliza\u00e7\u00f5es nas organiza\u00e7\u00f5es e na sociedade. Com o objetivo de preparar os alunos para o entendimento das quest\u00f5es t\u00e9cnicas, \u00e9ticas e est\u00e9ticas que envolvem a produ\u00e7\u00e3o de narrativas na atualidade. Al\u00e9m da produ\u00e7\u00e3o de narrativas a partir de depoimentos de vida e outros m\u00e9todos da Hist\u00f3ria Oral.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas matutino (curr\u00edculo reformulado)", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Paulo Roberto Nassar de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - matutino (Reformulado)": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas noturno (curr\u00edculo reformulado)", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:30", "fim": "22:50", "professores": ["(R) Paulo Roberto Nassar de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - noturno (Reformulado)": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}