{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Relac.p\u00fablicas,propaganda e Turismo", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CRP0540", "nome": "Gest\u00e3o e Produ\u00e7\u00e3o Cultural", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar um outro campo de trabalho para o profissional de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas: o de Produtor e Gestor Cultural.\nInstigar o interesse pela cultura de nosso pa\u00eds e de outros conseq\u00fcentemente.\nAumentar o repert\u00f3rio cultural do corpo discente.\nAvaliar as rela\u00e7\u00f5es que a cultura tem com nossa vis\u00e3o de mundo.\nDiferenciar o marketing cultural do marketing social.\nEnquadrar o marketing cultural como uma estrat\u00e9gia no composto da Comunica\u00e7\u00e3o Integrada.\nEntender o que \u00e9 projeto cultural e exercitar o seu planejamento no \u00e2mbito da disciplina.", "programa_resumido": "Princ\u00edpios da Hist\u00f3ria da Arte: da arte ocidental da modernidade \u00e0 contemporaneidade. Rela\u00e7\u00f5es entre produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica e contexto social, pol\u00edtico e econ\u00f4mico. Arte e cultura no Brasil. Panorama hist\u00f3rico da cultura no Brasil. Pol\u00edtica cultural no Brasil. Rela\u00e7\u00e3o entre arte e comunica\u00e7\u00e3o. Mecenato e patroc\u00ednio cultural. Projetos culturais em Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas. Gest\u00e3o Cultural e o gestor cultural. Produ\u00e7\u00e3o Cultural e o produtor cultural. Rela\u00e7\u00f5es entre Gest\u00e3o e Produ\u00e7\u00e3o Cultural.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas matutino (curr\u00edculo reformulado)", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - matutino (Reformulado)": {"vagas": 25, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas noturno (curr\u00edculo reformulado)", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:30", "fim": "22:50", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - noturno (Reformulado)": {"vagas": 35, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}