{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Relac.p\u00fablicas,propaganda e Turismo", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CRP0535", "nome": "Design e Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Fornecer subs\u00eddios cr\u00edticos para an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as de comunica\u00e7\u00e3o visual, visando o gerenciamento da comunica\u00e7\u00e3o organizacional. Apresentar panorama sobre os principais programas de diagrama\u00e7\u00e3o visual, bem como das t\u00e9cnicas de impress\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica. Transmitir no\u00e7\u00f5es de sintaxe visual e conceitos b\u00e1sicos da hist\u00f3ria do design. Fornecer conhecimentos t\u00e9cnicos para o desenvolvimento da cria\u00e7\u00e3o visual de pe\u00e7as de comunica\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "Vis\u00e3o geral dos conceitos e t\u00e9cnicas de design visual e a produ\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica aplicada \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o organizacional em publicidade e propaganda e rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. Conhecimento de programas gr\u00e1ficos e m\u00e9todos de impress\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Publicidade e Propaganda matutino\nOptativa Livre: ECA e USP", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Hugo Fernando Salinas Fortes Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Publicidade e Propaganda matutino": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Publicidade e Propaganda noturno", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:30", "fim": "22:50", "professores": ["(R) Hugo Fernando Salinas Fortes Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Publicidade e Propaganda noturno": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}