{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Cinema, R\u00e1dio e Televis\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CTR0713", "nome": "Imagem I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Instrumentalizar os estudantes nas bases da capta\u00e7\u00e3o e processamento de imagens t\u00e9cnicas, produzidas por aparelhos: c\u00e2meras fotogr\u00e1ficas, de v\u00eddeo em suporte digital num\u00e9rico. Maquinaria de suporte. Ilumina\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. A atividade de extens\u00e3o envolve a produ\u00e7\u00e3o de imagens est\u00e1ticas em m\u00eddias digitais voltadas para a comunidade externa.", "programa_resumido": "Percep\u00e7\u00e3o de imagens, modelo de constru\u00e7\u00e3o de imagens e instrumentaliza\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Audiovisual", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "17:45", "professores": ["(R) Daniel Bassan Petry"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Curso Superior do Audiovisual": {"vagas": 40, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}