{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Cinema, R\u00e1dio e Televis\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CTR0655", "nome": "Hist\u00f3ria do Audiovisual II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "O curso aborda a emerg\u00eancia do neorrealismo italiano no p\u00f3s-guerra II Guerra Mundial e suas reverbera\u00e7\u00f5es em Cinemas Novos em diversas partes. O in\u00edcio da televis\u00e3o na obra de cineastas ativos no per\u00edodo.", "programa_resumido": "A filmagem em loca\u00e7\u00e3o, personagens que perambulam sem objetivos claros, movem narrativas contempor\u00e2neas, na\u0303o necessariamente estruturadas em torno de relac\u0327o\u0303es de causa e efeito e muitas vezes com atores n\u00e3o profissionais. A media\u00e7\u00e3o da cr\u00edtica. O per\u00edodo de intensa mobiliza\u00e7\u00e3o de movimentos sociais, culturais e pol\u00edticos coincide com rupturas est\u00e9ticas em diversas cinematografias mundiais e com o estabelecimento e consolida\u00e7\u00e3o da televis\u00e3o. O curso estimula a pesquisa de poss\u00edveis rela\u00e7\u00f5es, de oposi\u00e7\u00e3o, tens\u00e3o e/ou aproxima\u00e7\u00e3o entre os dois meios usualmente vistos de maneira separada. O advento do som direto. O uso de planos seque\u0302ncia valoriza a dimensa\u0303o espacial e a profundidade de campo. O peri\u0301odo conta com intensa atividade cri\u0301tica. Filmes ser\u00e3o visionados e estudados em sala de aula em conjun\u00e7\u00e3o com a leitura de textos afins.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Audiovisual\nOptativa Livre: ECA e USP", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Esther Imperio Hamburger"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 38, "grupos": {"ECA - Curso Superior do Audiovisual": {"vagas": 40, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 38}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 12, "pendentes": 1, "matriculados": 8, "grupos": {"ECA - para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 4}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 1, "matriculados": 4}}}}}]}