{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Cinema, R\u00e1dio e Televis\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CTR0816", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Intelig\u00eancia Artificial", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Familiarizar o aluno com conceitos b\u00e1sicos de intelig\u00eancia artificial e sua aplica\u00e7\u00e3o nas comunica\u00e7\u00f5es e nas artes.", "programa_resumido": "Explorar a hist\u00f3ria e aplica\u00e7\u00f5es da Intelig\u00eancia Artificial nas comunica\u00e7\u00f5es e nas artes, com \u00eanfase nos conceitos fundamentais do Aprendizado de M\u00e1quina e Redes Neurais. Discutir quest\u00f5es \u00e9ticas relacionadas \u00e0s redes comunicacionais e cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica com intelig\u00eancia artificial.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Optativa Eletiva: Audiovisual\nOptativa livre: Artes  C\u00eanicas, Artes Visuais, M\u00fasica, ECA e USP", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "17:45", "professores": ["Marcelo Rodrigo Mingoti Muller"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 15, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Curso Superior do Audiovisual": {"vagas": 15, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 17, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Artes C\u00eanicas (antigo e reformulado)": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - M\u00fasica (antigo e reformulado)": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Artes Visuais (antigo e reformulado)": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Todos exceto Artes C\u00eanicas, Artes Visuais e M\u00fasica": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Optativa Eletiva: Audiovisual\nOptativa livre: Artes  C\u00eanicas, Artes Visuais, M\u00fasica, ECA e USP", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "17:45", "professores": ["Marcelo Rodrigo Mingoti Muller"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Curso Superior do Audiovisual": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 17, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Artes C\u00eanicas (antigo e reformulado)": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Artes Visuais (antigo e reformulado)": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - M\u00fasica (antigo e reformulado)": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Todos exceto Artes C\u00eanicas, Artes Visuais e M\u00fasica": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}