{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Cinema, R\u00e1dio e Televis\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CTR0656", "nome": "Hist\u00f3ria do Audiovisual Brasileiro II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Estudar o processo hist\u00f3rico, a constitui\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento dos g\u00eaneros audiovisuais (cinema, r\u00e1dio e televis\u00e3o) no Brasil do final da d\u00e9cada de 1960 \u00e0 d\u00e9cada de 1990, com \u00eanfase nos principais acontecimentos cinematogr\u00e1ficos e no surgimento e consolida\u00e7\u00e3o da teledramaturgia, procurando contemplar as produ\u00e7\u00f5es audiovisual em seu contexto hist\u00f3rico, sua diversidade regional, de g\u00eanero e ra\u00e7a. Como atividade de extens\u00e3o, \u00e9 proposta a realiza\u00e7\u00e3o de projetos de curadoria e programa\u00e7\u00e3o destinados \u00e0s salas de exibi\u00e7\u00e3o n\u00e3o comerciais da cidade de S\u00e3o Paulo, al\u00e9m de artigos derivados dos trabalhos entregues, a serem publicados na revista \u201cPupila\u201d da gradua\u00e7\u00e3o do Departamento.\nA atividade de extens\u00e3o demanda 20 horas do total de horas-trabalho do curso.", "programa_resumido": "Estudar as obras audiovisuais brasileiras realizadas entre os anos 1960 e 1990.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Audiovisual\nOptativa Livre: ECA e USP", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["Mateus Ara\u00fajo Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Curso Superior do Audiovisual": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}