{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Cinema, R\u00e1dio e Televis\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CTR0663", "nome": "Imagem III", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Estudar modelo de sintaxe visual, estabelecendo co-rela\u00e7\u00f5es entre nitidez espacial, nitidez temporal, malha de amostragem, escala de reprodu\u00e7\u00e3o e n\u00edvel de energia.Rela\u00e7\u00f5es entre a sintaxe e os modos de percep\u00e7\u00e3o visual da cena pelo espectador como participante ou observador afastado. Modo ativo e modo passivo do olhar induzido pela c\u00e2mara.Composi\u00e7\u00e3o pict\u00f3rica e rela\u00e7\u00f5es de equil\u00edbrio de massa, luz e sombra, cromatismo e linhas de perspectiva.  Refer\u00eancias da Pintura. An\u00e1lise de Estilos.", "programa_resumido": "Modelos de imagens vetoriais; percep\u00e7\u00e3o do olhar; an\u00e1lise de estilo; estudo de diretores de fotografia.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Optativa Eletiva: Audiovisual", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "17:45", "professores": ["(R) Daniel Bassan Petry"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Curso Superior do Audiovisual": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}