{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Cinema, R\u00e1dio e Televis\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CTR0652", "nome": "Dire\u00e7\u00e3o I", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "O curso prop\u00f5e-se a abordar os conceitos fundamentais da dire\u00e7\u00e3o audiovisual. \nO trabalho de dire\u00e7\u00e3o \u00e9 uma atividade abrangente e complexa que pressup\u00f5e conhecimento t\u00e9cnico, vis\u00e3o art\u00edstica, planejamento, organiza\u00e7\u00e3o, capacidade de trabalhar em equipe e lideran\u00e7a. \nPara desempenhar sua fun\u00e7\u00e3o a contento \u00e9 necess\u00e1rio que o/a diretor(a) tenha conhecimento detalhado das atividades envolvidas no processo de elabora\u00e7\u00e3o de uma obra audiovisual em todas as suas etapas, dos recursos de linguagem e express\u00e3o audiovisual, dos m\u00e9todos e procedimentos t\u00e9cnicos de dire\u00e7\u00e3o.\nComo atividade de extens\u00e3o, \u00e9 proposta a produ\u00e7\u00e3o de um filme de curta-metragem voltado \u00e0 comunidade externa \u00e0 Universidade. A atividade de extens\u00e3o demanda 20 horas do total de horas trabalho do curso.", "programa_resumido": "O curso prop\u00f5e-se a apresentar ao aluno os elementos b\u00e1sicos da linguagem audiovisual, incluindo sensibiliza\u00e7\u00e3o para os universos sonoro e visual. Estimular a observa\u00e7\u00e3o e a manipula\u00e7\u00e3o dos diferentes elementos de linguagem visando \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de narrativas a partir de exerc\u00edcios pr\u00e1ticos.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Audiovisual", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Lu\u00eds Fernando Angerami Ramos"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Lu\u00eds Fernando Angerami Ramos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Curso Superior do Audiovisual": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}