{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Comercial", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DCO0471", "nome": "Direito Empresarial", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Com a promulga\u00e7\u00e3o da Lei 10406/2002, conhecida como \"Novo C\u00f3digo Civil\" que dar\u00e1 nova vestimenta ao direito privado, ao entrar em vigor no pr\u00f3ximo dia 11 de janeiro de 2003, cujo texto contempla em seu Livro II, o Direito de Empresa, em meio ao qual, no art. 1177 e seguintes encontramos normas espec\u00edficas sobre o contabilista, seus auxiliares e a sobre a escritura\u00e7\u00e3o, vimos, procurando manter a coer\u00eancia entre a rela\u00e7\u00e3o patrim\u00f4nio-pessoa  e o princ\u00edpio de que o patrim\u00f4nio \u00e9 a garantia dos credores, propor nova estrutura curricular para a cadeira DCO-0471, ministrado especificamente no curso n\u00ba 12032, de Ci\u00eancias Cont\u00e1beis, da FEA/USP, em conson\u00e2ncia com os programas das disciplinas indicadas como requisito, a saber", "programa_resumido": "PARTE GERALDIREITO, ECONOMIA E ORGANIZA\u00c7\u00d5ES1-\tRela\u00e7\u00f5es entre CONTABILIDADE e DIREITO COMERCIAL.1.1.\tDas preposi\u00e7\u00f5es: do guarda-livros ao contabilista.1.2.\tDos princ\u00edpios gerais de contabilidade e seu reflexo no direito.1.3.\tDa responsabilidade do contabilista1.4.\tDa escritura\u00e7\u00e3o, dos livros e de sua exibi\u00e7\u00e3o e das demonstra\u00e7\u00f5es financeiras.2-\tOs sujeitos da atividade da empresa e sua rela\u00e7\u00e3o com a contabilidade.2.1. Ato e atividade: aspectos gerais.2.1.1 elementos dos atos jur\u00eddicos - capacidade.2.2. Pessoas f\u00edsicas - comerciante individual e empres\u00e1rio individual.2.3. Pessoas jur\u00eddicas - sociedades mercantis - registro das empresas mercantis.2.3.1. responsabilidade ilimitada e limitada - desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica.\t2.3.2. sociedades n\u00e3o personificadas.\t2.3.3. sociedades estrangeiras - com\u00e9rcio internacional\t2.3.4. atos constitutivos das sociedades e suas altera\u00e7\u00f5es.\t2.3.5. \u00f3rg\u00e3os sociais.2.4. A rela\u00e7\u00e3o patrim\u00f4nio-pessoa.2.5. A contra\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es - d\u00e9bito e cr\u00e9dito", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis": {"vagas": 50, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}