{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Comercial", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DCO0321", "nome": "Concorr\u00eancia e Mercado", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Estudar as normas constitucionais e legais que disciplinam a defesa da concorr\u00eancia, analisando a din\u00e2mica dos controles de concentra\u00e7\u00f5es e de condutas anticoncorrenciais na repress\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o ao abuso do poder econ\u00f4mico.", "programa_resumido": "Estudar as normas constitucionais e legais que disciplinam a defesa da concorr\u00eancia, analisando a din\u00e2mica dos controles de concentra\u00e7\u00f5es e de condutas anticoncorrenciais na repress\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o ao abuso do poder econ\u00f4mico.", "turmas": [{"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Marcelo Martins Proen\u00e7a"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 65, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 61, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 61}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 4, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 4}}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Marcelo Martins Proen\u00e7a"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 65, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 63, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 63}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}}}}}, {"codigo": "2025113", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Roberto Augusto Castellanos Pfeiffer"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 61, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 61, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 57}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 4, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 4}}}}}, {"codigo": "2025114", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Roberto Augusto Castellanos Pfeiffer"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 60, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 61, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 56}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 4, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 4}}}}}, {"codigo": "2025121", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["Ruy Pereira Camilo Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 65, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 3}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 62, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 62}}}}}, {"codigo": "2025122", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["Ruy Pereira Camilo Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 59, "pendentes": 1, "matriculados": 58, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 64, "inscritos": 58, "pendentes": 1, "matriculados": 57}}}}}, {"codigo": "2025123", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["Vitor Henrique Pinto Ido"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 63, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 63, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 61}}}}}, {"codigo": "2025124", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["Vitor Henrique Pinto Ido"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 61, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 63, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 59}}}}}]}