{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Comercial", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DCO0222", "nome": "Propriedade Intelectual Aplicada: Fun\u00e7\u00e3o e Disfun\u00e7\u00e3o da Propriedade Intelectual em Estudos de Casos", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Discutir a fun\u00e7\u00e3o (e a disfun\u00e7\u00e3o) da propriedade intelectual mediante a an\u00e1lise de casos paradigm\u00e1ticos e atuais. Em raz\u00e3o da abordagem a partir de casos, a bibliografia do curso poder\u00e1 sofrer altera\u00e7\u00f5es a cada oferecimento", "programa_resumido": "A disciplina tem por objetivo discutir a fun\u00e7\u00e3o (e a disfun\u00e7\u00e3o) da propriedade intelectual mediante a an\u00e1lise de casos paradigm\u00e1ticos e atuais", "turmas": [{"codigo": "20251TA", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:20", "fim": "17:55", "professores": ["(R) Juliana Krueger Pela", "Jos\u00e9 Marcelo Martins Proen\u00e7a"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD -   para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}