{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Comercial", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DCO0225", "nome": "Fundamentos de Microeconomia", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Municiar o aluno com o instrumental econ\u00f4mico necess\u00e1rio ao entendimento de institutos jur\u00eddicos de direito empresarial e da ordem jur\u00eddica do mercado. O curso n\u00e3o trata a economia como uma ci\u00eancia normativa, mas como caixa de ferramentas que o jurista precisa dominar, para compreender o direito empresarial, seus sistemas de incentivo aos agentes econ\u00f4micos e as pol\u00edticas p\u00fablicas implementadas por seu interm\u00e9dio.", "programa_resumido": "O curso visa a municiar o aluno com o instrumental econ\u00f4mico necess\u00e1rio ao entendimento de institutos jur\u00eddicos de direito empresarial e da ordem jur\u00eddica do mercado. O curso n\u00e3o trata a economia como ci\u00eancia normativa, mas como caixa de ferramentas que o jurista precisa dominar, para compreender o direito empresarial, seus sistemas de incentivo aos agentes econ\u00f4micos e as pol\u00edticas p\u00fablicas implementadas por seu interm\u00e9dio.", "turmas": [{"codigo": "20251DI", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["Ruy Pereira Camilo Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251NO", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["Ruy Pereira Camilo Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}