{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Comercial", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DCO0221", "nome": "Fundamentos e Princ\u00edpios do Direito Empresarial", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Destacar a especialidade do Direito Comercial no campo do Direito Privado pelo que se parte de sua origem hist\u00f3rica, o desenvolvimento das atividades mercantis, a no\u00e7\u00e3o de empresa, o exerc\u00edcio coletivo por interm\u00e9dio das sociedades e a unifica\u00e7\u00e3o parcial do direito privado no Brasil. Discutir os princ\u00edpios do direito comercial como disciplina aut\u00f4noma e as suas fontes, assim como os v\u00e9rtices, princ\u00edpios do sistema de direito comercial e consequ\u00eancias da qualifica\u00e7\u00e3o. Tratar as rela\u00e7\u00f5es da empresa no mercado, as formas de exerc\u00edcio da atividade empresarial, a ordem jur\u00eddica do mercado e as transforma\u00e7\u00f5es gerais do direito empresarial. Ministrar os fundamentos do direito societ\u00e1rio, encarado como disciplina de caracter\u00edsticas aut\u00f4nomas dentro do direito privado, apresentando-o como um todo sistem\u00e1tico, com normas e princ\u00edpios gerais aplic\u00e1veis tanto \u00e0s sociedades, como \u00e0s associa\u00e7\u00f5es. Examinar a seguir as sociedades simples e empres\u00e1rias, as sociedades n\u00e3o personificadas e as personificadas, incluindo-se as sociedades cooperativas. Ao final do curso, o aluno deve compreender criticamente o sistema de direito comercial, dominando sua l\u00f3gica peculiar, ligada \u00e0 empresa e ao mercado, bem como os fundamentos do direito societ\u00e1rio.", "programa_resumido": "Destacar a especialidade do Direito Comercial no campo do Direito Privado pelo que se parte de sua origem hist\u00f3rica, o desenvolvimento das atividades mercantis, a no\u00e7\u00e3o de empresa, o exerc\u00edcio coletivo por interm\u00e9dio das sociedades e a unifica\u00e7\u00e3o parcial do direito privado no Brasil. Discutir os princ\u00edpios do direito comercial como disciplina aut\u00f4noma e as suas fontes, assim como os v\u00e9rtices e princ\u00edpios do sistema de direito comercial. Tratar as rela\u00e7\u00f5es da empresa no mercado, as formas de exerc\u00edcio da atividade empresarial, a ordem jur\u00eddica do mercado e as transforma\u00e7\u00f5es gerais do direito empresarial. Ao final do curso, o aluno deve estar apto \u00e0 compreens\u00e3o cr\u00edtica do sistema de direito comercial, dominando sua l\u00f3gica peculiar, ligada \u00e0 empresa e ao mercado. Abordar os fundamentos do direito societ\u00e1rio.", "turmas": [{"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "07:25", "fim": "11:00", "professores": ["Eduardo Secchi Munhoz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 63, "pendentes": 1, "matriculados": 62, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 58, "inscritos": 57, "pendentes": 1, "matriculados": 56}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 7, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 6}}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "07:25", "fim": "11:00", "professores": ["Eduardo Secchi Munhoz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 60, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 61, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 58}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 4, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}}}}}, {"codigo": "2025113", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["Carlos Pagano Botana Portugal Gouv\u00eaa"]}, {"dia": "qui", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["Carlos Pagano Botana Portugal Gouv\u00eaa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 64, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 61, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 60}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 4, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 4}}}}}, {"codigo": "2025114", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["Carlos Pagano Botana Portugal Gouv\u00eaa"]}, {"dia": "qui", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["Carlos Pagano Botana Portugal Gouv\u00eaa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 64, "pendentes": 1, "matriculados": 63, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 61, "inscritos": 61, "pendentes": 1, "matriculados": 60}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 4, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 3}}}}}, {"codigo": "2025121", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:40", "fim": "23:15", "professores": ["Balmes Vega Garcia"]}, {"dia": "sex", "inicio": "21:40", "fim": "23:15", "professores": ["Balmes Vega Garcia"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 67, "pendentes": 0, "matriculados": 64, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 65, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 64}}}}}, {"codigo": "2025122", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:40", "fim": "23:15", "professores": ["Balmes Vega Garcia"]}, {"dia": "sex", "inicio": "21:40", "fim": "23:15", "professores": ["Balmes Vega Garcia"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 65, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 64, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 64}}}}}, {"codigo": "2025123", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:40", "fim": "23:15", "professores": ["Balmes Vega Garcia"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:40", "fim": "23:15", "professores": ["Balmes Vega Garcia"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 65, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 63, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 63}}}}}, {"codigo": "2025124", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:40", "fim": "23:15", "professores": ["Balmes Vega Garcia"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:40", "fim": "23:15", "professores": ["Balmes Vega Garcia"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 64, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 63, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 62}}}}}]}