{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Civil", "campus": "Outro", "codigo": "DCV0319", "nome": "Responsabilidade Contratual", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina tem por objetivo aprofundar o estudo da Responsabilidade Contratual, tema apenas\nsuperficialmente abordado no curso de Teoria Geral dos Contratos, visando diminuir o consider\u00e1vel\ndistanciamento entre a doutrina em mat\u00e9ria de responsabilidade contratual e a pr\u00e1tica das disputas contratuais.\nA disciplina ter\u00e1 como pilares o estudo de temas n\u00e3o estudados no curso regular, ou estudados de modo isolado e pouco detido, assim como o estudo de quest\u00f5es espec\u00edficas, na melhor tradi\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias de direito civil aplicado, ministradas de forma optativa pelo Departamento de Direito Civil.\nBusca-se oferecer aos discentes um amplo panorama das consequ\u00eancias advindas do inadimplemento contratual.\nPara tanto, partir-se-\u00e1 do estudo das diversas formas de descumprimento e de seus principais rem\u00e9dios,\nconsiderados a partir de uma vis\u00e3o din\u00e2mica e integrada. Em seguida, ser\u00e1 enfatizado o tema da quantifica\u00e7\u00e3o e danos em mat\u00e9ria contratual. Ap\u00f3s o estudo das regras gerais e dos limites \u00e1 indeniza\u00e7\u00e3o dos danos contratuais, ser\u00e3o estudados casos de responsabilidade contratual no universo de alguns contratos t\u00edpicos, notadamente compra e venda de coisa defeituosa, compra e venda de participa\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria, empreitada e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. Fecha o programa uma reflex\u00e3o sobre os efeitos da pandemia de COVID-19 na execu\u00e7\u00e3o dos contratos.", "programa_resumido": "1. Inadimplemento contratual: conceito, esp\u00e9cies e rem\u00e9dios\n2. Mora do devedor e dano morat\u00f3rio\n3. Execu\u00e7\u00e3o pelo equivalente\n4. Resolu\u00e7\u00e3o contratual e seus efeitos\n5. Regras gerais em mat\u00e9ria de indeniza\u00e7\u00e3o dos danos contratuais\n6. Limites legais ao dano indeniz\u00e1vel e sua aplica\u00e7\u00e3o ao dano contratual\n7. Interesse negativo e interesse positivo: sentido e alcance da dicotomia\n8. Responsabilidade pr\u00e9-contratual e indeniza\u00e7\u00e3o\n9. Responsabilidade contratual do vendedor de coisas defeituosas\n10. Responsabilidade contratual em compra e venda de participa\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias: a quebra de declara\u00e7\u00f5es e garantias\n11. Responsabilidade contratual do empreiteiro\n12. Responsabilidade contratual do prestador de servi\u00e7os\n13. Impossibilidade, frustra\u00e7\u00e3o do fim do contrato e consequ\u00eancias reparat\u00f3rias\n14. Pandemia e responsabilidade contratual", "turmas": [{"codigo": "20251DI", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Francisco Paulo De Crescenzo Marino"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 96, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 24, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251NO", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["Eneas de Oliveira Matos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 24, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 96, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}