{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Civil", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DCV0415", "nome": "Direito de Fam\u00edlia e Sucess\u00f5es", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Ministra\u00e7\u00e3o e discuss\u00e3o das principais categorias jur\u00eddicas relacionadas ao Direito de Fam\u00edlia contempor\u00e2neo e ao Direito das Sucess\u00f5es atualizado, com destaques principais para as rela\u00e7\u00f5es de conjugalidade, de parentalidade e para a sucess\u00e3o leg\u00edtima. S\u00e3o sempre levados em conta os temas relevantes e atuais destes ramos e os desafios contempor\u00e2neos que caminham lateralmente \u00e0 eterna muta\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia.", "programa_resumido": "Direito de Fam\u00edlia. Origens. Rela\u00e7\u00f5es Familiares de Conjugalidade e de Parentalidade. Casamento e Uni\u00e3o Est\u00e1vel. Constitui\u00e7\u00e3o e Dissolu\u00e7\u00e3o. Efeitos Pessoais e Patrimoniais. Filia\u00e7\u00e3o Biol\u00f3gica, Civil e Socioafetiva. Sucess\u00e3o Leg\u00edtima. Ordem da Voca\u00e7\u00e3o Heredit\u00e1ria. Concorr\u00eancia Sucess\u00f3ria.", "turmas": [{"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Fernando Sim\u00e3o"]}, {"dia": "qua", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Fernando Sim\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Fernando Sim\u00e3o"]}, {"dia": "qua", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Fernando Sim\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025113", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["Nestor Duarte"]}, {"dia": "qua", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["Nestor Duarte"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 52, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 52, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025114", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["Nestor Duarte"]}, {"dia": "qua", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["Nestor Duarte"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025121", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "20:00", "fim": "23:15", "professores": ["Eduardo Tomasevicius Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025122", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "20:00", "fim": "23:15", "professores": ["Eduardo Tomasevicius Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025123", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:40", "fim": "23:15", "professores": ["Eneas de Oliveira Matos"]}, {"dia": "qua", "inicio": "20:00", "fim": "21:35", "professores": ["Eneas de Oliveira Matos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 50, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 50, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025124", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:40", "fim": "23:15", "professores": ["Eneas de Oliveira Matos"]}, {"dia": "qua", "inicio": "20:00", "fim": "21:35", "professores": ["Eneas de Oliveira Matos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}