{"unidade": "Faculdade de Direito de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Direito P\u00fablico", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "DDP0213", "nome": "Planejamento Tribut\u00e1rio", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Num pa\u00eds em que quase 35% do Produto Interno Bruto corresponde a tributos, a escolha da melhor forma de tributa\u00e7\u00e3o passa a ser uma quest\u00e3o de sobreviv\u00eancia, at\u00e9 porque, se n\u00e3o for bem concebida e executada, acarretar\u00e1 um aumento ainda maior dos custos da empresa, uma vez que sobre os valores devidos e n\u00e3o pagos em virtude de um planejamento mal-sucedido incidir\u00e3o multa de oficio e juros de mora, o que tornar\u00e1 ainda mais dif\u00edcil o pagamento do d\u00e9bito tribut\u00e1rio.\nConhecer os limites da atua\u00e7\u00e3o tanto dos contribuintes como da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9, portanto, tarefa das mais importantes. Trata-se ainda de trabalho dos mais dif\u00edceis e desafiantes, tanto no Brasil, como no exterior, seja porque os interesses do Fisco e dos contribuintes s\u00e3o conflitantes, seja porque as leis s\u00e3o d\u00fabias, admitindo variadas interpreta\u00e7\u00f5es, tomando t\u00eanue a distin\u00e7\u00e3o entre o l\u00edcito e o il\u00edcito em mat\u00e9ria de planejamento tribut\u00e1rio.\nEis, portanto, o objetivo da disciplina: estudar os limites do planejamento tribut\u00e1rio.", "programa_resumido": "Estudar os limites do planejamento tribut\u00e1rio, tanto sob \u00f3tica dos contribuintes como da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e0 luz dos regimes jur\u00eddicos previstos pela legisla\u00e7\u00e3o brasileira para a elis\u00e3o, elus\u00e3o e evas\u00e3o tribut\u00e1rias.", "turmas": [{"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:15", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alexandre Naoki Nishioka"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FDRP - para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}