{"unidade": "Faculdade de Direito de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Direito P\u00fablico", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "DDP1260", "nome": "Pr\u00e1ticas de Leitura e Escrita Acad\u00eamicas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "O projeto Pr\u00e1ticas de Leitura e Escrita Acad\u00eamicas (PLEA), desenvolvido por docentes da FFLCH desde 2015, e se expandiu para a FDRP por interm\u00e9dio do Cons\u00f3rcio Acad\u00eamico constitu\u00eddo por docentes da FFLCH, da EACH e da FDRP em 2021. O PLEA partiu da constata\u00e7\u00e3o de que a dificuldade de compreens\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de textos representa um obst\u00e1culo para muitos graduandos. Tal car\u00eancia pode comprometer a consecu\u00e7\u00e3o do objetivo primeiro de um curso universit\u00e1rio: a forma\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, o desenvolvimento do esp\u00edrito cr\u00edtico imprescind\u00edvel para a conquista de autonomia do pensamento e do agir. A falta de dom\u00ednio b\u00e1sico da linguagem pode manifestar-se na inser\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria de estudantes na universidade ou em evas\u00e3o. Considera-se que a autonomia intelectual permite ao estudante reconhecer conscientemente suas habilidades e car\u00eancias bem como modos de super\u00e1-las, distinguindo a qualidade de acesso ao conhecimento, formas de apropriar-se dele e dar continuidade a sua forma\u00e7\u00e3o para al\u00e9m da gradua\u00e7\u00e3o. Assim, prepara-se o estudante para o mercado de trabalho ou a p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, \u00e2mbitos hoje em r\u00e1pidas mudan\u00e7as. Nesse contexto situa-se o objetivo maior do PLEA: desenvolver metodicamente habilidades de leitura e escrita de textos argumentativos complexos, no tr\u00e2nsito por diferentes especialidades, promovendo a autonomia cr\u00edtica, bem como as compet\u00eancias expressivas. Pretende-se contribuir, desse modo, para a inser\u00e7\u00e3o acad\u00eamica do estudante, intervindo nas causas de reprova\u00e7\u00f5es e evas\u00e3o. Al\u00e9m disso, espera-se que os estudantes desenvolvam a autoconsci\u00eancia dos procedimentos requeridos pelo estudo em n\u00edvel superior, reconhe\u00e7am as estrat\u00e9gias de exposi\u00e7\u00e3o de diferentes escolas te\u00f3ricas e, assim, exer\u00e7am o esp\u00edrito cr\u00edtico e a autonomia intelectual. A consecu\u00e7\u00e3o desse objetivo requer pr\u00e1tica sistem\u00e1tica de exerc\u00edcios realizados com textos de diferentes linhas disciplinares, para que o confronto entre eles possibilite ao estudante o acesso \u00e0 diversidade de correntes de pensamento e de estruturas de argumenta\u00e7\u00e3o, bem como \u00e0s estrat\u00e9gias de constru\u00e7\u00e3o dos pr\u00f3prios textos.", "programa_resumido": "Disciplina que busca desenvolver compet\u00eancias instrumentais b\u00e1sicas de leitura e escrita acad\u00eamicas, por meio de exerc\u00edcios pr\u00e1ticos de fichamento da estrutura expositiva de textos argumentativos e da reda\u00e7\u00e3o de disserta\u00e7\u00e3o versando sobre a interpreta\u00e7\u00e3o dos textos lidos durante o semestre, empregando uma mistura de aulas expositivas dialogadas e discuss\u00f5es realizadas em monitorias.", "turmas": [{"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:15", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Caio Gracco Pinheiro Dias"]}, {"dia": "seg", "inicio": "18:15", "fim": "20:00", "professores": ["(R) Caio Gracco Pinheiro Dias"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "12:15", "fim": "14:00", "professores": ["(R) Caio Gracco Pinheiro Dias"]}, {"dia": "seg", "inicio": "14:15", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Caio Gracco Pinheiro Dias"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}