{"unidade": "Faculdade de Direito de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Direito P\u00fablico", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "DDP2260", "nome": "Direito e G\u00eanero", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Discutir as rela\u00e7\u00f5es de g\u00eanero e a desigualdade de direitos no contexto de pa\u00edses latino-americanos, a partir das diferentes abordagens te\u00f3ricas sobre g\u00eanero, no marco de uma epistemologia feminista.", "programa_resumido": "Modernidade Teorizada: Seculariza\u00e7\u00e3o; Individualiza\u00e7\u00e3o; Laiciza\u00e7\u00e3o; Racionalismo. Modernidade e Sociedade: Grupos sociais e Normas; Normalidade e Anormalidade; Educa\u00e7\u00e3o, Coa\u00e7\u00e3o e Controle Social; Capitalismo, Controle, Previsibilidade. Modernidade Institucionalizada: Norma e padroniza\u00e7\u00e3o; Institui\u00e7\u00f5es totais; Estado como institui\u00e7\u00e3o; Poss\u00edveis novas formas de controle.", "turmas": [{"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:15", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Fabiana Cristina Severi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FDRP - para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}