{"unidade": "Faculdade de Direito de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Direito P\u00fablico", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "DDP5203", "nome": "Direito Penal IV - Parte Especial", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Estudo das principais legisla\u00e7\u00f5es extravagantes brasileiras. Essa parte do curso visa abordar com os discentes a continuidade dos estudos iniciado com Direito Penal III, analisando leis penais como a Lei de Drogas e crimes virtuais quem possuem grande relev\u00e2ncia na pr\u00e1tica jur\u00eddica nacional. Al\u00e9m disso, buscar-se-\u00e1 uma vis\u00e3o cr\u00edtica do aluno sobre o fen\u00f4meno jur\u00eddico em an\u00e1lise, utilizando-se para tanto aulas te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas, fomentando a reflex\u00e3o e o esp\u00edrito investigativo do discente. As aulas te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas ter\u00e3o por fundamento a doutrina e tamb\u00e9m a jurisprud\u00eancia atualizada, cumprindo destacar que a an\u00e1lise dos julgados ter\u00e1 um vi\u00e9s dial\u00e9tico.", "programa_resumido": "1. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Legisla\u00e7\u00e3o Penal 2. Idoso 3. Abuso de autoridade 4. Tr\u00e2nsito 5. Crime Organizado 6. Drogas (preven\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o) 7. Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental 8. Hediondos 9. Transplantes 10. Estatuto da crian\u00e7a e do adolescente (crimes contra os menores e atos infracionais) 11. Imprensa 12. Armas e muni\u00e7\u00e3o 13. Tortura 14. Intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica 15. Eleitoral (C\u00f3digo Eleitoral e legisla\u00e7\u00e3o correlata) 16. Crimes virtuais.", "turmas": [{"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:15", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Daniel Pacheco Pontes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 71, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FDRP - para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 71, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Daniel Pacheco Pontes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FDRP - para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}