{"unidade": "Faculdade de Direito de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Direito P\u00fablico", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "DDP7202", "nome": "Direito Administrativo III", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Analisar institutos pr\u00f3prios do direito administrativo, a partir das bases te\u00f3ricas desenvolvidas em Direito Administrativo II, em especial aqueles relacionados ao regime de dominialidade p\u00fablica e estatal, \u00e0s restri\u00e7\u00f5es estatais \u00e0 propriedade, aos agentes p\u00fablicos, ao controle do poder p\u00fablico e \u00e0 responsabilidade estatal.", "programa_resumido": "A disciplina abrange quatro partes fundamentais: 1) regime de dominialidade p\u00fablica e estatal; 2) pessoas f\u00edsicas estatais; 3) controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica; 4) responsabilidade estatal.", "turmas": [{"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:15", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Gustavo Assed Ferreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FDRP - para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Gustavo Assed Ferreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FDRP - para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}