{"unidade": "Faculdade de Direito de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Direito P\u00fablico", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "DDP9264", "nome": "Processo Tribut\u00e1rio", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O processo tribut\u00e1rio no \u00e2mbito da teoria geral do direito tribut\u00e1rio. O procedimento de exigibilidade do tributo. A tutela jurisdicional do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio. Suspens\u00e3o da exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio. O processo administrativo tribut\u00e1rio. O procedimento tribut\u00e1rio preventivo: consulta e den\u00fancia espont\u00e2nea. O processo judicial tribut\u00e1rio: natureza, princ\u00edpios e caracter\u00edsticas. A\u00e7\u00f5es exacionais e a\u00e7\u00f5es n\u00e3o-exacionais: peculiaridades. \u201cA\u00e7\u00f5es do fisco\u201d: a execu\u00e7\u00e3o fiscal. Garantias da Fazenda P\u00fablica e a medida cautelar fiscal. \u201cA\u00e7\u00f5es contra o fisco\u201d. O \u201cmandado de seguran\u00e7a\u201d em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria. A\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias: declarat\u00f3rias; consigna\u00e7\u00e3o em pagamento; anulat\u00f3rias de d\u00e9bito fiscal. Repeti\u00e7\u00e3o de ind\u00e9bito e compensa\u00e7\u00e3o de tributos. A a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria. Execu\u00e7\u00e3o \u201ccontra\u201d a Fazenda P\u00fablica. A\u00e7\u00f5es penais: sonega\u00e7\u00e3o; apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita de tributos; contrabando e descaminho; crimes contra a ordem tribut\u00e1ria.", "programa_resumido": "O processo tribut\u00e1rio no \u00e2mbito da teoria geral do direito tribut\u00e1rio. O procedimento de exigibilidade do tributo. A tutela jurisdicional do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio. Suspens\u00e3o da exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio. O processo administrativo tribut\u00e1rio. O procedimento tribut\u00e1rio preventivo: consulta e den\u00fancia espont\u00e2nea. O processo judicial tribut\u00e1rio: natureza, princ\u00edpios e caracter\u00edsticas. A\u00e7\u00f5es exacionais e a\u00e7\u00f5es n\u00e3o-exacionais: peculiaridades. \u201cA\u00e7\u00f5es do fisco\u201d: a execu\u00e7\u00e3o fiscal. Garantias da Fazenda P\u00fablica e a medida cautelar fiscal. \u201cA\u00e7\u00f5es contra o fisco\u201d. O \u201cmandado de seguran\u00e7a\u201d em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria. A\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias: declarat\u00f3rias; consigna\u00e7\u00e3o em pagamento; anulat\u00f3rias de d\u00e9bito fiscal. Repeti\u00e7\u00e3o de ind\u00e9bito e compensa\u00e7\u00e3o de tributos. A a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria. Execu\u00e7\u00e3o \u201ccontra\u201d a Fazenda P\u00fablica. A\u00e7\u00f5es penais: sonega\u00e7\u00e3o; apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita de tributos; contrabando e descaminho; crimes contra a ordem tribut\u00e1ria.", "turmas": [{"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:15", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Alexandre Naoki Nishioka"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FDRP - para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}