{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Econ\u00f4mico, Financeiro e Tribut\u00e1rio", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DEF0326", "nome": "Or\u00e7amento P\u00fablico", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "1.\tEstudar a teoria do or\u00e7amento p\u00fablico na Constitui\u00e7\u00e3o e compreender sua fun\u00e7\u00e3o e princ\u00edpios.\n2.\tConstruir base conceitual sobre a disciplina jur\u00eddica do or\u00e7amento no brasil, a partir das normas gerais de direito financeiro.\n3.\tIdentificar as esp\u00e9cies de or\u00e7amentos, a import\u00e2ncia do planejamento e analisar a din\u00e2mica or\u00e7ament\u00e1ria no federalismo fiscal, nos n\u00edveis federal, estadual e municipal.\n4.\tExaminar o processo or\u00e7ament\u00e1rio, os \u00f3rg\u00e3os envolvidos e como \u00e9 executado o or\u00e7amento.\n5.\tCompreender o modelo de controle do or\u00e7amento e respectiva presta\u00e7\u00e3o de contas, pelo balan\u00e7o p\u00fablico anual.", "programa_resumido": "Aspectos Hist\u00f3ricos. O or\u00e7amento no Brasil. Do or\u00e7amento controle ao or\u00e7amento programa. Or\u00e7amento e Federalismo. Federalismo Fiscal. Fun\u00e7\u00f5es do Or\u00e7amento. Controle pol\u00edtico. Controle de legalidade. Natureza Jur\u00eddica do Or\u00e7amento. Planejamento da a\u00e7\u00e3o estatal. Or\u00e7amento participativo. Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios. Processo Legislativo Or\u00e7ament\u00e1rio. Plano Plurianual. Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias. Limites ao endividamento p\u00fablico. Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual. Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria. Or\u00e7amento Federal. Or\u00e7amento Estadual. Or\u00e7amento Municipal.", "turmas": [{"codigo": "20251TA", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "15:30", "fim": "17:05", "professores": ["(R) Estevao Horvath"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD -   para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}