{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Econ\u00f4mico, Financeiro e Tribut\u00e1rio", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DEF0435", "nome": "Direito Econ\u00f4mico da Infraestrutura", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "1. Discutir o papel do direito na conforma\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas nacionais de desenvolvimento, articulando Direito Econ\u00f4mico, Desenvolvimento e as bases hist\u00f3ricas da Infraestrutura nacional.\n2. Compreender as pol\u00edticas de infraestrutura no contexto do planejamento econ\u00f4mico e social e dos desafios da redu\u00e7\u00e3o das desigualdades regionais e sociais.\n3. Debater o papel do Estado brasileiro a partir da instrumentaliza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de infraestrutura, com destaque \u00e0 participa\u00e7\u00e3o ativa do Estado no dom\u00ednio econ\u00f4mico por absor\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o.\n4. Refletir sobre a fun\u00e7\u00e3o do Direito Econ\u00f4mico na garantia da soberania econ\u00f4mica, com destaque para a soberania energ\u00e9tica e o controle dos recursos minerais.", "programa_resumido": "An\u00e1lise da ordena\u00e7\u00e3o constitucional do processo econ\u00f4mico. Empresas estatais. Atua\u00e7\u00e3o do Estado no setor de infraestrutura. Pol\u00edtica de explora\u00e7\u00e3o dos recursos minerais e do petr\u00f3leo. Pol\u00edtica nacional de via\u00e7\u00e3o. Pol\u00edtica nacional de telecomunica\u00e7\u00f5es.", "turmas": [{"codigo": "20251DI", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Gilberto Bercovici"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 96, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 24, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251NO", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["(R) Gilberto Bercovici"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 24, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 96, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}