{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Econ\u00f4mico, Financeiro e Tribut\u00e1rio", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DEF0448", "nome": "Direito da D\u00edvida P\u00fablica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Estudar a d\u00edvida p\u00fablica sob o enfoque jur\u00eddico, abrangendo todos os seus aspectos, desde a forma de constitui\u00e7\u00e3o, suas esp\u00e9cies e os limites do endividamento, passando pela forma de organiza\u00e7\u00e3o e instrumentos de controle, bem como sobre os principais organismos financeiros internacionais", "programa_resumido": "1. D\u00edvida p\u00fablica. D\u00edvida interna e d\u00edvida externa. D\u00edvida bruta e d\u00edvida l\u00edquida. D\u00edvida contratual e mobili\u00e1ria. D\u00edvida fundada e d\u00edvida flutuante. 2. D\u00edvida p\u00fablica na Constitui\u00e7\u00e3o. 3.  Regime jur\u00eddico da d\u00edvida p\u00fablica. 3.  D\u00edvida p\u00fablica e o papel da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias. Resultados do governo: nominal, operacional e prim\u00e1rio. 4. D\u00edvida p\u00fablica e responsabilidade fiscal. Limita\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica. 5. Endividamento p\u00fablico e a \u201cregra de ouro\u201d. 6.  D\u00edvida p\u00fablica e planejamento. A d\u00edvida p\u00fablica e o longo prazo. Intergeracionalidade e sustentabilidade. 7. D\u00edvida p\u00fablica e federalismo. Endividamento e autonomia dos entes federados. 8. San\u00e7\u00f5es institucionais. Interven\u00e7\u00e3o federal nos Estados e Munic\u00edpios. 9. Organismos financeiros internacionais e o endividamento p\u00fablico", "turmas": [{"codigo": "20251DI", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Mauricio Conti"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}