{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Econ\u00f4mico, Financeiro e Tribut\u00e1rio", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DEF0429", "nome": "Direito Tribut\u00e1rio I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Com o escopo de ensinar os discentes a pensar o Direito Tribut\u00e1rio, o conte\u00fado \u201cb\u00e1sico\u201d que abrange o estudo do Direito Tribut\u00e1rio na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e na Lei Complementar foi dividido em duas disciplinas: Direito Tribut\u00e1rio I; e Direito Tribut\u00e1rio II. Mat\u00e9rias de cunho mais espec\u00edfico, como aquelas relativas aos principais tributos brasileiros ou referentes \u00e0 tem\u00e1tica processual ou at\u00e9 mesmo da tributa\u00e7\u00e3o internacional foram deixadas propositalmente para disciplinas espec\u00edficas (optativas).\n\nO conte\u00fado da disciplina \"Direito Tribut\u00e1rio I\" compreende n\u00e3o s\u00f3 institutos jur\u00eddicos b\u00e1sicos como o tributo, suas esp\u00e9cies, fontes e compet\u00eancia tribut\u00e1ria, mas tamb\u00e9m engloba princ\u00edpios, limita\u00e7\u00f5es constitucionais ao poder de tributar, interpreta\u00e7\u00e3o, infra\u00e7\u00f5es e garantias do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.", "programa_resumido": "Conceito de Direito Tribut\u00e1rio; conceito de tributo; esp\u00e9cies tribut\u00e1rias; categorias t\u00e9cnicas de tributa\u00e7\u00e3o; compet\u00eancia tribut\u00e1ria; imunidades; fontes do Direito Tribut\u00e1rio; princ\u00edpios e limita\u00e7\u00f5es constitucionais ao poder de tributar; vig\u00eancia e aplica\u00e7\u00e3o da lei tribut\u00e1ria; interpreta\u00e7\u00e3o, integra\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Luis Eduardo Schoueri"]}, {"dia": "ter", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Luis Eduardo Schoueri"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Luis Eduardo Schoueri"]}, {"dia": "ter", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Luis Eduardo Schoueri"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025113", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:25", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Humberto Bergmann \u00c1vila"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 52, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 52, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025114", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:25", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Humberto Bergmann \u00c1vila"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025121", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "20:00", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Luis Eduardo Schoueri"]}, {"dia": "ter", "inicio": "20:00", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Luis Eduardo Schoueri"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025122", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "20:00", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Luis Eduardo Schoueri"]}, {"dia": "ter", "inicio": "20:00", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Luis Eduardo Schoueri"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025123", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Humberto Bergmann \u00c1vila"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 49, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 49, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025124", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Humberto Bergmann \u00c1vila"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}