{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Econ\u00f4mico, Financeiro e Tribut\u00e1rio", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DEF0215", "nome": "Direito Financeiro", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O estudo do Direito Financeiro \u00e9 fundamental para a compreens\u00e3o do financiamento do Estado Democr\u00e1tico de Direito. Por isso, deve privilegiar o aspecto jur\u00eddico da atividade financeira do Estado, que \u00e9 o seu objeto, com preval\u00eancia dos conte\u00fados de natureza constitucional.\nO Aluno dever\u00e1 conhecer as receitas p\u00fablicas, despesas e gastos p\u00fablicos e o or\u00e7amento do Estado, conjuntamente com os controles financeiros, internos e externos, a determinar as condi\u00e7\u00f5es funcionais e jur\u00eddicas para a realiza\u00e7\u00e3o da sustentabilidade financeira do Estado.", "programa_resumido": "1. Sistema de Direito Financeiro. 2. Direito Financeiro na Constitui\u00e7\u00e3o e seus princ\u00edpios. 3. Fontes e interpreta\u00e7\u00e3o das normas de Direito Financeiro. 4. Receitas P\u00fablicas. 5. Federalismo fiscal e pacto federativo. . Or\u00e7amento p\u00fablico. 7. As leis or\u00e7ament\u00e1rias. 8. Despesas ou gastos p\u00fablicos. 9. Fundos p\u00fablicos, ren\u00fancias de receitas e outros gastos financeiros. 10. Cr\u00e9dito P\u00fablico e D\u00edvida p\u00fablica. 11. Fiscaliza\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria.", "turmas": [{"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:25", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Fernando Facury Scaff"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:25", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Fernando Facury Scaff"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025113", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Heleno Taveira Torres"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025114", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Heleno Taveira Torres"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025121", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Heleno Taveira Torres"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 68, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 67, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025122", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Heleno Taveira Torres"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 68, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 67, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025123", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Fernando Facury Scaff"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025124", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Fernando Facury Scaff"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}