{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Econ\u00f4mico, Financeiro e Tribut\u00e1rio", "campus": "Outro", "codigo": "DEF0533", "nome": "Tributos Federais", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Transmitir ao aluno conhecimentos da teoria e da pr\u00e1tica tribut\u00e1rias, a fim de capacit\u00e1-lo para solucionar quest\u00f5es fiscais relacionadas aos tributos cuja compet\u00eancia foi atribu\u00edda pela Constitui\u00e7\u00e3o \u00e0 Uni\u00e3o. Neste sentido, prop\u00f5e-se examinar os tributos inseridos no campo de compet\u00eancia federal \u2013 principalmente impostos e contribui\u00e7\u00f5es em esp\u00e9cie \u2013 a partir de suas hip\u00f3teses tribut\u00e1rias e seus fundamentos constitucionais, inclusive com estudos de casos, para cr\u00edtica e compreens\u00e3o da Jurisprud\u00eancia do STF na mat\u00e9ria, seguindo-se, ent\u00e3o, para a an\u00e1lise de suas fei\u00e7\u00f5es no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional e na legisla\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria federal.", "programa_resumido": "O sistema tribut\u00e1rio nacional e o panorama dos tributos federais. Os tributos federais e sua aplica\u00e7\u00e3o. Impostos federais na Constitui\u00e7\u00e3o, CTN e legisla\u00e7\u00e3o. As contribui\u00e7\u00f5es na Constitui\u00e7\u00e3o, CTN e legisla\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "20251DI", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Paulo Ayres Barreto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 90, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 72, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 18, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251NO", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["(R) Paulo Ayres Barreto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 90, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 18, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 72, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}