{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Econ\u00f4mico, Financeiro e Tribut\u00e1rio", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DEF0334", "nome": "Tributa\u00e7\u00e3o da Economia Digital", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Estudar os desafios que a economia digital apresenta para a tributa\u00e7\u00e3o, das perspectivas de lege lata e de lege ferenda. Da primeira perspectiva, a disciplina analisar\u00e1 os atuais limites \u00e0 tributa\u00e7\u00e3o das novas atividades da economia digital no ordenamento jur\u00eddico brasileiro. Da segunda, ser\u00e3o examinados os limites para a reforma da tributa\u00e7\u00e3o brasileira, com especial aten\u00e7\u00e3o para o pacto federativo e sua rela\u00e7\u00e3o com as novas bases econ\u00f4micas caracter\u00edsticas da economia digital.", "programa_resumido": "A disciplina visa a estudar os desafios que a economia digital apresenta para a tributa\u00e7\u00e3o, das perspectivas de lege lata e de lege ferenda. Da primeira perspectiva, a disciplina analisar\u00e1 os atuais limites \u00e0 tributa\u00e7\u00e3o das novas atividades da economia digital no ordenamento jur\u00eddico brasileiro. Da segunda, ser\u00e3o examinados os limites para a reforma da tributa\u00e7\u00e3o brasileira, com especial aten\u00e7\u00e3o para o pacto federativo e sua rela\u00e7\u00e3o com as novas bases econ\u00f4micas caracter\u00edsticas da economia digital. Seu conte\u00fado incluir\u00e1: 1. Federalismo no Sistema Constitucional Tribut\u00e1rio; 2. Divis\u00e3o de compet\u00eancias tribut\u00e1rios; 3. ISS. Conceito de Servi\u00e7o Tribut\u00e1vel e base de c\u00e1lculo; 4. ICMS. Conceito de mercadoria e base de c\u00e1lculo; 5. IRPJ e as rela\u00e7\u00f5es do ordenamento brasileiro com outros pa\u00edses; 6. Tributa\u00e7\u00e3o indireta das plataformas de compartilhamento. 7. Tributa\u00e7\u00e3o indireta do software; 8. Tributa\u00e7\u00e3o da renda de empresas estrangeiras no Brasil; 9. Tributa\u00e7\u00e3o direta de criptomoedas; 10. Reforma tribut\u00e1ria e economia digital.", "turmas": [{"codigo": "20251DI", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["Andre Mendes Moreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 90, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 72, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 18, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251TA", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:20", "fim": "17:55", "professores": ["Andre Mendes Moreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 90, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD -   para toda a Unidade": {"vagas": 90, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}