{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Econ\u00f4mico, Financeiro e Tribut\u00e1rio", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DEF0450", "nome": "Direito Financeiro e Pol\u00edticas P\u00fablicas", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "a) Analisar os aspectos jur\u00eddicos da atividade financeira do Estado de forma din\u00e2mica, em termos de pol\u00edticas p\u00fablicas, de modo a permitir a compreens\u00e3o da finitude dos recursos e as escolhas tr\u00e1gicas que envolvem as decis\u00f5es pol\u00edticas da sociedade.\nb) compreender as conex\u00f5es entre efetividade da Constitui\u00e7\u00e3o e instrumentos do Direito Financeiro para a realiza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas. \nc) estudar a rela\u00e7\u00e3o entre escassez, vontade pol\u00edtica e limites or\u00e7ament\u00e1rios. Entre gastos obrigat\u00f3rios, reserva do poss\u00edvel e a fun\u00e7\u00e3o do Estado na sociedade. \nd) Examinar o modelo de controle das pol\u00edticas p\u00fablicas.\n.", "programa_resumido": "Direitos fundamentais, direitos humanos e pol\u00edticas p\u00fablicas. Aspectos financeiros Separa\u00e7\u00e3o de poderes e a judicializa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica. Reserva do poss\u00edvel e escolhas tr\u00e1gicas. Os limites da veda\u00e7\u00e3o do retrocesso social. Conflitos individuais versus interesse social: quem se beneficia dos cofres p\u00fablicos? T\u00e9cnicas de direito financeiro: arrecada\u00e7\u00e3o, partilha e vincula\u00e7\u00e3o de recursos. DRU, DRE e DRM.  As pol\u00edticas p\u00fablicas arrecadat\u00f3rias no Brasil. As pol\u00edticas p\u00fablicas do gasto no Brasil. As pol\u00edticas p\u00fablicas do endividamento p\u00fablico brasileiro. As ren\u00fancias fiscais na federa\u00e7\u00e3o brasileira.", "turmas": [{"codigo": "20251DI", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Mauricio Conti"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}