{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Econ\u00f4mico, Financeiro e Tribut\u00e1rio", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DEF0439", "nome": "Direito Econ\u00f4mico Digital", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina \u201cDireito Econ\u00f4mico Digital\u201d retoma os elementos cl\u00e1ssicos do Direito Econ\u00f4mico, agora em uma Economia Digital dominada por grandes plataformas digitais. \n\nA partir de teorias j\u00e1 conhecidas, pretende-se que o aluno desenvolva capacidade de an\u00e1lise cr\u00edtica do contexto da Economia digital e de seus principais agentes, especialmente considerando pa\u00edses de Economia perif\u00e9rica e Estados tecnologicamente atrasados. Objetiva-se conhecer riscos e benef\u00edcios dessa nova realidade, bem como tra\u00e7ar os limites e possibilidades de sua disciplina jur\u00eddica.\n\nPretende-se, para tanto, estruturar o conhecimento b\u00e1sico deste amplo setor qualificando o aluno para a atividade profissional pertinente e para o conhecimento e utiliza\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e cr\u00edtica dos desafios que as novas tecnologias digitais trouxeram para a sociedade.", "programa_resumido": "A disciplina \u201cDireito Econ\u00f4mico Digital\u201d tem como escopo explorar as perspectivas e impactos da Economia Digital no Direito Econ\u00f4mico e na Teoria do Direito a partir de uma an\u00e1lise cr\u00edtica do impacto da chamada Era Digital em contextos perif\u00e9ricos e Estados com tecnologias devassadas.", "turmas": [{"codigo": "20251DI", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:15", "fim": "12:50", "professores": ["Diogo Rosenthal Coutinho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}