{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito do Estado", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DES0225", "nome": "Teoria do Estado Brasileiro II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "A presente disciplina \u00e9 continua\u00e7\u00e3o da disciplina Teoria do Estado Brasileiro I e assim como aquela visa oferecer no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre o processo de forma\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro, agora com foco no per\u00edodo republicano. Aplicando os conceitos e m\u00e9todos da Teoria Geral do Estado ao caso brasileiro, analisa-se a evolu\u00e7\u00e3o da ordem social e a organiza\u00e7\u00e3o do Estado e seu papel em face dos interesses de grupos e indiv\u00edduos, no per\u00edodo que corresponde \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es, em paralelo ao processo de industrializa\u00e7\u00e3o do Brasil e sua inser\u00e7\u00e3o no capitalismo mundial. \nA disciplina \u00e9 baseada na leitura e discuss\u00e3o de textos cl\u00e1ssicos do pensamento pol\u00edtico brasileiro, visando proporcionar ao estudante um repert\u00f3rio de autores de refer\u00eancia sobre os temas. Isso contribui para o desenvolvimento de consci\u00eancia cr\u00edtica sobre a hist\u00f3ria e o direito do per\u00edodo, fortalecendo a concep\u00e7\u00e3o de cidadania que deve estar na base do conhecimento jur\u00eddico do aluno iniciante. Tamb\u00e9m contribui para a compreens\u00e3o de problemas essenciais do direito p\u00fablico no pa\u00eds, de modo a preparar os alunos com mais consist\u00eancia para a compreens\u00e3o dos limites e dificuldades do direito positivo, decorrentes de injun\u00e7\u00f5es pol\u00edticas de raiz hist\u00f3rica.", "programa_resumido": "1.\tPrimeira Rep\u00fablica \n2.\tPol\u00edtica dos governadores\n3.\tRuy Barbosa\n4.\tAnos 10: trabalhadores, imigrantes, movimentos urbanos\n5.\tAnos 20: tenentismo\n6.\tRevolu\u00e7\u00e3o de 1930\n7.\tEra Vargas\n8.\tRevolu\u00e7\u00e3o constitucionalista de 1932 e Constitui\u00e7\u00e3o de 1934\n9.\tEstado novo e Constitui\u00e7\u00e3o de 1937\n10.\tO trabalhismo, bases do Estado social brasileiro e a cidadania, segundo Jos\u00e9 Murilo de Carvalho\n11.\tIntegralismo e comunismo. Efeitos da Segunda Guerra sobre o Brasil.\n12.\tA redemocratiza\u00e7\u00e3o e a Constitui\u00e7\u00e3o de 1946", "turmas": [{"codigo": "20251DI", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Sebastiao Botto de Barros Tojal"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 90, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 72, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 18, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251NO", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["(R) Maria Paula Dallari Bucci"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 90, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 18, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 72, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}