{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito do Estado", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DES0337", "nome": "Bens P\u00fablicos", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A proposta do curso \u00e9 analisar os aspectos jur\u00eddicos envolvidos com os bens p\u00fablicos, procurando comparar as doutrinas tradicionais \u00e0 luz da realidade contempor\u00e2nea a partir de dois vetores: a fun\u00e7\u00e3o social e a crescente demanda por sua explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica. Neste sentido, faremos uma an\u00e1lise cr\u00edtica do tratamento positivo, doutrin\u00e1rio e jurisprudencial, procurando apontar para uma nova perspectiva do regime jur\u00eddico, que privilegie as utilidades dos bens p\u00fablicos. O curso se apoiar\u00e1 na combina\u00e7\u00e3o entre a exposi\u00e7\u00e3o e cr\u00edtica \u00e0s formula\u00e7\u00f5es tradicionais e \u00e0 discuss\u00e3o sobre algumas das quest\u00f5es contempor\u00e2neas envolvendo o regime jur\u00eddico dos bens p\u00fablicos.", "programa_resumido": "A proposta do curso \u00e9 analisar os aspectos jur\u00eddicos envolvidos com os bens p\u00fablicos, procurando comparar as doutrinas tradicionais \u00e0 luz da realidade contempor\u00e2nea a partir de dois vetores: a fun\u00e7\u00e3o social e a crescente demanda por sua explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica. Neste sentido, faremos uma an\u00e1lise cr\u00edtica do tratamento positivo, doutrin\u00e1rio e jurisprudencial, procurando apontar para uma nova perspectiva do regime jur\u00eddico, que privilegie as utilidades dos bens p\u00fablicos. O curso se apoiar\u00e1 na combina\u00e7\u00e3o entre a exposi\u00e7\u00e3o e cr\u00edtica \u00e0s formula\u00e7\u00f5es tradicionais e \u00e0 discuss\u00e3o sobre algumas das quest\u00f5es contempor\u00e2neas envolvendo o regime jur\u00eddico dos bens p\u00fablicos.", "turmas": [{"codigo": "20251DI", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Floriano Peixoto de Azevedo Marques Neto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251NO", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "21:40", "fim": "23:15", "professores": ["Vitor Rhein Schirato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}