{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito do Estado", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DES0223", "nome": "Direito Constitucional I: Direitos Fundamentais", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina Direito Constitucional I: Direitos Fundamentais tem por objetivo oferecer tanto uma introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 ideia de constitui\u00e7\u00e3o, incluindo sua elabora\u00e7\u00e3o, revis\u00e3o, interpreta\u00e7\u00e3o, princ\u00edpios fundamentais e efic\u00e1cia de suas normas, quanto uma an\u00e1lise dos direitos fundamentais previstos na constitui\u00e7\u00e3o brasileira. Ser\u00e3o apresentados e discutidos tanto direitos individuais, quanto sociais, de nacionalidade e pol\u00edticos. As formas de harmoniza\u00e7\u00e3o de colis\u00f5es entre direitos fundamentais, com destaque para o papel da proporcionalidade, tamb\u00e9m s\u00e3o parte importante dos objetivos do curso. Por fim, as diversas formas de garantias dos direitos fundamentais ser\u00e3o tamb\u00e9m analisadas.", "programa_resumido": "A disciplina Direito Constitucional I: Direitos Fundamentais tem por objetivo oferecer tanto uma introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 ideia de constitui\u00e7\u00e3o, incluindo sua elabora\u00e7\u00e3o, revis\u00e3o, interpreta\u00e7\u00e3o, princ\u00edpios fundamentais e efic\u00e1cia de suas normas, quanto uma an\u00e1lise dos direitos fundamentais previstos na constitui\u00e7\u00e3o brasileira. Ser\u00e3o apresentados e discutidos tanto direitos individuais, quanto sociais, de nacionalidade e pol\u00edticos. As formas de harmoniza\u00e7\u00e3o de colis\u00f5es entre direitos fundamentais, com destaque para o papel da proporcionalidade, tamb\u00e9m s\u00e3o parte importante dos objetivos do curso. Por fim, as diversas formas de garantias dos direitos fundamentais ser\u00e3o tamb\u00e9m analisadas.", "turmas": [{"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Elival da Silva Ramos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Elival da Silva Ramos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025113", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Lu\u00eds Virg\u00edlio Afonso da Silva"]}, {"dia": "ter", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Lu\u00eds Virg\u00edlio Afonso da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 68, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025114", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Lu\u00eds Virg\u00edlio Afonso da Silva"]}, {"dia": "ter", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Lu\u00eds Virg\u00edlio Afonso da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 67, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025121", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Levi Mello do Amaral J\u00fanior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 84, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 80, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025122", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Levi Mello do Amaral J\u00fanior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 81, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 80, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025123", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:40", "fim": "23:15", "professores": ["(R) Roger Stiefelmann Leal"]}, {"dia": "qui", "inicio": "20:00", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Roger Stiefelmann Leal"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025124", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:40", "fim": "23:15", "professores": ["(R) Roger Stiefelmann Leal"]}, {"dia": "qui", "inicio": "20:00", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Roger Stiefelmann Leal"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}