{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito do Estado", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DES0125", "nome": "Teoria Geral do Estado I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Esta disciplina visa oferecer no\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas sobre a natureza e as finalidades do Estado, sua origem, evolu\u00e7\u00e3o, elementos, institui\u00e7\u00f5es, organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento. O objetivo \u00e9 preparar os alunos para o estudo do direito positivo em geral e do direito p\u00fablico em particular, assim como para as demais disciplinas do curso que exijam o conhecimento preliminar destas no\u00e7\u00f5es.", "programa_resumido": "1. Teoria do Estado: no\u00e7\u00e3o, objeto, m\u00e9todo.\n2.\tAs sociedades pol\u00edticas. \n3.\tOrigem e forma\u00e7\u00e3o do Estado.\n4. Elementos do Estado: soberania; territ\u00f3rio, povo, finalidade.\n5. Conceito de Estado.\n6. Personalidade Jur\u00eddica do Estado.  \n7. Estado e Direito. T\u00e9cnicas e processos de limita\u00e7\u00e3o jur\u00eddica do poder pol\u00edtico: declara\u00e7\u00f5es de direito, separa\u00e7\u00e3o de poderes, o Estado Constitucional.  \n8. Formas de Estado e de Governo.", "turmas": [{"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Nina Beatriz Stocco Ranieri"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Nina Beatriz Stocco Ranieri"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025113", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Sebastiao Botto de Barros Tojal"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025114", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Sebastiao Botto de Barros Tojal"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025121", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025122", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025123", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "20:00", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Maria Paula Dallari Bucci"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025124", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "20:00", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Maria Paula Dallari Bucci"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}