{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito do Estado", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DES0426", "nome": "Controle sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A proposta deste curso \u00e9 o aprofundamento do tema do Controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, visto como um dos mais pontos mais importantes para o estudo do Direito Administrativo. Neste sentido, o curso tenta conciliar tanto uma perspectiva de revis\u00e3o, quanto a de detalhamento dos aspectos te\u00f3ricos e conceituais relacionados ao controle da Administra\u00e7\u00e3o. O relacionamento conceitual entre o controle com os princ\u00edpios do Estado de Direito e do Estado; a sua conforma\u00e7\u00e3o \u00e0 Separa\u00e7\u00e3o de Poderes; o relacionamento do controle com a efici\u00eancia administrativa; as perspectivas mais recentes do controle da discricionariedade administrativa e a discuss\u00e3o dos mecanismos de controle existentes no direito brasileiro, tanto do ponto de vista te\u00f3rico como de se alcance pr\u00e1tico.", "programa_resumido": "1.\tFundamentos conceituais do Controle da Administra\u00e7\u00e3o;\n2.\tO Estado Democr\u00e1tico de Direito e o Controle da Administra\u00e7\u00e3o;\n3.\tA Separa\u00e7\u00e3o de Poderes e o Controle da Administra\u00e7\u00e3o;\n4.\tO princ\u00edpio da efici\u00eancia e o Controle da Administra\u00e7\u00e3o;\n\n5.\tO princ\u00edpio da seguran\u00e7a jur\u00eddica e o Controle da Administra\u00e7\u00e3o: prescri\u00e7\u00e3o, decad\u00eancia e modula\u00e7\u00e3o de efeitos;\n6.\tA discricionariedade administrativa e seu controle: o approach tradicional do direito brasileiro e as perspectivas atuais de evolu\u00e7\u00e3o do tema;\n7.\tA tipologia do controle;\n8.\tO controle interno: recurso hier\u00e1rquico; controle de gest\u00e3o; supervis\u00e3o ministerial; controle por meio de processo decis\u00f3rio;\n9.\tO controle por meio de mecanismos de participa\u00e7\u00e3o popular;\n10.\tO controle pelo Legislativo;\n11.\tA fun\u00e7\u00e3o dos Tribunais de Contas;\n12.\tInstrumentos de controle judicial da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica: vis\u00e3o geral;\n13.\tMandado de Seguran\u00e7a contra ato de autoridade;\n14.\tA\u00e7\u00e3o Popular;\n15.\tImprobidade Administrativa;\n16.\tLei Anticorrup\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "20251NO", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}