{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito do Estado", "campus": "Outro", "codigo": "DES0342", "nome": "Administra\u00e7\u00e3o Indireta", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre a ordem social, a natureza e o papel do Estado, sua organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento do Estado em face dos interesses sociais e posi\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo em rela\u00e7\u00e3o ao Estado, para que este seja a express\u00e3o da vontade de seus componentes. Tudo isso objetivando a prepara\u00e7\u00e3o dos alunos para o estudo do direito positivo com uma clara consci\u00eancia de seus componentes. Visa oferecer ao corpo discente no\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas, fundamento essencial indispens\u00e1vel para a futura fixa\u00e7\u00e3o em qualquer setor de sua especialidade; habituar o aluno a advogar, pelo que todos os anos s\u00e3o feitos visitas ao F\u00f3rum - Varas Especializadas, nas tr\u00eas esferas, mostrando-se ao vivo e com a participa\u00e7\u00e3o dos discentes, os principais processos relativos ao Direito Administrativo; habilitar o aluno para os setores do direito, a saber, Concursos P\u00fablicos, Procuradores do Estado, Conselheiros dos Tribunais de Contas, Magist\u00e9rio Superior.", "programa_resumido": "1. Pessoas jur\u00eddicas p\u00fablicas.2. As no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o e governo.3. Servi\u00e7o p\u00fablico.4. Concentra\u00e7\u00e3o/ desconcentra\u00e7\u00e3o e centraliza\u00e7\u00e3o/ descentraliza\u00e7\u00e3o.5. Descentraliza\u00e7\u00e3o por colabora\u00e7\u00e3o.6. Administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.7. Autarquias ou Funda\u00e7\u00f5es de Direito P\u00fablico, Ag\u00eancias Reguladoras e Executivas.8. Funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas(Funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas pelo Poder P\u00fablico).9. Empresas estatais e administra\u00e7\u00e3o indireta.10. Sociedade de economia mista.11. Empresa p\u00fablica.12. Empresas sob controle acion\u00e1rio do Estado.13. Cons\u00f3rcios P\u00fablicos.", "turmas": []}