{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito do Estado", "campus": "Outro", "codigo": "DES0451", "nome": "Controle sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A proposta deste curso \u00e9 o aprofundamento do tema do Controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, visto como um dos mais pontos mais importantes para o estudo do Direito Administrativo. Neste sentido, o curso tenta conciliar tanto uma perspectiva de revis\u00e3o, quanto a de detalhamento dos aspectos te\u00f3ricos e conceituais relacionados ao controle da Administra\u00e7\u00e3o. O relacionamento conceitual entre o controle com os princ\u00edpios do Estado de Direito e do Estado; a sua conforma\u00e7\u00e3o \u00e0 Separa\u00e7\u00e3o de Poderes; o relacionamento do controle com a efici\u00eancia administrativa; as perspectivas mais recentes do controle da discricionariedade administrativa e a discuss\u00e3o dos mecanismos de controle existentes no direito brasileiro, tanto do ponto de vista te\u00f3rico como de se alcance pr\u00e1tico.", "programa_resumido": "1. Fundamentos conceituais do Controle da Administra\u00e7\u00e3o;\n2. O Estado Democr\u00e1tico de Direito e o Controle da Administra\u00e7\u00e3o;\n3. A Separa\u00e7\u00e3o de Poderes e o Controle da Administra\u00e7\u00e3o;\n4. O princ\u00edpio da efici\u00eancia e o Controle da Administra\u00e7\u00e3o;\n5. O princ\u00edpio da seguran\u00e7a jur\u00eddica e o Controle da Administra\u00e7\u00e3o: prescri\u00e7\u00e3o, decad\u00eancia e modula\u00e7\u00e3o de efeitos;\n6. A discricionariedade administrativa e seu controle: o approach tradicional do direito brasileiro e as perspectivas atuais de evolu\u00e7\u00e3o do tema;\n7. A tipologia do controle;\n8. O controle interno: recurso hier\u00e1rquico; controle de gest\u00e3o; supervis\u00e3o ministerial; controle por meio de processo decis\u00f3rio;\n9. O controle por meio de mecanismos de participa\u00e7\u00e3o popular;\n10. O controle pelo Legislativo;\n11. A fun\u00e7\u00e3o dos Tribunais de Contas;\n12. Instrumentos de controle judicial da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica: vis\u00e3o geral;\n13. Mandado de Seguran\u00e7a contra ato de autoridade;\n14. A\u00e7\u00e3o Popular;\n15. Improbidade Administrativa;\n16. Lei Anticorrup\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "20251DI", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["Marina Font\u00e3o Zago"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251NO", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["(R) Floriano Peixoto de Azevedo Marques Neto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}