{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito do Estado", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DES0537", "nome": "Direito Administrativo Interdisciplinar I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Os objetivos de DIREITO ADMINISTRATIVO INTERDISCIPLINAR I s\u00e3o os seguintes:\n1\u00ba) Vis\u00e3o panor\u00e2mica dos fundamentos gerais do Direito Administrativo e do Direito Administrativo Comparado.\n2\u00ba) Vis\u00e3o Panor\u00e2mica das conex\u00f5es jur\u00eddico-cient\u00edficas e zonas secantes do Direito Administrativo com as disciplinas das Ci\u00eancias Sociais e Humanas (Direito Interdisciplinar).", "programa_resumido": "I \u2013 No\u00e7\u00e3o geral de Direito Administrativo e de Direito Administrativo Comparado.\nII \u2013 Direito Administrativo e Ci\u00eancias Sociais.\nIII \u2013 Direito Administrativo Filom\u00e1tico e Filot\u00e9cnico.", "turmas": [{"codigo": "20251NO", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "20:00", "fim": "21:35", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}