{"unidade": "Faculdade de Direito de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Filosofia do Direito e Disciplinas B\u00e1sicas", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "DFB1009", "nome": "Institui\u00e7\u00f5es de Direito", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "a) Fornecer aos alunos no\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias sobre as institui\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas b\u00e1sicas e seu funcionamento, em linhas gerais. b) Capacitar o aluno a compreender a l\u00f3gica de funcionamento do sistema jur\u00eddico e ser capaz de desenvolver, posteriormente, estudo sobre \u00e1reas mais espec\u00edficas desse sistema, que digam respeito mais de perto a atividade profissional; fazer com que os alunos se familiarizem com a linguagem caracter\u00edstica do Direito, por meio da leitura acompanhada, em classe, dos textos de lei pertinentes ao programa da disciplina.", "programa_resumido": "a informar", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["Alessandro Hirata"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["Fredson Sado Oliveira Carneiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}