{"unidade": "Faculdade de Direito de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Filosofia do Direito e Disciplinas B\u00e1sicas", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "DFB1203", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o ao Estudo do Direito", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Tem por fim responder \u00e0s perguntas: \"Que \u00e9 Direito?\", \"Como o direito \u00e9 conhecido?\", revelar os objetivos principais, a que se estende o termo \"Direito\" (Direito Objetivo, Direito). Situar a Ci\u00eancia do Direito no quadro das Ci\u00eancias. Dar uma vis\u00e3o panor\u00e2mica das hist\u00f3rias do pensamento jur\u00eddico; dar os tra\u00e7os principais da dogm\u00e1tica jur\u00eddica e seus modelos b\u00e1sicos: anal\u00edtico, hermen\u00eautico e decis\u00f3rio.", "programa_resumido": "O curso visa introduzir o aluno na Ci\u00eancia do Direito, apresentando-lhe os conceitos fundamentais e aprimorando o aprendizado por meio de leitura de obras indicadas ao estudo, discuss\u00f5es de textos selecionados e avalia\u00e7\u00f5es cr\u00edticas, a fim de que o aluno apreenda as no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas que nortear\u00e3o todo seu curso de Direito.", "turmas": [{"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:15", "fim": "18:00", "professores": ["Fredson Sado Oliveira Carneiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FDRP - para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:15", "fim": "16:00", "professores": ["Fredson Sado Oliveira Carneiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FDRP - para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}