{"unidade": "Faculdade de Direito de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Filosofia do Direito e Disciplinas B\u00e1sicas", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "DFB1205", "nome": "Filosofia Geral: \u00c9tica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "- Refletir sobre a \u00e9tica (a englobar moral, direito e pol\u00edtica) como processo de autoconstru\u00e7\u00e3o do homem e da comunidade;\n\n- Refletir sobre o sentido \u00e9tico da experi\u00eancia cient\u00edfica do direito e sobre a especificidade da ci\u00eancia do direito enquanto saber pr\u00e1tico-prudencial;\n\n- Refletir sobre a aplica\u00e7\u00e3o da \u00e9tica \u00e0 intelig\u00eancia artificial.", "programa_resumido": "O ponto central \u00e9 compreender o humano como processo de permanente reconstru\u00e7\u00e3o-reinven\u00e7\u00e3o, a um tempo pessoal e comunit\u00e1ria. Tenta-se compreender isso usando como fios condutores as obras \u00c9tica a Nic\u00f4maco e Pol\u00edtica, de Arist\u00f3teles. O exame destes textos fundadores do pensamento \u00e9tico-jur\u00eddico-pol\u00edtico ocidental ser\u00e1 antecedido por uma breve reconstru\u00e7\u00e3o do pensamento pr\u00e9-socr\u00e1tico, sof\u00edstico e socr\u00e1tico-plat\u00f4nico, essencial para a problematiza\u00e7\u00e3o do nascimento da nossa civiliza\u00e7\u00e3o como a civiliza\u00e7\u00e3o fundada na ci\u00eancia (filosofia). O curso discutir\u00e1 a liga\u00e7\u00e3o constitutiva entre pensamento cient\u00edfico e pensamento \u00e9tico, tentando compreender a nova posi\u00e7\u00e3o ocupada pelo humano no universo, que caracteriza esta nova atitude espiritual e a nova civiliza\u00e7\u00e3o que por ela se distingue. Discutir\u00e1 o direito em suas rela\u00e7\u00f5es com a moral e a pol\u00edtica, no esfor\u00e7o por compreender os desafios e exig\u00eancias impostas pelo presente, em temas como a biotecnologia, a democracia, os direitos humanos e a globaliza\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:15", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Nuno Manuel Morgadinho dos Santos Coelho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FDRP - para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:15", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Nuno Manuel Morgadinho dos Santos Coelho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FDRP - para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}