{"unidade": "Faculdade de Direito de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Filosofia do Direito e Disciplinas B\u00e1sicas", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "DFB2263", "nome": "Antropologia", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O objetivo do curso \u00e9 o estudo do direito, de suas normas e de suas institui\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas, entendendo-as como produto das rela\u00e7\u00f5es de poder e das rela\u00e7\u00f5es sociais e culturais de determinado povo, geogr\u00e1fica e temporalmente situados. Analisa principalmente o direito vigente como objeto a ser capaz de traduzir e evidenciar a forma como se estabelecem e se consolidam as rela\u00e7\u00f5es de poder em um Estado, tanto no \u00e2mbito da etnografia demogr\u00e1fica (grupos \u00e9tnicos, de g\u00eanero, de classe, etc) como institucional (forma de atua\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o a estes grupos). O estudo da Antropologia Jur\u00eddica \u00e9 voltado, principalmente, \u00e0s diferen\u00e7as, \u00e0 diversidade e aos conflitos sociais. Analisa a forma como se d\u00e1 o reconhecimento ou a exclus\u00e3o de determinados grupos sociais como sujeitos de direitos.  Neste aspecto, incorpora o estudo da discrimina\u00e7\u00e3o, do proselitismo e da viol\u00eancia como formas que o etnocentrismo jur\u00eddico (institucional) pode assumir, negando ou afirmando a alteridade. No \u00e2mbito das institui\u00e7\u00f5es, e nesse aspecto, a forma\u00e7\u00e3o dos operadores do direito tem efeitos de impacto na concep\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do processo judicial, na responsabilidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas e das san\u00e7\u00f5es que s\u00e3o determinadas aos sujeitos de direito em raz\u00e3o desta atua\u00e7\u00e3o institucional.", "programa_resumido": "O conte\u00fado program\u00e1tico do curso dever\u00e1 trabalhar com os paradoxos: nacionalismo e internacionalismo, a vida social em comum e diversidade \u00e9tnica e cultural; o reconhecimento jur\u00eddico e o estado de exce\u00e7\u00e3o de direitos Nesse sentido, o curso tem por objetivo analisar a quest\u00e3o do multiculturalismo, do pluralismo jur\u00eddico a partir da antropologia jur\u00eddica, demarcando o etnocentrismo institucional. Nesse sentido, pretende, preliminarmente, enfocar os aspectos gerais da antropologia jur\u00eddica, sobretudo no que se refere \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o de seu campo de estudo e pesquisa, o que abrange o exame da g\u00eanese e desenvolvimento dessa disciplina. Em seguida ser\u00e1 abordado a dicotomia pluralismo jur\u00eddico e Estado de Direito, e a antropologia como forma privilegiada de articula\u00e7\u00e3o desses conflitos no Direito. A partir da discuss\u00e3o da perspectiva do pluralismo jur\u00eddico e do seu reconhecimento em face \u00e0 concep\u00e7\u00e3o monista e estatal do direito, ser\u00e1 destacado o exame do direito das minorias e dos povos aut\u00f3ctones. Por fim, ser\u00e1 feita uma an\u00e1lise da legisla\u00e7\u00e3o brasileira referente aos n\u00e3o-sujeitos ou semi-sujeitos, e dos povos ind\u00edgenas, enfocada a partir de uma perspectiva jur\u00eddica, com vistas a fornecer ao aluno conhecimento mais s\u00f3lido acerca da realidade social/formalidade jur\u00eddica, manejando com seguran\u00e7a os conceitos estudados, de modo a permitir, no decorrer de sua vida profissional, uma compreens\u00e3o contextualizada dos mesmos.", "turmas": [{"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["Fredson Sado Oliveira Carneiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FDRP - para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}