{"unidade": "Faculdade de Direito de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Filosofia do Direito e Disciplinas B\u00e1sicas", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "DFB5262", "nome": "Migra\u00e7\u00f5es Internacionais e Direito Migrat\u00f3rio Brasileiro", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "O objetivo do curso \u00e9 analisar aspectos te\u00f3ricos e as disposi\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas da legisla\u00e7\u00e3o brasileira e do direito internacional concernentes \u00e0s migra\u00e7\u00f5es internacionais. Na primeira parte, a disciplina aborda aspectos interdisciplinares relativos \u00e0s migra\u00e7\u00f5es transfronteiri\u00e7as contempor\u00e2neas e analisa criticamente as teorias sobre os processos migrat\u00f3rios. Na segunda parte, analisa a condi\u00e7\u00e3o jur\u00eddica do migrante no contexto contempor\u00e2neo de mobilidade internacional e a criminaliza\u00e7\u00e3o dos imigrantes \"indesej\u00e1veis\". Analisa criticamente textos normativos internacionais e nacionais sobre o direito migrat\u00f3rio. A disciplina apresenta, igualmente, a pr\u00e1tica dos \u00f3rg\u00e3os internos com compet\u00eancia administrativa e judicial sobre a mat\u00e9ria migrat\u00f3ria.", "programa_resumido": "Migra\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas: contextualiza\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00f5es. O que \u00e9 o imigrante (Sayad). As fronteiras impostas \u00e0 mobilidade. Leis migrat\u00f3rias e a institui\u00e7\u00e3o jur\u00eddica da imigra\u00e7\u00e3o irregular. Sa\u00edda compuls\u00f3ria do imigrante: a criminaliza\u00e7\u00e3o das migra\u00e7\u00f5es internacionais. Migra\u00e7\u00f5es e direitos humanos: A migra\u00e7\u00e3o internacional em tratados. A Declara\u00e7\u00e3o de Nova Iorque sobre Migrantes e Refugiados (2016) e Pactos Globais sobre Migra\u00e7\u00e3o e Ref\u00fagio (2018). A Lei de Migra\u00e7\u00e3o (Lei 13.445/2017) e seus regulamentos: o Decreto 9.199/2017 e portarias regulamentares: aspectos controversos (ilegalidades e inconstitucionalidades). Vulnerabilidades transversais. Migra\u00e7\u00f5es for\u00e7adas e Regime jur\u00eddico para refugiados. Conven\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (1951), regime jur\u00eddico americano (OEA) e Lei 9.474/97", "turmas": [{"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:15", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Cynthia Soares Carneiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}