{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Filosofia e Teoria Geral do Direito", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DFD0119", "nome": "Metodologia do Estudo do Direito", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Capacitar alunos na identifica\u00e7\u00e3o, localiza\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o de fontes formais e materiais do direito; potencializar sua capacidade de leitura, s\u00edntese e compreens\u00e3o de textos jur\u00eddicos; transmitir t\u00e9cnicas de anota\u00e7\u00e3o de leituras visando a potencializar o aproveitamento futuro de leituras pr\u00e1ticas e acad\u00eamicas; melhorar a capacidade de argumenta\u00e7\u00e3o escrita, levando em conta as particularidades da reda\u00e7\u00e3o jur\u00eddica; apresentar os recursos de pesquisa bibliogr\u00e1ficas dispon\u00edveis na Universidade de S\u00e3o Paulo.", "programa_resumido": "O direito e seus g\u00eaneros liter\u00e1rios e discursivos; Fontes acad\u00eamicas para o estudo do direito; Pesquisa em bases de dados; Outras ferramentas para pesquisa on-line; Fichamentos de textos; Resumos, par\u00e1frases e cita\u00e7\u00f5es; Normas de refer\u00eancia; Pl\u00e1gio; Consequ\u00eancias do pl\u00e1gio na FD e na USP; \u201cLei\u201d. Exposi\u00e7\u00e3o de motivos. Texto legal e sua estrutura; Identifica\u00e7\u00e3o de material normativo relevante: pesquisas nas bases de dados da C\u00e2mara e do Senado; pesquisa em ag\u00eancias reguladoras e outros \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Interpreta\u00e7\u00e3o do material normativo relevante; fatores sociol\u00f3gicos de produ\u00e7\u00e3o das fontes formais do direito; Bases de informa\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica sobre processo legislativo. Decis\u00f5es judiciais \u2013 primeira inst\u00e2ncia, segunda inst\u00e2ncia e inst\u00e2ncias especiais; \u00f3rg\u00e3os julgadores de um tribunal. Regimentos internos. Decis\u00f5es monocr\u00e1ticas e ac\u00f3rd\u00e3os. Instrumentos de pesquisa nos portais de internet de tribunais superiores (STF e STJ); Intelig\u00eancia artificial e pesquisa em bases de dados jurisprudenciais; Arrazoados das partes em ju\u00edzo: peti\u00e7\u00f5es e recursos. Memorandos e respostas a consultas; estilo e \u201cjuridiqu\u00eas\u201d.", "turmas": [{"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["Juliano Souza de Albuquerque Maranh\u00e3o"]}, {"dia": "ter", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["Juliano Souza de Albuquerque Maranh\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["Juliano Souza de Albuquerque Maranh\u00e3o"]}, {"dia": "ter", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["Juliano Souza de Albuquerque Maranh\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025113", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["Juliano Souza de Albuquerque Maranh\u00e3o"]}, {"dia": "ter", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["Juliano Souza de Albuquerque Maranh\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025114", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["Juliano Souza de Albuquerque Maranh\u00e3o"]}, {"dia": "ter", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["Juliano Souza de Albuquerque Maranh\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025121", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "20:00", "fim": "23:15", "professores": ["(R) Rafael Mafei Rabelo Queiroz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025122", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "20:00", "fim": "23:15", "professores": ["(R) Rafael Mafei Rabelo Queiroz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025123", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "20:00", "fim": "23:15", "professores": ["Rafael Diniz Pucci"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025124", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "20:00", "fim": "23:15", "professores": ["Rafael Diniz Pucci"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}