{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Filosofia e Teoria Geral do Direito", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DFD0215", "nome": "Sociologia Jur\u00eddica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A primeira parte do curso \u00e9 introdut\u00f3ria e permeia as discuss\u00f5es mais propriamente te\u00f3ricas sobre o papel do direito na sociedade, bem como a rela\u00e7\u00e3o da Sociologia Jur\u00eddica com a Teoria Geral do Direito (que, entre outros prop\u00f3sitos, apresenta os elementos estruturais da \u201cdogm\u00e1tica jur\u00eddica\u201d). Como a Sociologia sempre se debateu entre tend\u00eancias te\u00f3ricas conflitantes, produzidas por diferentes vis\u00f5es de mundo e localizadas em forma\u00e7\u00f5es sociais contradit\u00f3rias, o curso enfatizar\u00e1 os problemas da parte da disciplina que considera os elementos b\u00e1sicos da estrutura e funcionamento da sociedade contempor\u00e2nea.\n\nA segunda e a terceira partes do curso pretendem demonstrar como a Sociologia Jur\u00eddica, especialmente em sociedades marcadas por uma grande tradi\u00e7\u00e3o de Ci\u00eancia formal do Direito, como a brasileira, passou a enfrentar os dilemas inerentes \u00e0s m\u00faltiplas transforma\u00e7\u00f5es no interior das forma\u00e7\u00f5es capitalistas - da consolida\u00e7\u00e3o e do \u00e1pice do Estado-na\u00e7\u00e3o, entre o final do s\u00e9culo 17 e a segunda metade do s\u00e9culo 20, ao avan\u00e7o, a partir dos anos 80 do s\u00e9culo passado, dos fen\u00f4menos do policentrismo decis\u00f3rio e do pluralismo jur\u00eddico.\n\nA parte final do curso \u00e9 dedicada, ap\u00f3s a an\u00e1lise das transforma\u00e7\u00f5es estruturais da sociedade brasileira desde os anos 30, ao exame das mudan\u00e7as provocadas no universo jur\u00eddico brasileiro pela interconex\u00e3o dos sistemas financeiros, pela integra\u00e7\u00e3o mundial dos mercados de bens e servi\u00e7os e pela crise econ\u00f4mica iniciada em 2007 e agravada em 2011 \u2013 um per\u00edodo que mostrou a necessidade de rearranjos institucionais a partir do questionamento da capacidade, da efic\u00e1cia e da legitimidade do poder p\u00fablico para governar a economia.\n\nEm s\u00edntese, os objetivos da disciplina podem assim ser descritos:\n(a) Investigar o papel do direito como instrumento de organiza\u00e7\u00e3o, controle e dire\u00e7\u00e3o social, mediante o exame de suas categorias, procedimentos e institui\u00e7\u00f5es, tendo como contraponto hist\u00f3rico a evolu\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica da sociedade brasileira no s\u00e9culo 20, especialmente depois da Revolu\u00e7\u00e3o de 30; (b) examinar as rela\u00e7\u00f5es entre direito e sociedade no sentido inverso, verificando os novos tipos de conflito surgidos no Pa\u00eds com o avan\u00e7o da crescente complexidade social, pol\u00edtica e econ\u00f4mica e os desafios que prop\u00f5em ao direito, enquanto instrumento de organiza\u00e7\u00e3o, dire\u00e7\u00e3o e controle social; (c) identificar os novos campos de a\u00e7\u00e3o, as novas fontes e as novas formas de produ\u00e7\u00e3o do direito advindas com a universaliza\u00e7\u00e3o da concorr\u00eancia, a integra\u00e7\u00e3o dos mercados, a relativiza\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da soberania e a concentra\u00e7\u00e3o do poder econ\u00f4mico; (d) avaliar o impacto dessas mudan\u00e7as nas profiss\u00f5es jur\u00eddicas no Brasil e no exterior.", "programa_resumido": "(a) Investigar o papel do direito como instrumento de organiza\u00e7\u00e3o, controle e dire\u00e7\u00e3o social, mediante o exame de suas categorias, procedimentos e institui\u00e7\u00f5es; (b) Examinar as rela\u00e7\u00f5es entre o direito e a sociedade no sentido inverso, verificando os novos tipos de conflito surgidos com o avan\u00e7o da crescente complexidade social, pol\u00edtica e econ\u00f4mica do mundo contempor\u00e2neo e os desafios que prop\u00f5em ao direito, enquanto instrumento de organiza\u00e7\u00e3o, dire\u00e7\u00e3o e controle social; (c) Identificar os novos \"campos de a\u00e7\u00e3o\", as novas fontes e as novas formas de produ\u00e7\u00e3o do direito advindas com a universaliza\u00e7\u00e3o e do acirramento da concorr\u00eancia, a integra\u00e7\u00e3o dos mercados e a subsequente relativiza\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da soberania, a concentra\u00e7\u00e3o do poder econ\u00f4mico e a ruptura da exclusividade do direito positivo; (d) Avaliar o impacto dessas mudan\u00e7as nas profiss\u00f5es jur\u00eddicas e no pr\u00f3prio ensino do direito.", "turmas": [{"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Jean Paul Cabral Veiga da Rocha"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Jean Paul Cabral Veiga da Rocha"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025113", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "07:25", "fim": "11:00", "professores": ["Rafael Mafei Rabelo Queiroz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025114", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "07:25", "fim": "11:00", "professores": ["Rafael Mafei Rabelo Queiroz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025121", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "20:00", "fim": "23:15", "professores": ["(R) Jean Paul Cabral Veiga da Rocha"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025122", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "20:00", "fim": "23:15", "professores": ["(R) Jean Paul Cabral Veiga da Rocha"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025123", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "20:00", "fim": "23:15", "professores": ["(R) Orlando Villas B\u00f4as Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025124", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "20:00", "fim": "23:15", "professores": ["(R) Orlando Villas B\u00f4as Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}