{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Filosofia e Teoria Geral do Direito", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DFD0313", "nome": "Filosofia do Direito I (Parte Geral)", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A Filosofia do Direito, para al\u00e9m dos conhecimentos espec\u00edficos das diversas Ci\u00eancias Jur\u00eddicas, discute a fundamenta\u00e7\u00e3o do Direito. A disciplina objetiva a forma\u00e7\u00e3o aberta, cr\u00edtica e reflexiva no curr\u00edculo acad\u00eamico, fornecendo elementos para a compreens\u00e3o das metodologias filos\u00f3ficas, facultando a compreens\u00e3o avan\u00e7ada a respeito do Direito e do papel do jurista na sociedade. A disciplina Filosofia do Direito I aborda os m\u00e9todos filos\u00f3ficos na hist\u00f3ria do pensamento, delineando suas continuidades e rupturas, permitindo a compreens\u00e3o das variadas leituras a respeito do direito e da justi\u00e7a.", "programa_resumido": "O Curso examinar\u00e1 a constru\u00e7\u00e3o do paradigma da Filosofia do Direito como um campo do conhecimento, discutir\u00e1 a dicotomia pensar o Direito/conhecer o Direito e explorar\u00e1 os novos desafios que o mundo contempor\u00e2neo est\u00e3o colocando na agenda jusfilos\u00f3fica.", "turmas": [{"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:15", "fim": "12:50", "professores": ["Ronaldo Porto Macedo J\u00fanior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 65, "pendentes": 1, "matriculados": 64, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 64, "inscritos": 64, "pendentes": 1, "matriculados": 63}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:15", "fim": "12:50", "professores": ["Ronaldo Porto Macedo J\u00fanior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 65, "pendentes": 3, "matriculados": 62, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 64, "inscritos": 64, "pendentes": 3, "matriculados": 61}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}}}}}, {"codigo": "2025113", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:15", "fim": "12:50", "professores": ["Daniel Peixoto Murata"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 57, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 61, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 54}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 4, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 3}}}}}, {"codigo": "2025114", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:15", "fim": "12:50", "professores": ["Daniel Peixoto Murata"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 53, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 62, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 53}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025121", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Ari Marcelo Solon"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 71, "inscritos": 71, "pendentes": 0, "matriculados": 71, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 12}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 59, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 59}}}}}, {"codigo": "2025122", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Ari Marcelo Solon"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 66, "inscritos": 66, "pendentes": 1, "matriculados": 65, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 12}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 54, "inscritos": 54, "pendentes": 1, "matriculados": 53}}}}}, {"codigo": "2025123", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["Daniel Peixoto Murata"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 62, "pendentes": 2, "matriculados": 57, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 64, "inscritos": 58, "pendentes": 2, "matriculados": 56}}}}}, {"codigo": "2025124", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["Daniel Peixoto Murata"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 59, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 3, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 62, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 57}}}}}]}