{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Filosofia e Teoria Geral do Direito", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DFD0123", "nome": "Institui\u00e7\u00f5es de Direito", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "ok", "programa_resumido": "Programa para a FEA - curso de Ci\u00eancias Cont\u00e1beis e Administra\u00e7\u00e3o de Empresas01. No\u00e7\u00f5es de direito: direito e justi\u00e7a.02. Divis\u00e3o do direito: ramos do direito p\u00fablico.03. Divis\u00e3o do direito: ramos do direito privado.04. Normas jur\u00eddicas: conceito e classifica\u00e7\u00e3o: vig\u00eancia e efic\u00e1cia; irretroatividade e interpreta\u00e7\u00e3o.05. Constitui\u00e7\u00e3o. Conceito. Esp\u00e9cies. Rigidez. Emenda constitucional.06. Estado. Conceito. Elementos. Fins, Personalidade jur\u00eddica.07. Formas de Estado e de Governo. Regimes governamentais. Rep\u00fablica como princ\u00edpio b\u00e1sico do direito brasileiro. Estado de Direito.08. Garantias do regime republicano-representativo. O princ\u00edpio da divis\u00e3o dos poderes.09. Instrumentos e condi\u00e7\u00f5es da Rep\u00fablica. \u00d3rg\u00e3o do Estado.10. Premissas do regime republicano, no direito positivo brasileiro. os direito humanos.11. Constitui\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.12. Poder de pol\u00edcia.13. Pessoa f\u00edsica.14. Pessoa jur\u00eddica.15. Bens. Conceito. Classifica\u00e7\u00f5es.16. Negocio jur\u00eddico: exist\u00eancia (categorias do N.J.): validade (requisitos de validade) e efic\u00e1cia do N.J. (fatores de efic\u00e1cia ou inefic\u00e1cia tais como prescri\u00e7\u00e3o, decad\u00eancia, condi\u00e7\u00f5es, termo).17. Direitos personal\u00edssimos e patrimoniais; reais e obrigacionais.18. Propriedade, direitos reais sobre coisas alheias.19. Ato do com\u00e9rcio.20. Comerciante. Conceito, Registro. Firmas. Deveres.21. Sociedade comercial - Conceitos e Esp\u00e9cies.22. A sociedade an\u00f4nima.23. T\u00edtulos de cr\u00e9dito.24. Conceito jur\u00eddico de empresa.25. No\u00e7\u00f5es de Direito falimentar.26. Mercado de Capitais", "turmas": [{"codigo": "2025119", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "13:30", "fim": "17:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 120, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 96, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 24, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025126", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["Daniel Peixoto Murata"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Bacharelado em Atu\u00e1ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025129", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["Daniel Peixoto Murata"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 120, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 24, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 96, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}