{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Internacional e Comparado", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DIN0441", "nome": "Direito do Com\u00e9rcio Internacional", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral: Estudar instrumentos jur\u00eddicos internos, internacionais e transnacionais que influem sobre a composi\u00e7\u00e3o do ambiente institucional em que se inserem as transa\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas internacionais, de modo a possibilitar a compreens\u00e3o e a articula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias regulat\u00f3rias e privadas de incremento da certeza e seguran\u00e7a das rela\u00e7\u00f5es comerciais transnacionais.\nEspec\u00edficos:\n(i)\tapresentar o desenvolvimento hist\u00f3rico das institui\u00e7\u00f5es internacionais, com \u00eanfase no sistema criado depois da II Guerra Mundial e suas altera\u00e7\u00f5es atuais; \n(ii)\tdesenvolver aspectos te\u00f3ricos da incerteza e inseguran\u00e7a de fundo institucional, derivada a internacional das transa\u00e7\u00f5es, como pano de fundo para a compreens\u00e3o do Direito dedicado a estabiliz\u00e1-las;\n(iii)\tdiscutir formas concretas de estabiliza\u00e7\u00e3o, como o uso correto dos Direitos internos, a escolha de jurisdi\u00e7\u00e3o, a escolha de lei aplic\u00e1vel, clausulas contratuais voltadas a estabilizar, nova lex mercatoria e estrutura da fase pr\u00e9-contratual\n(iv)\tdiscutir a tem\u00e1tica da contrata\u00e7\u00e3o internacional relacional e complexa, com \u00eanfase nas dificuldades de lidar com culturas jur\u00eddicas distintas.", "programa_resumido": "O CURSO TEM POR OBJETIVO ESTUDAR INSTRUMENTOS JUR\u00cdDICOS INTERNOS, INTERNACIONAIS E TRANSNACIONAIS QUE INFLUEM SOBRE A COMPOSI\u00c7\u00c3O DO AMBIENTE INSTITUCIONAL EM QUE SE INSEREM AS TRANSA\u00c7\u00d5ES ECON\u00d4MICAS INTERNACIONAIS, DE MODO A POSSIBILITAR A COMPREENS\u00c3O E A ARTICULA\u00c7\u00c3O DE ESTRAT\u00c9GIAS REGULAT\u00d3RIAS E PRIVADAS DE INCREMENTO DA CERTEZA E SEGURAN\u00c7A DAS RELA\u00c7\u00d5ES COMERCIAIS TRANSNACIONAIS.", "turmas": [{"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Augusto Fontoura Costa", "Adriana Regina Sarra de Deus"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Augusto Fontoura Costa", "Adriana Regina Sarra de Deus"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025113", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Augusto Fontoura Costa", "Adriana Regina Sarra de Deus"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025114", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Augusto Fontoura Costa", "Adriana Regina Sarra de Deus"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025121", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Augusto Fontoura Costa", "Adriana Regina Sarra de Deus"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025122", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Augusto Fontoura Costa", "Adriana Regina Sarra de Deus"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025123", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "20:00", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Augusto Fontoura Costa", "Adriana Regina Sarra de Deus"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025124", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "20:00", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Augusto Fontoura Costa", "Adriana Regina Sarra de Deus"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}