{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Internacional e Comparado", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DIN0443", "nome": "Direito Comparado", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A DISCIPLINA TEM TR\u00caS OBJETIVOS. O PRIMEIRO \u00c9 TRATAR DAS SEGUINTES QUEST\u00d5ES: O QUE \u00c9 COMPARAR? PARA QUE COMPARAR? COMO COMPARAR? O QUE COMPARAR? O SEGUNDO OBJETIVO CONSISTE EM EXAMINAR SISTEMAS DO DIREITO CONTEMPOR\u00c2NEO, FOCALIZANDO-LHES A HIST\u00d3RIA E A ESTRUTURA: O SISTEMA ROMANISTA, A COMMON LAW, O DIREITO NO ORIENTE E OS DIREITOS RELIGIOSOS. O TERCEIRO OBJETIVO, POR FIM, \u00c9 REALIZAR ESTUDOS COMPARADOS SOBRE TEMAS ESPEC\u00cdFICOS, RESPECTIVAMENTE, NO \u00c2MBITO CONSTITUCIONAL, CIVIL E PENAL.", "programa_resumido": "Conceito, fun\u00e7\u00e3o e m\u00e9todo. Sistemas jur\u00eddicos do direito contempor\u00e2neo. Direito constitucional  comparado: direitos e deveres individuais e coletivos. Direito civil comparado: direito de fam\u00edlia, contratos, obriga\u00e7\u00f5es e responsabilidade civil. Direito penal comparado: os sistemas punitivos.", "turmas": [{"codigo": "20251DI", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Geraldo Miniuci Ferreira Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251TA", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:40", "fim": "16:15", "professores": ["(R) Geraldo Miniuci Ferreira Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD -   para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}