{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Internacional e Comparado", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DIN0527", "nome": "Direito Internacional dos Direitos Humanos", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina tem por objetivo estudar o Direito Internacional dos Direitos Humanos em seus aspectos te\u00f3ricos, normativos e processuais. Inicialmente, \u00e9 exposta a Teoria Geral dos Direitos Humanos na ordem internacional e a sua evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, demonstrando a constru\u00e7\u00e3o e afirma\u00e7\u00e3o da internacionaliza\u00e7\u00e3o dos direitos humanos e suas caracter\u00edsticas. Posteriormente, a disciplina dedica-se a expor o processo internacional de direitos humanos, analisando os diversos sistemas de prote\u00e7\u00e3o, tanto globais quanto regionais, e seu papel na efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos humanos. Por fim, a disciplina dedica-se a analisar a rela\u00e7\u00e3o entre o Direito Internacional dos Direitos Humanos e o ordenamento jur\u00eddico nacional, tanto quanto \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o das normas e execu\u00e7\u00e3o nacional das delibera\u00e7\u00f5es internacionais.", "programa_resumido": "Teoria Geral dos Direitos Humanos na Ordem Internacional. Processo Internacional de Direitos Humanos e seus aspectos comuns. O mecanismo unilateral e coletivo. O Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o de Direitos Humanos. O Sistema Interamericano de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos. Outros Sistemas regionais de prote\u00e7\u00e3o dos direitos humanos. Direito dos Refugiados. Direito Humanit\u00e1rio. A Constitui\u00e7\u00e3o e os Direitos Humanos", "turmas": [{"codigo": "20251DI", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Andr\u00e9 de Carvalho Ramos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 94, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 21, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251NO", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["(R) Andr\u00e9 de Carvalho Ramos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 21, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 94, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}