{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Internacional e Comparado", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DIN0525", "nome": "Direito Penal Internacional e Direito Internacional Penal", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina tem como objetivo principal estudar os aspectos penais do direito internacional p\u00fablico. Para fins metodol\u00f3gicos, torna-se necess\u00e1ria a distin\u00e7\u00e3o entre direito internacional penal e direito penal internacional. O primeiro cuida da tipifica\u00e7\u00e3o dos crimes internacionais e da cria\u00e7\u00e3o de jurisdi\u00e7\u00f5es competentes, enquanto o segundo, trata da validade espacial do direito penal interno em rela\u00e7\u00e3o a a\u00e7\u00f5es que cont\u00e9m o elemento estrangeiro. Outras mat\u00e9rias reguladas pelo direito penal internacional s\u00e3o: a extradi\u00e7\u00e3o e a coopera\u00e7\u00e3o entre Estados em mat\u00e9ria penal.", "programa_resumido": "Na disciplina ser\u00e3o estudados os seguintes temas: a cria\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento do direito internacional penal; a tipifica\u00e7\u00e3o dos crimes internacionais; os Tribunais Penais Internacionais e a extradi\u00e7\u00e3o no direito internacional e brasileiro.", "turmas": [{"codigo": "20251DI", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Claudia Perrone Moises"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 47, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251TA", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:40", "fim": "16:15", "professores": ["(R) Claudia Perrone Moises"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD -   para toda a Unidade": {"vagas": 57, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}