{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Internacional e Comparado", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DIN0539", "nome": "Direito Internacional Privado: Aspectos Processuais", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Indicar o direito adequado \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o dos fatos jur\u00eddicos de conte\u00fado processual com elemento estrangeiro, os quais podem gerar, em tese, conflito de leis no espa\u00e7o. A inten\u00e7\u00e3o principal \u00e9 fornecer subs\u00eddios para que os alunos possam cotejar as solu\u00e7\u00f5es ditadas pelas fontes brasileiras de DIP e aquelas de origem internacional (Tratados da Haia e das CIDIPs), uma vez que estas fontes instituem modernos mecanismos de coopera\u00e7\u00e3o jur\u00eddica internacional.", "programa_resumido": "Direito Internacional Privado: aspectos processuais\nEMENTA: Territorialidade e extraterritorialidade da jurisdi\u00e7\u00e3o; Imunidades de jurisdi\u00e7\u00e3o; Compet\u00eancia Internacional; Litispend\u00eancia; Reconhecimento e execu\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es estrangeiras; Coopera\u00e7\u00e3o jur\u00eddica internacional; Cartas rogat\u00f3rias; Aux\u00edlio direto", "turmas": [{"codigo": "20251DI", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["Solano de Camargo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251NO", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["Solano de Camargo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}