{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Internacional e Comparado", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DIN0451", "nome": "Direito Internacional da Propriedade Intelectual", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Examinar o car\u00e1ter cosmopolita da propriedade intelectual e a exig\u00eancia de revis\u00e3o da antiga classifica\u00e7\u00e3o dicot\u00f4mica dos direitos dos autores e inventores, frente \u00e0s exig\u00eancias de uma nova linguagem cient\u00edfica e vis\u00e3o integradora do direito (do interno e do internacional).", "programa_resumido": "O AUMENTO DA PROTE\u00c7\u00c3O DO DIREITO DE PROPRIEDADE INTELECTUAL E A CERTEZA DA PROTE\u00c7\u00c3O ENSEJAM O AUMENTO DO PODER DE MERCADO E O DESENVOLVIMENTO DO COM\u00c9RCIO INTERNACIONAL.\nCOM A OMC/TRIPS O RECONHECIMENTO DOS DIREITOS DE PROPRIEDADE INTELECTUAL ENCONTRARAM SEU LUGAR NA CI\u00caNCIA DO DIREITO, INTERNO E INTERNACIONAL, POSSIBILITANDO QUE PA\u00cdSES COM O MESMO OU SIMILAR GRAU DE DESENVOLVIMENTO POSSAM GOZAR  DAS MESMAS REGRAS, E OS TITULARES DOS DIREITOS INTELECTUAIS DE MECANISMOS QUE GARANTAM O SEU RECONHECIMENTO E EFIC\u00c1CIA.", "turmas": [{"codigo": "20251DI", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Maristela Basso"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 96, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 24, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251NO", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["(R) Maristela Basso"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 24, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 96, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}