{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Processual", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DPC0447", "nome": "Teoria Geral da Arbitragem", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Estudo dos temas introdut\u00f3rios da arbitragem (fundamentos).", "programa_resumido": "TRATA-SE DE DISCIPLINA VOLTADA AO ESTUDO DOS FUNDAMENTOS DA ARBITRAGEM COMO MECANISMO HETEROCOMPOSITIVO DE SOLU\u00c7\u00c3O DE LIT\u00cdGIOS. O ALUNO TER\u00c1 A OPORTUNIDADE DE EXPLORAR AS DIVERSAS FACETAS DA ARBITRAGEM (ARBITRAGEM DOM\u00c9STICA, INTERNACIONAL, DE INVESTIMENTO, COLETIVA), PASSANDO PELOS MAIS IMPORTANTES REGRAMENTOS INTERNACIONAIS (LEI MODELO DA UNCITRAL, CONVEN\u00c7\u00c3O DE NOVA IORQUE). O ENFOQUE DA DISCIPLINA EST\u00c1 VOLTADO AOS TEMAS INSTITUCIONAIS MAIS RELEVANTES DA ARBITRAGEM: CONVEN\u00c7\u00c3O DE ARBITRAGEM, COMPET\u00caNCIA, JURISDICIONALIDADE, VANTAGENS E DESVANTAGENS DO M\u00c9TODO. EMBORA A ABORDAGEM DOS TEMAS SEJA TE\u00d3RICA, A MAT\u00c9RIA TEM FORTE APELO PRAGM\u00c1TICO, NA MEDIDA EM QUE SER\u00c3O INVOCADAS AS PR\u00c1TICAS QUE VEM SENDO ADOTADAS PELOS \u00d3RG\u00c3OS ARBITRAIS BRASILEIROS E ESTRANGEIROS, BEM COMO SER\u00c1 EXPLORADA A JURISPRUD\u00caNCIA QUE VAI SE FORMANDO EM NOSSOS TRIBUNAIS.", "turmas": [{"codigo": "20251DI", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Carlos Alberto Carmona"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 49, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 39}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 10}}}}}, {"codigo": "20251NO", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["Ricardo de Carvalho Aprigliano"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 41, "pendentes": 7, "matriculados": 31, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 11, "inscritos": 9, "pendentes": 2, "matriculados": 7}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 49, "inscritos": 29, "pendentes": 5, "matriculados": 24}}}}}]}