{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Processual", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DPC0523", "nome": "Tutelas Sum\u00e1rias em Esp\u00e9cie", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Analisar de forma sistem\u00e1tica as formas de presta\u00e7\u00e3o de tutela sum\u00e1ria no ordenamento brasileiro", "programa_resumido": "1. Cogni\u00e7\u00e3o judicial\n1.1. Cogni\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria e cogni\u00e7\u00e3o exauriente\n1.2. Cogni\u00e7\u00e3o plena e cogni\u00e7\u00e3o parcial.\n1.3. Sumariza\u00e7\u00e3o da cogni\u00e7\u00e3o e sumariza\u00e7\u00e3o do procedimento\n2. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s tutelas sum\u00e1rias\n3. Tutelas sum\u00e1rias provis\u00f3rias de urg\u00eancia e de evid\u00eancia\n4. Tutelas de urg\u00eancia\n3.1. Teoria geral\n3.2. Tutela cautelar e tutela antecipada\n3.3. Tutela antecedente e incidental\n3.4. Pressupostos\n3.5. Caracter\u00edsticas\n3.6. Momento de concess\u00e3o\n3.7. Efetiva\u00e7\u00e3o das tutelas provis\u00f3rias \n3.8. Tutela de urg\u00eancia contra o poder p\u00fablico \u2013 Suspens\u00e3o de seguran\u00e7a, de liminar, e de senten\u00e7a.\n3.9. Tutela de urg\u00eancia recursal\n3.10. Tutela de urg\u00eancia em sede de execu\u00e7\u00e3o\n4. Tutela da evid\u00eancia\n4.1. An\u00e1lise do art. 311 do CPC\n4.2. Outras hip\u00f3teses de tutela provis\u00f3ria sem urg\u00eancia \u2013 a\u00e7\u00f5es possess\u00f3rias, improbidade administrativa\n4.3. Tutela de evid\u00eancia e julgamento parcial do m\u00e9rito\n5. Tutela sum\u00e1ria definitiva\n5.1. Tutela monit\u00f3ria\n5.2. Execu\u00e7\u00e3o de t\u00edtulo extrajudicial \n6. Estabiliza\u00e7\u00e3o \n6.1. Cogni\u00e7\u00e3o exauriente e coisa julgada material.\n6.2. Estabiliza\u00e7\u00e3o da tutela sum\u00e1ria provis\u00f3ria de urg\u00eancia antecipada antecedente\n6.3. Estabiliza\u00e7\u00e3o da tutela monit\u00f3ria\n6.4. Estabilidades na execu\u00e7\u00e3o", "turmas": [{"codigo": "20251DI", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "09:15", "fim": "12:50", "professores": ["Marcelo Jos\u00e9 Magalh\u00e3es Bonizzi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 38, "pendentes": 4, "matriculados": 28, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 32, "inscritos": 25, "pendentes": 4, "matriculados": 21}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 8, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 7}}}}}, {"codigo": "20251NO", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Jose Roberto dos Santos Bedaque", "Ricardo de Barros Leonel"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 50, "pendentes": 4, "matriculados": 45, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 11, "inscritos": 7, "pendentes": 1, "matriculados": 6}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 49, "inscritos": 42, "pendentes": 3, "matriculados": 39}}}}}]}