{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Processual", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DPC0519", "nome": "Procedimentos Especiais no \u00c2mbito Civil e Empresarial I - CPC", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Examinar do ponto de vista te\u00f3rico e pr\u00e1tico os procedimentos especiais constantes do CPC", "programa_resumido": "1. Teoria geral dos procedimentos especiais\n2. Procedimentos especiais de jurisdi\u00e7\u00e3o contenciosa do CPC\n2.1. A\u00e7\u00e3o de consigna\u00e7\u00e3o em pagamento\n2.2. A\u00e7\u00f5es de exigir de contas \n2.3. A\u00e7\u00f5es possess\u00f3rias\n2.4. A\u00e7\u00e3o de divis\u00e3o e demarca\u00e7\u00e3o de terras particulares\n2.5. A\u00e7\u00e3o de dissolu\u00e7\u00e3o parcial de sociedade \n2.6. Invent\u00e1rio, arrolamento e partilha (judicial e extrajudicial)\n2.7. Embargos de terceiro\n2.8. Oposi\u00e7\u00e3o\n2.9. Habilita\u00e7\u00e3o\n2.10. A\u00e7\u00f5es de fam\u00edlia\n2.11. A\u00e7\u00e3o monit\u00f3ria\n2.12. Homologa\u00e7\u00e3o de penhor legal\n2.13. Regula\u00e7\u00e3o de avaria grossa\n2.14. Restaura\u00e7\u00e3o de autos\n3. Procedimentos especiais de jurisdi\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria.\n3.1. Teoria geral da jurisdi\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria\n3.2. Procedimento \u201ccomum\u201d de jurisdi\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria\n3.3. Notifica\u00e7\u00f5es, interpela\u00e7\u00f5es e protestos\n3.4. Aliena\u00e7\u00e3o judicial.\n3.5. Div\u00f3rcio e Separa\u00e7\u00e3o Consensuais, Extin\u00e7\u00e3o Consensual de Uni\u00e3o Est\u00e1vel e Altera\u00e7\u00e3o do Regime de Bens do Matrim\u00f4nio\n3.6. Testamentos \n3.7. Heran\u00e7a jacente\n3.8. Bens dos ausentes\n3.9. Coisas vagas \n3.10. Interdi\u00e7\u00e3o, tutela e curatela\n3.11. Organiza\u00e7\u00e3o das funda\u00e7\u00f5es\n3.12. Ratifica\u00e7\u00e3o dos Protestos Mar\u00edtimos e dos Processos Testemunh\u00e1veis Formados a Bordo", "turmas": [{"codigo": "20251NO", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["Jos\u00e9 Carlos Baptista Puoli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 100, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 80, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}