{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Processual", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DPC0215", "nome": "Teoria Geral do Processo", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer ao aluno a compreens\u00e3o dos conceitos b\u00e1sicos do modo fundamental de funcionamento do processo contempor\u00e2neo, possibilitando a compreens\u00e3o de seus principais institutos, dos princ\u00edpios do processo e das caracter\u00edsticas dos principais sujeitos envolvidos na presta\u00e7\u00e3o jurisdicional do Estado.", "programa_resumido": "1. Jurisdi\u00e7\u00e3o\n1.1. Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica \n1.2. Fun\u00e7\u00e3o jurisdicional e fun\u00e7\u00e3o administrativa\n1.3. Fun\u00e7\u00e3o jurisdicional e Fun\u00e7\u00e3o legislativa\n1.4. Conceito atual e classifica\u00e7\u00f5es\n1.5. Limites\n1.6. Jurisdi\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria \n\n2. Direito material e direito processual\n2.1. Institutos bifrontes\n2.2. Teoria unit\u00e1ria e teoria dualista do direito\n\n3. Processo\n3.1. Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica \n3.2. Divis\u00e3o do processo\n3.3. Conceito atual e classifica\u00e7\u00f5es\n3.4. Processo e procedimento\n\n4. Cogni\u00e7\u00e3o \n4.1. Conceito e classifica\u00e7\u00f5es\n4.2. Cogni\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o\n\n5. Evolu\u00e7\u00e3o do direito processual \n5.1. Fases metodol\u00f3gicas do estudo do direito processual\n5.2. Instrumentalidade do processo\n\n6. Meios alternativos e adequados de solu\u00e7\u00e3o de conflitos \n6.1. Autotutela, autocomposi\u00e7\u00e3o e heterocomposi\u00e7\u00e3o\n6.2. Media\u00e7\u00e3o e concilia\u00e7\u00e3o: conceitos gerais\n6.3. Arbitragem: conceitos gerais \n\n7. Direito de a\u00e7\u00e3o e direito de defesa\n7.1. Teorias cl\u00e1ssicas sobre direito de a\u00e7\u00e3o e de defesa\n7.2. Conceito atual dos direitos de a\u00e7\u00e3o e de defesa\n\n8. Tutela jurisdicional\n8.1. Conceito e classifica\u00e7\u00f5es\n8.2. Crises do direito material\n\n9. Processo e Constitui\u00e7\u00e3o \n10.1. Tutela constitucional do processo: princ\u00edpios constitucionais do processo\n10.2. Tutela constitucional pelo processo: meios constitucionais de tutela jurisdicional\n10.3. Sujeitos essenciais \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a\n10.4. Organiza\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria\n\n11. Norma processual\n11.1. Fontes do direito processual\n11.2. Efic\u00e1cia da lei processual no tempo e no espa\u00e7o \n11.3. Interpreta\u00e7\u00e3o da lei processual", "turmas": [{"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["Heitor Vitor Mendon\u00e7a Fralino Sica"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["Heitor Vitor Mendon\u00e7a Fralino Sica"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025113", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["Carlos Alberto de Salles"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025114", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["Carlos Alberto de Salles"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025121", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:40", "fim": "23:15", "professores": ["Ricardo de Carvalho Aprigliano"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025122", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:40", "fim": "23:15", "professores": ["Ricardo de Carvalho Aprigliano"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025123", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["(R) Jose Roberto dos Santos Bedaque"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025124", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["(R) Jose Roberto dos Santos Bedaque"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}