{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Processual", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DPC0525", "nome": "Tutela Jurisdicional dos Interesses Transindividuais", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer ao aluno a compreens\u00e3o dos mecanismos processuais b\u00e1sicos de defesa dos interesses difusos, coletivos e individuais homog\u00eaneos em ju\u00edzo.", "programa_resumido": "1 - Tr\u00eas ondas do processo civil. Segunda onda e a judiciabilidade dos interesses difusos. \n2 - Trin\u00f4mio A\u00e7\u00e3o - Jurisdi\u00e7\u00e3o - Processo nos planos individual e coletivo. \n3 - Pressupostos e finalidades da tutela processual coletiva. \n4 - Microssistema processual coletivo: fundamentos constitucionais e intera\u00e7\u00e3o com o CPC. \n5 - Interesses transindividuais no direito brasileiro e sua evolu\u00e7\u00e3o legislativa. \n6 - Interesses essencialmente coletivos: difusos e coletivos em sentido estrito. \n7 - Interesses episodicamente coletivos: individuais homog\u00eaneos. \n8 - Inqu\u00e9rito civil e compromisso de ajustamento de conduta. \n9 - A\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica: objeto, legitima\u00e7\u00e3o, pedido, senten\u00e7a, coisa julgada. \n10 - Concomit\u00e2ncia de a\u00e7\u00f5es coletivas, entre si e em face de a\u00e7\u00f5es de a\u00e7\u00f5es individuais.\n11 - Liq\u00fcida\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o nas a\u00e7\u00f5es coletivas. O fluid recovery. \n12 - Mandado de seguran\u00e7a coletivo: legitima\u00e7\u00e3o, objeto e coisa julgada.", "turmas": [{"codigo": "20251DI", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["Susana Henriques da Costa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 96, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 24, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251NO", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "20:00", "fim": "21:35", "professores": ["Ricardo de Barros Leonel"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 24, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 96, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}