{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Processual", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DPC0449", "nome": "An\u00e1lise econ\u00f4mica dos m\u00e9todos de solu\u00e7\u00e3o de conflitos", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Permitir que os(as) discentes compreendam os fundamentos da An\u00e1lise Econ\u00f4mica do Direito, adquiram a\ncapacidade de raciocinar da perspectiva econ\u00f4mica e tornem-se aptos a aplicar o ferramental econ\u00f4mico b\u00e1sico\nao exame dos M\u00e9todos de Solu\u00e7\u00e3o de Conflitos.", "programa_resumido": "1. O que \u00e9 e por que estudar An\u00e1lise econ\u00f4mica\ndos m\u00e9todos de solu\u00e7\u00e3o de conflitos? 2. Conceitos de\nmicroeconomia fundamentais para a AED. 3. Desafios \u00e0\nescolha racional. 4. Modelo b\u00e1sico de litig\u00e2ncia e teoria da\nbarganha. 5. Custo financeiro e acesso ao sistema de justi\u00e7a.\n6. Justi\u00e7a multiportas e meios adequados de solu\u00e7\u00e3o de\nconflitos civis. 7. An\u00e1lise econ\u00f4mica do sistema de justi\u00e7a\npenal. 8. An\u00e1lise econ\u00f4mica das tutelas provis\u00f3rias de\nurg\u00eancia. 9. An\u00e1lise econ\u00f4mica do direito probat\u00f3rio. 10.\nNeg\u00f3cios jur\u00eddicos processuais em perspectiva econ\u00f4mica.\n11. An\u00e1lise econ\u00f4mica do sistema recursal e de\nprecedentes. 12. An\u00e1lise econ\u00f4mica das preclus\u00f5es e da\ncoisa julgada. 13. An\u00e1lise econ\u00f4mica das crises de\nadimplemento. 14. Abuso do processo e litig\u00e2ncia de m\u00e1-f\u00e9\nsob perspectiva econ\u00f4mica. 15. Economia comportamental\ne m\u00e9todos de solu\u00e7\u00e3o de conflitos. 16. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Teoria\ndos Jogos e processo.", "turmas": [{"codigo": "20251DI", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["Clarisse Frechiani Lara Leite"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 90, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 72, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 18, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251NO", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["Clarisse Frechiani Lara Leite"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 90, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 18, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 72, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}