{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Penal, Medicina Forense e Criminologia", "campus": "Outro", "codigo": "DPM0221", "nome": "Hist\u00f3ria do Direito Penal", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina possui por escopo o estudo de temas ligados \u00e0 origem do Direito Penal e \u00e0 hist\u00f3ria ocidental, tendo em vista o entorno jur\u00eddico-cultural que envolve nosso ordenamento, de matriz europeia-continental. Assuntos de relev\u00e2ncia dogm\u00e1tica s\u00e3o pesquisados \u00e0 luz das regras jur\u00eddicas vigentes a cada \u00e9poca e seus respectivos estudos, projetando-se para a realidade hodierna. Com fulcro em tais an\u00e1lises, os discentes poder\u00e3o discutir e analisar problemas que, mesmo na atualidade, desafiam os pesquisadores do Direito Penal. Algumas das aulas e das discuss\u00f5es se fundam em institutos, outras em autores e outras em regras legais. Ser\u00e3o focadas quest\u00f5es fundamentais, que fomentem a pesquisa, o debate e a constru\u00e7\u00e3o cr\u00edtica do Direito Penal. O intuito \u00e9 o de erigir uma linha de pesquisa que permita sensibilizar o estudante para os contornos leg\u00edtimos do mais grave meio de controle social de condutas humanas, mostrando o qu\u00e3o importante \u00e9 n\u00e3o esquecer o passado para modificar o Direito Penal do presente e construir o do futuro. Demais disso, a disciplina servir\u00e1 de introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 ci\u00eancia do Direito Penal.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria do Direito Penal. Povos primitivos e vingan\u00e7a . A repress\u00e3o na antiguidade. Direito Penal romano, Direito Penal germ\u00e2nico e can\u00f4nico. Idade M\u00e9dia e puni\u00e7\u00e3o. Inquisi\u00e7\u00e3o. Humanismo penal. Beccaria e seus contempor\u00e2neos. Per\u00edodo codificador. Teoria do bem jur\u00eddico. Direito Penal hodierno e sua expans\u00e3o. Crise do Direito Penal atual. Direito Penal do Futuro.", "turmas": [{"codigo": "20251DI", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Luciano Anderson de Souza", "(R) Renato de Mello Jorge Silveira", "Patrick Lemos Cacicedo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251NO", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["(R) Luciano Anderson de Souza", "(R) Renato de Mello Jorge Silveira", "Patrick Lemos Cacicedo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}