{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Penal, Medicina Forense e Criminologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DPM0215", "nome": "Teoria Geral do Direito Penal I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O estudo da parte geral do direito penal, especialmente dos fundamentos constitucionais deste ramo do ordenamento jur\u00eddico, da teoria da lei penal e da teoria do crime, tem como objetivo dotar o estudante da capacidade de compreens\u00e3o dos institutos elementares do direito penal, tornando-o apto a refletir sobre suas dificuldades e limites frente \u00e0 criminalidade tradicional e moderna. Busca-se desenvolver no aluno a capacidade de compreens\u00e3o dos fundamentos te\u00f3ricos \u00e0s situa\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas e espec\u00edficas que lhe ser\u00e3o apresentadas, assim como capacit\u00e1-lo para resolver os problemas concretos pertinentes \u00e0 mat\u00e9ria, aplicando corretamente a legisla\u00e7\u00e3o penal brasileira.", "programa_resumido": "01. Direito Penal e Constitui\u00e7\u00e3o. Princ\u00edpios fundamentais do Direito Penal. 02. Aplica\u00e7\u00e3o da lei penal no tempo. Aplica\u00e7\u00e3o da lei penal no espa\u00e7o. Interpreta\u00e7\u00e3o da lei penal. Prazos penais. Conflito aparente de normas. 03. Teoria geral do delito. 04. Tipicidade. Conceito de a\u00e7\u00e3o. Crimes comissivos e omissivos. Resultado e nexo de causalidade. Elemento subjetivo do tipo. Classifica\u00e7\u00f5es dos tipos penais. 05. Iter criminis. Consuma\u00e7\u00e3o e tentativa. Desist\u00eancia volunt\u00e1ria e arrependimento eficaz. Arrependimento posterior. Crime imposs\u00edvel. 06. Antijuridicidade: conceito e causas de justifica\u00e7\u00e3o. Leg\u00edtima defesa. Estado de necessidade. Exerc\u00edcio regular de direito. Estrito cumprimento de dever legal. Consentimento do ofendido. 07. Culpabilidade. Imputabilidade penal. Inexigibilidade de conduta diversa. Coa\u00e7\u00e3o irresist\u00edvel. Caso fortuito ou for\u00e7a maior. 08. Erro de tipo e erro de proibi\u00e7\u00e3o. 09. Concurso de Pessoas.", "turmas": [{"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Ana Elisa Liberatore Silva Bechara"]}, {"dia": "ter", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Ana Elisa Liberatore Silva Bechara"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Ana Elisa Liberatore Silva Bechara"]}, {"dia": "ter", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Ana Elisa Liberatore Silva Bechara"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025113", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Pierpaolo Cruz Bottini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025114", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:15", "fim": "12:50", "professores": ["Helena Regina Lobo da Costa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025121", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Sergio Salom\u00e3o Shecaira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025122", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Sergio Salom\u00e3o Shecaira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025123", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Mari\u00e2ngela Gama de Magalh\u00e3es Gomes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025124", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Mari\u00e2ngela Gama de Magalh\u00e3es Gomes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}