{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Penal, Medicina Forense e Criminologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DPM0219", "nome": "Criminologia Cr\u00edtica, Subjetividade e Erro Judici\u00e1rio", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Existe uma dimens\u00e3o subjetiva inerente aos processos de criminaliza\u00e7\u00e3o, que \u00e9 muito pouco\nexplorada nos curr\u00edculos da gradua\u00e7\u00e3o em Direito.\nA disciplina \u201cCriminologia, Subjetividade e Erro Judici\u00e1rio\u201d tem por objetivo diminuir esse d\u00e9ficit, oferecendo subs\u00eddios para uma cr\u00edtica te\u00f3rica \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de subjetividades violentas pelo sistema de justi\u00e7a criminal, tanto em rela\u00e7\u00e3o aos seus agentes (da pol\u00edcia ostensiva \u00e0 penitenci\u00e1ria) quanto em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas v\u00edtimas (sejam as v\u00edtimas de atos violentos ou da pr\u00f3pria resposta penal).\nAl\u00e9m disso, a disciplina tamb\u00e9m prop\u00f5e uma outra perspectiva sobre a \u201cpsicologia do c\u00e1rcere\u201d, estruturada sobre pressupostos s\u00f3cio-hist\u00f3ricos e conforme o m\u00e9todo materialista dial\u00e9tico. Isso porque, historicamente, a rela\u00e7\u00e3o entre os \u201csaberes Psi\u201d e o Direito Penal se estabelece em torno do processo de ressocializa\u00e7\u00e3o, como objetivo declarado da execu\u00e7\u00e3o penal, o que, por sua vez, avan\u00e7a sobre algumas quest\u00f5es relativas \u00e0 interface entre o acusado e a din\u00e2mica processual penal (confiss\u00e3o, testemunho etc.) e o sentenciado e a execu\u00e7\u00e3o da pena (por todos, o exame criminol\u00f3gico) ou, mesmo, tra\u00e7ando \u201cperfis criminol\u00f3gicos\u201d conforme uma tipologia estrita, o que na pr\u00e1tica social concreta fundamenta uma psicologia \u00fatil (no sentido de uma ci\u00eancia instrumental, auxiliar ao Direito) para realiza\u00e7\u00e3o das pretens\u00f5es punitivas oficiais. Em oposi\u00e7\u00e3o a essa tradi\u00e7\u00e3o, precisamente, se constitui a disciplina Criminologia Cr\u00edtica, Subjetividade e Erro Judici\u00e1rio.\nJustifica-se essa op\u00e7\u00e3o \u00e0 luz do giro punitivo, cuja face mais vis\u00edvel \u00e9 o encarceramento em massa, seguido de perto pelo mortic\u00ednio policial. Diante desse fen\u00f4meno, central para a vida social brasileira, prop\u00f5e-se a cr\u00edtica criminol\u00f3gica, com foco na subjetividade, sobre todo o sistema de justi\u00e7a criminal, que alcan\u00e7a, inclusive as determina\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas da criminaliza\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria (seja na defini\u00e7\u00e3o de categorias do conceito anal\u00edtico de fato pun\u00edvel, seja na cria\u00e7\u00e3o de normas penais completas, seja ainda no desenvolvimento de estrat\u00e9gias ret\u00f3ricas para a apologia ou o aplauso \u00e0s a\u00e7\u00f5es violentas do Estado). Assim, em complemento \u00e0 diacronia do pensamento criminol\u00f3gico, em sua cronologia objetiva, e ao ensino do m\u00e9todo para pesquisa criminol\u00f3gica, em sua ortodoxia formal, os estudantes poder\u00e3o conhecer o campo da cr\u00edtica criminol\u00f3gica subjetiva \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es materiais da pol\u00edtica criminal oficial.\nEm s\u00edntese, a quest\u00e3o essencial, que orienta o programa da disciplina, \u00e9 \u201cem que medida o sistema de justi\u00e7a criminal determina, fortalece ou depende de subjetividades violentas?\u201d.\nPor fim, tendo em vista que a suspens\u00e3o de um ju\u00edzo \u00e9tico-cr\u00edtico sempre produz consequ\u00eancias graves em um sistema de justi\u00e7a criminal, e atento ao extraordin\u00e1rio avan\u00e7o da pesquisa criminol\u00f3gica sobre os erros na heur\u00edstica de julgamento nos \u00faltimos 20 anos, inclui-se no programa a mais atualizada literatura sobre erro judici\u00e1rio, com \u00eanfase na psicologia social, que constitui tema de destaque na criminologia cr\u00edtica e oferece, concretamente, mecanismos para redu\u00e7\u00e3o dos casos de \u201cfalsos positivos\u201d no sistema de justi\u00e7a criminal.\nAfinal, em ambientes marcados por subjetividades empobrecidas e embrutecidas, \u00e9 comum a banaliza\u00e7\u00e3o do rito penal e o descaso com o estado de inoc\u00eancia", "programa_resumido": "Criminologia e Subjetividade \u00e0 luz da teoria cr\u00edtica. Direito Penal e Ideologia. Sistema de justi\u00e7a\ncriminal e a produ\u00e7\u00e3o de subjetividades violentas. Psicologia do e no c\u00e1rcere. Prisionaliza\u00e7\u00e3o e cotidiano.\nExame criminol\u00f3gico e progn\u00f3sticos de reincid\u00eancia. Diagn\u00f3sticos cl\u00ednicos e repress\u00e3o penal. Erro judici\u00e1rio e\nfalsos positivos. Confiss\u00e3o (e Tortura). Falsas mem\u00f3rias e erro no reconhecimento. Depoimento especial. \u00c9tica e t\u00e9cnica das atividades terap\u00eauticas e assistenciais na justi\u00e7a criminal.", "turmas": [{"codigo": "20251TA", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "15:30", "fim": "17:05", "professores": ["(R) Mauricio Stegemann Dieter"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD -   para toda a Unidade": {"vagas": 120, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}