{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Penal, Medicina Forense e Criminologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DPM0319", "nome": "Direito Penal I (Parte Especial)", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Capacitar os alunos a analisar os tipos penais descritos na Parte Especial do C\u00f3digo Penal, artigos 121 a 212, em conson\u00e2ncia com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, real\u00e7ando a import\u00e2ncia do bem jur\u00eddico penal tutelado, demonstrando a rela\u00e7\u00e3o estreita entre as Partes Geral e Especial do C\u00f3digo Penal. Para tanto, ministrar-se-\u00e3o aulas te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas, sempre sob uma perspectiva informativa, mas, sobretudo, cr\u00edtica, fomentando a reflex\u00e3o e o esp\u00edrito investigativo dos alunos. As aulas te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas ter\u00e3o por fundamento a doutrina e tamb\u00e9m a jurisprud\u00eancia atualizada, cumprindo destacar que, quando ocorrente, a an\u00e1lise de julgados ter\u00e1 um vi\u00e9s dial\u00e9tico.", "programa_resumido": "1. Esbo\u00e7o de uma Teoria Geral da Parte Especial do C\u00f3digo Penal.\n2. Homic\u00eddio simples e homic\u00eddio privilegiado.\n3. Homic\u00eddio qualificado. Causas de aumento de pena.\n4. Homic\u00eddio culposo.\n5. Induzimento, instiga\u00e7\u00e3o ou aux\u00edlio a suic\u00eddio.\n6. Infantic\u00eddio.\n7. Aborto e suas esp\u00e9cies. Causas de exclus\u00e3o da ilicitude.\n8. Les\u00e3o corporal e suas esp\u00e9cies. Viol\u00eancia dom\u00e9stica.\n9. Crimes de periclita\u00e7\u00e3o da vida e da sa\u00fade.\n10. Rixa.\n11. Crimes contra a honra. Considera\u00e7\u00f5es gerais. An\u00e1lise dos tipos legais. Disposi\u00e7\u00f5es comuns. Retrata\u00e7\u00e3o.\n12. Crimes contra a liberdade pessoal. Considera\u00e7\u00f5es gerais. Constrangimento ilegal. Amea\u00e7a. Sequestro e c\u00e1rcere privado.\n13. Viola\u00e7\u00e3o de domic\u00edlio.\n14. Viola\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancia.\n15. Crimes contra a inviolabilidade de segredos.\n16. Furto.\n17. Roubo e extors\u00e3o.\n18. Extors\u00e3o mediante sequestro.\n19. Usurpa\u00e7\u00e3o e dano\n20. Apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita.\n21. Apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita previdenci\u00e1ria.\n22. Estelionato e outras fraudes.\n23. Recepta\u00e7\u00e3o.\n24. Crimes contra a propriedade imaterial.\n25. Crimes contra a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.\n26. Crimes contra o sentimento religioso.\n27. Crimes contra o respeito aos mortos.", "turmas": [{"codigo": "20251DI", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "09:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Luciano Anderson de Souza", "(R) Renato de Mello Jorge Silveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 151, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 123, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251NO", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["J\u00e9ssica Raquel Sponchiado", "Patrick Lemos Cacicedo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 90, "inscritos": 227, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 18, "inscritos": 47, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 72, "inscritos": 180, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}