{"unidade": "Faculdade de Direito de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Direito Privado e de Processo Civil", "campus": "Outro", "codigo": "DPP1261", "nome": "Direito, Rela\u00e7\u00f5es Raciais e Justi\u00e7a", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "O curso tem por objetivo abordar aspectos da rela\u00e7\u00e3o entre Direito e a Justi\u00e7a \u00e0 luz das rela\u00e7\u00f5es raciais, com foco na opera\u00e7\u00e3o do sistema de justi\u00e7a e em processos judiciais e de resolu\u00e7\u00e3o de disputas. Atrav\u00e9s da an\u00e1lise dos fen\u00f4menos jur\u00eddico-sociais \u00e0 luz de teorias contempor\u00e2neas do acesso \u00e0 justi\u00e7a articuladas \u00e0 teoria cr\u00edtica racial, pretende oferecer compreens\u00e3o e capacidade de identificar e analisar como o Direito e as institui\u00e7\u00f5es de Justi\u00e7a operam para a manuten\u00e7\u00e3o da discrimina\u00e7\u00e3o racial e da marginaliza\u00e7\u00e3o de grupos em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade. Desse modo, o curso tem como pretens\u00e3o estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o entre os conglomerados normativos e judiciais (internacionais e nacionais, constitucionais e infraconstitucionais) e a realidade f\u00e1tica das popula\u00e7\u00f5es racializadas. O curso visa, de modo geral: i) despertar uma vis\u00e3o cr\u00edtica acerca dos instrumentos jur\u00eddicos na manuten\u00e7\u00e3o da discrimina\u00e7\u00e3o racial e ii) oportunizar o debate sobre as lutas antidiscriminat\u00f3rios, a fim de promover maior engajamento entre o ensino jur\u00eddico e a realidade social. E, especificamente, desenvolver nos discentes: i. Capacidade de, diante de uma determinada situa\u00e7\u00e3o concreta, identificar os temas jur\u00eddicos a partir da compreens\u00e3o da realidade racial brasileira; conhecer os principais conceitos que envolvem o estudo das rela\u00e7\u00f5es raciais e aplic\u00e1-los na leitura dos temas jur\u00eddicos, entendendo sua finalidade e efic\u00e1cia; ii. Capacidade de interpreta\u00e7\u00e3o de textos em geral, an\u00e1lise de ac\u00f3rd\u00e3os e de textos jur\u00eddicos, em especial aplicando os conceitos cr\u00edticos trazidos pela disciplina; iii. Desenvolvimento de pensamento cr\u00edtico e racioc\u00ednio estrat\u00e9gico para manusear os institutos jur\u00eddicos e compreens\u00e3o de casos pr\u00e1ticos.", "programa_resumido": "1.\tAs teorias das Rela\u00e7\u00f5es Raciais e a democracia brasileira\na.\tDefinindo ra\u00e7a e racismo e sistema de justi\u00e7a\ni.\tIntrodu\u00e7\u00e3o: di\u00e1logo entre as ci\u00eancias naturais, antropologia e ideologias\nii.\tTeorias Raciais\niii.\tRa\u00e7a e racismo\niv.\tTipos de racismo e sistema de justi\u00e7a\nb.\tRela\u00e7\u00f5es raciais no Brasil: contexto ideol\u00f3gico e cultural do racismo brasileiro\ni.\tContexto jur\u00eddico e social-econ\u00f4mico do final do s\u00e9culo XIX\nii.\tS\u00e9culo XX e a pol\u00edtica nacional de embranquecimento: Imigra\u00e7\u00e3o e seu papel na forma\u00e7\u00e3o da na\u00e7\u00e3o brasileira\niii.\tConstru\u00e7\u00e3o do conceito de Democracia Racial\n2.\tAcesso \u00e0 justi\u00e7a no Brasil e rela\u00e7\u00f5es raciais\na.\tIntrodu\u00e7\u00e3o\nb.\tConstitui\u00e7\u00f5es Brasileiras e rela\u00e7\u00f5es raciais\nc.\tHist\u00f3rico do conjunto normativo brasileiro a partir das rela\u00e7\u00f5es raciais\ni.\tRegras de imigra\u00e7\u00e3o\nii.\tLegisla\u00e7\u00f5es infraconstitucionais: cronologia das legisla\u00e7\u00f5es discriminat\u00f3rias\nd.\tAcesso \u00e0 justi\u00e7a e ra\u00e7a no Brasil\n3.\tG\u00eanero e ra\u00e7a: uma perspectiva interseccional\na.\tConceito de g\u00eanero\nb.\tMulheres, ra\u00e7a e classe\nc.\tTransfeminismo negro\n4.\tA conforma\u00e7\u00e3o racial do sistema de justi\u00e7a brasileiro\na.\tO funcionamento do Sistema de Justi\u00e7a brasileiro\ni.\tComposi\u00e7\u00e3o do sistema de justi\u00e7a\n5.\tRela\u00e7\u00f5es raciais no mundo do trabalho\na.\tProfiss\u00f5es racializadas\ni.\tEmpregadas dom\u00e9sticas\nb.\tTrabalho escravo contempor\u00e2neo\n6.\tEncarceramento em massa\na.\tIdeologia racista\nb.\tSistema de justi\u00e7a criminal\ni.\tAbordagem policial\nc.\tG\u00eanero, ra\u00e7a e classe e guerra \u00e0s drogas\n7.\tConclus\u00e3o do curso\na.\tApresenta\u00e7\u00e3o dos trabalhos finais", "turmas": []}