{"unidade": "Faculdade de Direito de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Direito Privado e de Processo Civil", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "DPP3260", "nome": "Pesquisa Emp\u00edrica em Direito", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer ao aluno(a) elementos b\u00e1sicos para realiza\u00e7\u00e3o de pesquisa jur\u00eddica de natureza emp\u00edrica, para fins acad\u00eamicos e n\u00e3o acad\u00eamicos. Desenvolver capacidade de compreens\u00e3o e an\u00e1lise de problemas jur\u00eddicos concretos e capacidade para articular solu\u00e7\u00f5es adequadas. Provocar a reflex\u00e3o sobre teorias e conceitos jur\u00eddicos a partir de dados emp\u00edricos.", "programa_resumido": "A pesquisa emp\u00edrica em direito \u00e9 um dentre outros caminhos para forma\u00e7\u00e3o jur\u00eddica b\u00e1sica. Os conte\u00fados, compet\u00eancias e habilidades s\u00e3o desenvolvidos atrav\u00e9s da observa\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de fen\u00f4menos jur\u00eddicos em seu concreto funcionamento (o chamado \u201claw in action\u201d, em oposi\u00e7\u00e3o ao \u201claw in books\u201d). N\u00e3o \u00e9 uma novidade, mas tem ganho crescente espa\u00e7o como op\u00e7\u00e3o metodol\u00f3gica em um n\u00famero cada vez maior de produ\u00e7\u00f5es em direito. Suas vantagens s\u00e3o v\u00e1rias: compele o(a) aluno(a) a planejar metodologicamente seu trabalho, coloca-o em contato com outras \u00e1reas de conhecimento e traz potencialmente mais sensibilidade e habilidade para operar em concreto conhecimento e instrumentos jur\u00eddicos. Al\u00e9m disso, mais do que a coleta dos dados e da perspectiva da natureza normativa da ci\u00eancia jur\u00eddica, a pesquisa emp\u00edrica em direito deve enfrentar um desafio da maior, que \u00e9 realizar uma an\u00e1lise perspicaz dos dados e, a partir deles, dialogar com a teoria e a dogm\u00e1tica jur\u00eddica.", "turmas": [{"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["Flavia Trentini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FDRP - para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}