{"unidade": "Faculdade de Direito de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Direito Privado e de Processo Civil", "campus": "Outro", "codigo": "DPP5261", "nome": "Fundamentos de Direito Notarial", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O Direito Notarial \u00e9 visto como uma ci\u00eancia aut\u00f4noma, porque possui objeto e m\u00e9todos pr\u00f3prios. Por isso, justifica-se esta disciplina optativa para o enfrentamento de quest\u00f5es espec\u00edficas relacionadas a este tema. No Brasil, a principal fonte normativa \u00e9 a Lei n. 8.935/94, que regulamentou o art. 236 da CF/88, estabelecendo normas para as atividades notariais. Ademais, o provimento 58, \u201cNormas de servi\u00e7o da Corregedoria Geral da Justi\u00e7a do estado de S\u00e3o Paulo\u201d tamb\u00e9m \u00e9 uma fonte importante desta disciplina, sem esgotar as diversas leis espec\u00edficas, como por exemplo, a Lei n. 9.492/94 tamb\u00e9m define as compet\u00eancias e atribui\u00e7\u00f5es dos Tabeli\u00e3es de Protestos de T\u00edtulos. Assim, o objetivo desta disciplina n\u00e3o \u00e9 revisar os institutos de direito p\u00fablico e privado j\u00e1 estudados durante o curso de Direito, mas sim analisar o Direito Notarial em sua completude como ci\u00eancia pr\u00f3pria e independente, com destaque \u00e0 pr\u00e1tica jur\u00eddica neste ramo. Deste modo, esta disciplina tem por objetivo preparar os futuros juristas com uma base s\u00f3lida sobre um tema pouco estudado na doutrina brasileira.", "programa_resumido": "Esta disciplina optativa tem por escopo destacar aspectos relevantes do Direito Notarial, abordando, deste modo, temas relacionados ao Tabelionato de Notas e ao Tabelionato de Protesto de T\u00edtulos e outros documentos de d\u00edvidas. Destacam-se, ainda, as normas da corregedoria do estado de S\u00e3o Paulo, porque s\u00e3o fundamentais na medida em que regulamentam os servi\u00e7os prestados pelos tabeli\u00e3es no Estado de S\u00e3o Paulo.", "turmas": [{"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "12:15", "fim": "14:00", "professores": ["(R) C\u00edntia Rosa Pereira de Lima"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FDRP - para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}