{"unidade": "Faculdade de Direito de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Direito Privado e de Processo Civil", "campus": "Outro", "codigo": "DPP5201", "nome": "Direito Comercial II - Sociedades An\u00f4nimas", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Atrav\u00e9s da pesquisa na doutrina, legisla\u00e7\u00e3o e jurisprud\u00eancia, preparar o acad\u00eamico para a apreens\u00e3o do conhecimento e capacidade para resolu\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es jur\u00eddicas, bem como relacionar o Direito Comercial e demais ramos do Direito, atrav\u00e9s do estudo de temas cl\u00e1ssicos e dos novos institutos incorporados no ordenamento jur\u00eddico brasileiro com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.", "programa_resumido": "Origem e evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica das sociedades. Companhias abertas e fechadas. A sociedade an\u00f4nima e o mercado de capitais. Capital social e sua divis\u00e3o em a\u00e7\u00f5es. Deb\u00eantures. Direitos e deveres de acionistas: o acionista controlador. Assembleias gerais e especiais. Conselho de Administra\u00e7\u00e3o e Diretoria. Conselho Fiscal. Aumento e redu\u00e7\u00e3o do capital social. Lucros e distribui\u00e7\u00e3o. Dissolu\u00e7\u00e3o e liquida\u00e7\u00e3o. Transforma\u00e7\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o e cis\u00e3o das sociedades.", "turmas": [{"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["Gustavo Saad Diniz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FDRP - para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:15", "fim": "10:00", "professores": ["Gustavo Saad Diniz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FDRP - para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}