{"unidade": "Faculdade de Direito de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Direito Privado e de Processo Civil", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "DPP7202", "nome": "Direito Civil VII - Responsabilidade Civil", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Preparar o acad\u00eamico para a apreens\u00e3o do conhecimento e capacidade para resolu\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es jur\u00eddicas, bem como relacionar temas atuais de responsabilidade civil do meio ambiente com os diversos ramos do Direito, atrav\u00e9s do estudo de temas cl\u00e1ssicos e dos novos institutos incorporados no ordenamento jur\u00eddico brasileiro com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.", "programa_resumido": "Aspectos gerais e esp\u00e9cies de responsabilidade civil.", "turmas": [{"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["Marta Rodrigues Maffeis"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FDRP - para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:15", "fim": "10:00", "professores": ["Marta Rodrigues Maffeis"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FDRP - para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}