{"unidade": "Faculdade de Direito de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Direito Privado e de Processo Civil", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "DPP9266", "nome": "T\u00f3picos Avan\u00e7ados de Processo do Trabalho", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina tem como finalidade conceder ao aluno uma experi\u00eancia pr\u00e1tico-profissional da aplica\u00e7\u00e3o do do Processo do Trabalho, a partir da harmoniza\u00e7\u00e3o do conhecimento te\u00f3rico com a pr\u00e1tica dos atos processuais espec\u00edficos do Processo do Trabalho. O enfoque ser\u00e1 predominantemente pr\u00e1tico, com a revis\u00e3o e o aprofundamento dos temas de Direito do Trabalho e Processo do Trabalho, a partir da elabora\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as processuais desde as primeiras aulas. A revis\u00e3o te\u00f3rica do Processo do Trabalho realizar-se-\u00e1 concomitantemente \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as processuais e \u00e0 solu\u00e7\u00e3o de casos pr\u00e1ticos.", "programa_resumido": "Pr\u00e1tica simulada de atos do processo trabalhista, em casos que desenvolvam o racioc\u00ednio jur\u00eddico.", "turmas": [{"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["Maria Hemilia Fonseca"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FDRP - para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}