{"unidade": "Faculdade de Direito de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Direito Privado e de Processo Civil", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "DPP9201", "nome": "Direito Comercial V - Fal\u00eancias", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Atrav\u00e9s da pesquisa na doutrina, legisla\u00e7\u00e3o e jurisprud\u00eancia, preparar o acad\u00eamico para a apreens\u00e3o do conhecimento e capacidade para resolu\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es jur\u00eddicas, bem como relacionar o Direito Comercial e demais ramos do Direito, atrav\u00e9s do estudo de temas cl\u00e1ssicos e dos novos institutos incorporados no ordenamento jur\u00eddico brasileiro com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.", "programa_resumido": "A evolu\u00e7\u00e3o do direito concursal no Brasil e os principais sistemas legislativos em vigor. Disposi\u00e7\u00f5es comuns \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial e \u00e0 fal\u00eancia: verifica\u00e7\u00e3o e habilita\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito; o administrador judicial; o comit\u00ea de credores; a assembl\u00e9ia geral de credores. A recupera\u00e7\u00e3o judicial. O procedimento simplificado para a pequena empresa. A recupera\u00e7\u00e3o extrajudicial. A fal\u00eancia na nova lei: no\u00e7\u00f5es gerais. O processo pr\u00e9-falimentar. A classifica\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos. A arrecada\u00e7\u00e3o dos bens. Os efeitos da fal\u00eancia quanto \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es do falido. Os atos ineficazes e revog\u00e1veis. A realiza\u00e7\u00e3o do ativo e o pagamento do passivo. Os crimes falimentares. A liquida\u00e7\u00e3o extrajudicial.", "turmas": [{"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["Gustavo Saad Diniz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FDRP - para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:15", "fim": "10:00", "professores": ["Gustavo Saad Diniz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FDRP - para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}