{"unidade": "Faculdade de Direito de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Direito Privado e de Processo Civil", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "DPP9202", "nome": "Direito Previdenci\u00e1rio I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Articulada aos conte\u00fados de Direito do Trabalho e Direito Social em geral, \u00e0 Disciplina incumbe possibi1itar uma vis\u00e3o cr\u00edtica e ampla dos principais temas do direito previdenci\u00e1rio contempor\u00e2neo, com \u00eanfase do direito constitucional positivo, no que diz respeito \u00e0 ordem social inserta nos artigos 193 \u00e0 204 da lei maior, bem como, os reflexos das mudan\u00e7as na legisla\u00e7\u00e3o em decorr\u00eancia da reforma previdenci\u00e1ria.", "programa_resumido": "Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Da ordem social. Da seguridade social. Da sa\u00fade. Da previd\u00eancia social. Da assist\u00eancia social. Estatuto dos servidores p\u00fablicos civis. Plano de benef\u00edcios. Legisla\u00e7\u00e3o complementar. Reforma do sistema previdenci\u00e1rio brasileiro. Sistema nacional de acidentes de trabalho.", "turmas": [{"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:15", "fim": "10:00", "professores": ["Maria Hemilia Fonseca"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FDRP - para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["Maria Hemilia Fonseca"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FDRP - para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}