{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito do Trabalho e da Seguridade Social", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DTB0535", "nome": "Sa\u00fade e Seguran\u00e7a do Trabalho", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Compreender a seguran\u00e7a do trabalho para a constru\u00e7\u00e3o de um meio ambiente equilibrado e a preven\u00e7\u00e3o de acidentes. Apreender o conte\u00fado das principais disposi\u00e7\u00f5es legais sobre o tema, particularmente as normas regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e tratados internacionais sobre a mat\u00e9ria.", "programa_resumido": "1 \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a ocupacional. Origens da Fundacentro. Portaria 3214/1978.\n\n2 \u2013 Agentes f\u00edsicos calor, frio e umidade. NR 15. Anexos 3, 9 e 10.\n \n3 \u2013 Ru\u00eddos e vibra\u00e7\u00f5es. Perda auditiva induzida por ru\u00eddos ocupacionais. NR 15. Anexos 1, 2 e 8.\n \n4 \u2013 Agentes qu\u00edmicos. Elementos qu\u00edmicos multifragmentados: impactos da nanotecnologia nas mat\u00e9rias primas e nos bens de consumo. NR 15. Anexos 11, 12, 13 e 13-A.\n\n5 \u2013 Agentes biol\u00f3gicos. NR 15. Anexo 14. \n\n6 \u2013 Acidentes de trabalho. \n\n7 \u2013 Aspectos gerais da periculosidade. NR 16. Elementos explosivos, inflam\u00e1veis e el\u00e9tricos. \n\n8 \u2013 Aspectos gerais da penosidade. Controle da jornada de trabalho como forma de preven\u00e7\u00e3o da fadiga. Import\u00e2ncia dos intervalos interjornadas e intrajornadas. Turno ininterrupto de revezamento. \n\n9 \u2013 Ergonomia. Ilumina\u00e7\u00e3o. NR 17. \n\n10 \u2013 Sa\u00fade e seguran\u00e7a no trabalho rural. Agrot\u00f3xicos. NR 31. \n\n11 \u2013 CIPA, Sesmet e programas especiais de seguran\u00e7a do trabalho (PPRA, PCMSO, PCMAT, PPR, PPEOB). \n\n12 \u2013 Conven\u00e7\u00f5es da OIT sobre sa\u00fade e seguran\u00e7a.", "turmas": [{"codigo": "20251NO", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Homero Batista Mateus da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}