{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito do Trabalho e da Seguridade Social", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DTB0531", "nome": "Direito Processual do Trabalho: Procedimentos Especiais Trabalhistas", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O ensino dos \u201cprocedimentos especiais trabalhistas\u201d tem como objetivo habilitar o futuro bacharel \u00e0 adequada compreens\u00e3o das especificidades do direito processual do trabalho, tendo em vista os princ\u00edpios, regras e institui\u00e7\u00f5es destinados a regular a atividade dos \u00f3rg\u00e3os jurisdicionais trabalhistas, especializados na solu\u00e7\u00e3o dos conflitos individuais e coletivos decorrentes das rela\u00e7\u00f5es de trabalho. \nPretende-se preparar o aluno para a compreens\u00e3o das peculiaridades do processo do trabalho, mediante o estudo da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, do C\u00f3digo de Processo Civil e da legisla\u00e7\u00e3o correlata, bem como da doutrina e da jurisprud\u00eancia nacionais, examinando procedimentos especiais trabalhistas e a pr\u00f3pria coletiviza\u00e7\u00e3o do processo do trabalho. \nMunido de tal conhecimento te\u00f3rico espera-se que, ao final do semestre letivo, o aluno possa refletir sobre o modelo jurisdicional brasileiro de solu\u00e7\u00e3o dos conflitos decorrentes das rela\u00e7\u00f5es de trabalho e opinar de forma cr\u00edtica a seu respeito.", "programa_resumido": "1.\tA\u00e7\u00e3o Rescis\u00f3ria\n2.\tMandado de Seguran\u00e7a\n3.\tA\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica\n4.\tA\u00e7\u00e3o de Consigna\u00e7\u00e3o em Pagamento\n5.\tA\u00e7\u00e3o Monit\u00f3ria\n6.\tA\u00e7\u00f5es possess\u00f3rias\n7.\tHabeas Corpus e Habeas Data\n8.\tTutela Antecipada\n9.\tMedidas Cautelares\n10.\tDiss\u00eddio Coletivo\n11.\tAnula\u00e7\u00e3o de cl\u00e1usulas convencionais\n12.\tA\u00e7\u00e3o de Cumprimento\n13.\tProva final.", "turmas": [{"codigo": "20251DI", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["Enoque Ribeiro dos Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}