{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito do Trabalho e da Seguridade Social", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DTB0539", "nome": "Direito e Centralidade do Trabalho \u00e0 Luz das Manifesta\u00e7\u00f5es Art\u00edsticas II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O curso tem como objetivo analisar o direito enquanto forma t\u00edpica do capitalismo a partir das manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas, com destaque para a literatura e a m\u00fasica.\nA an\u00e1lise ser\u00e1 realizada a partir de luta de classes, utilizando-se, sempre que necess\u00e1rio, da hist\u00f3ria da arte \u2013 destaque-se, aqui, a centralidade da categoria trabalho.", "programa_resumido": "1\u00aa. aula \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o do curso e de suas finalidades\n2\u00aa. aula \u2013 A forma jur\u00eddica.\n3\u00aa.aula \u2013 O sujeito de direito.\n4\u00aa. aula \u2013 A ideologia jur\u00eddica.\n5\u00aa. aula \u2013 A an\u00e1lise da forma jur\u00eddica, luta de classes e centralidade do trabalho a partir da literatura.\n6\u00aa. aula \u2013 A an\u00e1lise da forma jur\u00eddica, luta de classes e centralidade do trabalho a partir da literatura.\n7\u00aa. aula \u2013 A an\u00e1lise da forma jur\u00eddica, luta de classes e centralidade do trabalho a partir da literatura.\n8\u00aa. aula \u2013 A an\u00e1lise da forma jur\u00eddica, luta de classes e centralidade do trabalho a partir da literatura.\n9\u00aa. aula \u2013 A an\u00e1lise da forma jur\u00eddica, luta de classes e centralidade do trabalho a partir da literatura.\n10\u00aa. aula \u2013 A an\u00e1lise da forma jur\u00eddica, luta de classes, centralidade do trabalho a partir da m\u00fasica.\n11\u00aa. aula \u2013 A an\u00e1lise da forma jur\u00eddica, luta de classes, centralidade do trabalho a partir da m\u00fasica.\n12\u00aa. aula \u2013 A an\u00e1lise da forma jur\u00eddica, luta de classes, centralidade do trabalho a partir da m\u00fasica.\n13\u00aa. aula \u2013 A an\u00e1lise da forma jur\u00eddica, luta de classes, centralidade do trabalho a partir da m\u00fasica.\n14\u00aa. aula \u2013 Conclus\u00f5es do curso.", "turmas": [{"codigo": "20251DI", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Marcus Orione Goncalves Correia"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}