{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito do Trabalho e da Seguridade Social", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DTB0427", "nome": "Direito Processual do Trabalho: Teoria Geral do Processo do Trabalho", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O ensino do direito processual do trabalho tem como objetivo habilitar o futuro bacharel \u00e0 adequada compreens\u00e3o do processo de conhecimento trabalhista, tendo em vista os princ\u00edpios, regras e institui\u00e7\u00f5es destinados a regular a atividade dos \u00f3rg\u00e3os jurisdicionais especializados na solu\u00e7\u00e3o dos conflitos individuais e coletivos decorrentes das rela\u00e7\u00f5es de trabalho. \nPretende-se preparar o aluno para a compreens\u00e3o das peculiaridades do processo do trabalho, mediante o estudo da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, do C\u00f3digo de Processo Civil e da legisla\u00e7\u00e3o correlata, bem como da doutrina e da jurisprud\u00eancia nacionais. \nMunido de tal conhecimento te\u00f3rico espera-se que, ao final do semestre letivo, o aluno possa refletir sobre o modelo jurisdicional brasileiro de solu\u00e7\u00e3o dos conflitos decorrentes das rela\u00e7\u00f5es de trabalho e opinar de forma cr\u00edtica a seu respeito.", "programa_resumido": "1.    As rela\u00e7\u00f5es entre o processo trabalhista e o processo civil.\n2.    Princ\u00edpios constitucionais do processo  no \u00e2mbito do processo trabalhista.\n3.    A no\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o e o processo trabalhista.\n4.    A no\u00e7\u00e3o de jurisdi\u00e7\u00e3o e o processo trabalhista.\n5.    A no\u00e7\u00e3o de processo e procedimento e o processo trabalhista.\n6.    As a\u00e7\u00f5es coletivas e o processo trabalhista.", "turmas": [{"codigo": "20251NO", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["Otavio Pinto e Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 24, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 96, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}