{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito do Trabalho e da Seguridade Social", "campus": "Outro", "codigo": "DTB0101", "nome": "Hist\u00f3ria do Direito do Trabalho no Brasil", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Objetiva-se destacar as caracter\u00edsticas do surgimento do direito do trabalho no Brasil, a partir da compreens\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o da cultura nacional, seus arranjos sociais, pol\u00edticos e econ\u00f4micos, que, certamente, influenciam a an\u00e1lise jur\u00eddica.", "programa_resumido": "1. Apresenta\u00e7\u00e3o do tema\na) A Influ\u00eancia Cultural da Escravid\u00e3o.\nb) A Transi\u00e7\u00e3o para o Trabalho Livre.\n2. A Origem da Legisla\u00e7\u00e3o Social no Brasil.\na) Do descobrimento \u00e0 Coloniza\u00e7\u00e3o.\nb) A independ\u00eancia do Brasil e o Per\u00edodo Mon\u00e1rquico.\nc) A 1\u00aa. Rep\u00fablica.\n- O projeto liberal\n- A industrializa\u00e7\u00e3o na 1\u00aa. Rep\u00fablica.\n- As condi\u00e7\u00f5es de trabalho\n- Os Movimentos Oper\u00e1rios\n- As primeiras leis trabalhistas\n3. A Revolu\u00e7\u00e3o de 30 e a Era Vargas\n- A Legisla\u00e7\u00e3o Trabalhista\n- A Constitui\u00e7\u00e3o de 1934\n- A cria\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho\n- O Estado Novo - 1937\n- A CLT\n4. A Segunda Rep\u00fablica: Dutra e a Constitui\u00e7\u00e3o de 1946\n5. O Segundo Governo Vargas\n6. De Juscelino a Jango\n7. As tens\u00f5es na Am\u00e9rica Latina\n8. A Ditadura Militar de 1964 a 1985\n9. A (Re)Democratiza\u00e7\u00e3o e a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988\n10. O governo FHC e o Neoliberalismo \u2013 Flexibiliza\u00e7\u00e3o\n11. P\u00f3s-neoliberalismo \u2013 Reconstru\u00e7\u00e3o do Direito do Trabalho\n12. A era Lula\n13. A constru\u00e7\u00e3o te\u00f3rica do Direito do Trabalho no Brasil: peculiaridades\n14. T\u00e9cnica Jur\u00eddica\na) Fontes normativas\nb) Organiza\u00e7\u00e3o das Fontes\nc) Interpreta\u00e7\u00e3o\nd) Conflitos de normas\ne) Controle de constitucionalidade\nf) Direito Internacional do Trabalho\ng) Rela\u00e7\u00e3o do Direito do Trabalho com outros ramos do conhecimento: Direito e Pol\u00edtica\n15. Prescri\u00e7\u00e3o\n16. Prova final", "turmas": []}