{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Contabilidade e Atu\u00e1ria", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EAC0510", "nome": "\u00c9tica Geral e Profissional", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "APRESENTA\u00c7\u00c3O DA DISCIPLINA:\nTendo em vista que o mundo dos neg\u00f3cios \u00e9 desenvolvido por seres humanos que est\u00e3o, a todo momento, tomando decis\u00f5es, das mais simples \u00e0s mais complexas, muitas dessas decis\u00f5es ser\u00e3o impactadas pelo comportamento e vis\u00e3o de mundo dos envolvidos. Assim, \u00e9 importante que os atores do mundo dos neg\u00f3cios consigam reconhecer nas diversas situa\u00e7\u00f5es onde h\u00e1 e onde n\u00e3o h\u00e1 presen\u00e7a de comportamentos \u00e9ticos. O objetivo geral da disciplina \u00e9 promover a conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia da compreens\u00e3o da \u00e9tica.\n\nOBJETIVOS DE APRENDIZAGEM:\nEspera-se que, ao final da disciplina, os alunos estejam aptos a:\n1. Utilizar-se do embasamento te\u00f3rico oferecido pela disciplina para aplica\u00e7\u00e3o da \u00e9tica na carreira profissional, desmistificando o conceito popular sobre \u00e9tica.\n2. Compreender, por meio de casos reais e hipot\u00e9ticos, a import\u00e2ncia de cada tomada de decis\u00e3o que implique aspectos \u00e9ticos.\n3. Entender as poss\u00edveis consequ\u00eancias, positivas e negativas, de modo quantitativo e qualitativo, de cada decis\u00e3o tomada, eticamente ou n\u00e3o.", "programa_resumido": "1. OBJETIVO DA \u00c9TICA, PASSANDO PELO SEU CONCEITO\n2. C\u00d3DIGOS DE \u00c9TICA E IMPLICA\u00c7\u00d5ES LEGAIS\n3. V\u00c1RIOS ASPECTOS DA \u00c9TICA RELACIONADOS COM OS PROFISSIONAIS DA \u00c1REA CONT\u00c1BIL E SUAS DECIS\u00d5ES", "turmas": [{"codigo": "2025121", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:20", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Nahor Pl\u00e1cido Lisboa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 75, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis \u0096 Noturno": {"vagas": 75, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025122", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["(R) Nahor Pl\u00e1cido Lisboa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 76, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis \u0096 Noturno": {"vagas": 75, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis \u0096 Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}