{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EAD0623", "nome": "Rela\u00e7\u00f5es de Trabalho", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Conhecer abordagens te\u00f3ricas sobre rela\u00e7\u00f5es de trabalho\nConstruir as bases da compet\u00eancia de an\u00e1lise de rela\u00e7\u00f5es de trabalho visando \u00e0s atividades de planejamento, assessoria a negociadores e participa\u00e7\u00e3o em negocia\u00e7\u00f5es trabalhistas\nAplicar os conceitos de rela\u00e7\u00f5es do trabalho identificando o processo e os padr\u00f5es de organiza\u00e7\u00e3o do trabalho adotados pelas empresas\nCompreender as situa\u00e7\u00f5es organizacionais, aplicando os conceitos de ci\u00eancias sociais com \u00eanfase nas quest\u00f5es do trabalho e das rela\u00e7\u00f5es sociais \nConhecer aspectos sobre a forma\u00e7\u00e3o e evolu\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho brasileiro, identificando os conceitos a partir de exemplos e quest\u00f5es pr\u00e1ticas;\nPesquisar e debater temas contempor\u00e2neos relacionados com as transforma\u00e7\u00f5es do trabalho, das rela\u00e7\u00f5es de trabalho e das organiza\u00e7\u00f5es.\nAnalisar os marcos mais significativos da trajet\u00f3ria do sindicalismo em geral e no Brasil avaliando a situa\u00e7\u00e3o atual das entidades dos trabalhadores\nColaborar na pesquisa e escrita para um trabalho em formato de artigo acad\u00eamico sobre um estudo de caso envolvendo \u00e9tica e organiza\u00e7\u00f5es de acordo com a estrutura proposta\nEscrever um trabalho em formato de artigo acad\u00eamico sobre um estudo de caso envolvendo \u00e9tica e organiza\u00e7\u00f5es de acordo com a estrutura proposta", "programa_resumido": "1.Trabalho e Rela\u00e7\u00f5es de Trabalho no Brasil\n2. Mercado de Trabalho no Brasil \n3. Sindicatos no Brasil\n4. Negocia\u00e7\u00f5es Coletivas no Brasil\n5. Economia 4.0 e as novas formas de trabalho, ocupa\u00e7\u00f5es e rela\u00e7\u00f5es de trabalho", "turmas": [{"codigo": "2025119", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "OPTATIVA ELETIVA", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["(R) Arnaldo Jose Franca Mazzei Nogueira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 52, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 50, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}