{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EAD0745", "nome": "Marketing I: Conceitos e Estrat\u00e9gias", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Compreender o conceito e fundamentos de marketing.\nEntender as t\u00e9cnicas de marketing e suas aplica\u00e7\u00f5es na gest\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es.\n\nCapacidade de diagnosticar e propor alternativas para problemas de gest\u00e3o mercadol\u00f3gicas. \n\nCapacidade para analisar e avaliar os efeitos das a\u00e7\u00f5es de marketing nas estrat\u00e9gias das organiza\u00e7\u00f5es. \nCompreender a rela\u00e7\u00e3o organiza\u00e7\u00e3o versus mercado em ambientes complexos.\n\nCompreender o papel desempenhado pelo marketing frente \u00e0s demandas da \t sociedade contempor\u00e2nea e seus impactos no planeta e na sociedade.\n\nPesquisar sobre estrat\u00e9gias de marketing para organiza\u00e7\u00f5es diferentes setores, produzindo documentos com parecer cr\u00edtico.", "programa_resumido": "- Administra\u00e7\u00e3o de marketing\n- Marketing estrat\u00e9gico\n- Conex\u00f5es com clientes\n- Aplica\u00e7\u00f5es de Marketing", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Edson Crescitelli"]}, {"dia": "qui", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["(R) Edson Crescitelli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 52, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["(R) Edson Crescitelli"]}, {"dia": "qui", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Edson Crescitelli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 52, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}