{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EAD0675", "nome": "Economia Aplicada para Empresas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Aplicar os principais conceitos da Microeconomia, utilizando-os na tomada de decis\u00f5es estrat\u00e9gicas, em um ambiente de incerteza e recursos limitados\n\nUtilizar os conceitos microecon\u00f4micos, aplicando-os \u00e0 tomada de decis\u00e3o \n\nAnalisar Estudos de Casos e Exerc\u00edcios Pr\u00e1ticos, investigando, na pr\u00e1tica, a teoria microecon\u00f4mica na gest\u00e3o empresarial\n\nIdentificar os conceitos, reconhecendo situa\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas, a partir da discuss\u00e3o casos e exerc\u00edcios aplicados em grupo. \n\nProduzir apresenta\u00e7\u00e3o oral de casos e semin\u00e1rios, criando est\u00edmulo da intera\u00e7\u00e3o em sala de aula e reflex\u00e3o aprofundada do aprendizado\n\nUtilizar planilhas ou recursos computacionais (R ou Python), implementando a solu\u00e7\u00e3o de casos e exerc\u00edcios", "programa_resumido": "Apresentar os fundamentos de microeconomia aplicados \u00e0 administra\u00e7\u00e3o. O curso dar\u00e1 \u00eanfase de um lado, \u00e0 racionalidade do consumidor na escolha da cesta de consumo (lado da demanda). De outro lado, s\u00e3o explorados os custos de produ\u00e7\u00e3o e os motivadores das decis\u00f5es tomadas pelas empresas (lado da oferta). Por fim, s\u00e3o avaliadas as implica\u00e7\u00f5es sobre o equil\u00edbrio dos mercados e os impactos de pol\u00edticas p\u00fablicas.\n\nAulas expositivas presenciais (80%) e online ass\u00edncronas (20%) com apresenta\u00e7\u00e3o da teoria combinada de problemas e casos pr\u00e1ticos.", "turmas": [{"codigo": "2025121", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "A disciplina ser\u00e1 ministrada na sala G-10.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:20", "fim": "23:00", "professores": ["Ticiana Braga de Vincenzi"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["Ticiana Braga de Vincenzi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 57, "inscritos": 42, "pendentes": 0, "matriculados": 42, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 40}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}}}}}, {"codigo": "2025122", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "A disciplina ser\u00e1 ministrada na sala G-10.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["Ticiana Braga de Vincenzi"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:20", "fim": "23:00", "professores": ["Ticiana Braga de Vincenzi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 57, "inscritos": 52, "pendentes": 0, "matriculados": 52, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 50, "pendentes": 0, "matriculados": 50}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}}}}}]}