{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "Outro", "codigo": "EAD0616", "nome": "Teoria das Organiza\u00e7\u00f5es", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "-Reconhecer as principais teorias organizacionais, descrevendo os principais conceitos de cada teoria.\n-Analisar as teorias e conceitos, resolvendo casos da atualidade.\n-Aplicar as diferentes perspectivas da administra\u00e7\u00e3o, implementando-as na tomada de decis\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es.\n-Estimular a aprendizagem por meio da resolu\u00e7\u00e3o de problemas, analisando-os a partir das teorias organizacionais.\n-Promover a troca de ideias,   experimentando solu\u00e7\u00f5es inovadoras nas pr\u00e1ticas organizacionais.\n-Criar um ambiente que estimule o(a) aluno(a) a pesquisar, aprofundar e criticar por si mesmo(a), produzindo pensamento cr\u00edtico.\n-Compreender os princ\u00edpios \u00e9ticos, explicando a import\u00e2ncia da sua ado\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es. \n-Reconhecer os principais conceitos relacionados aos aspectos sociais e ambientais advindos das teorias organizacionais, identificando-os nas organiza\u00e7\u00f5es. \n-Aplicar os conhecimentos transmitidos nas aulas, realizando um conjunto de atividades entre os alunos, dentro e fora da sala de aula.\n-Implementar um ambiente favor\u00e1vel \u00e0 diversidade, demonstrando a sua import\u00e2ncia nos mais variados aspectos.\n-Expressar as ideias de acordo com as diversas perspectivas da administra\u00e7\u00e3o, usando-as de forma clara e objetiva em suas interven\u00e7\u00f5es orais.\n-Expressar as ideias de acordo com as diversas perspectivas da administra\u00e7\u00e3o, usando-as de forma clara e objetiva nos textos produzidos\n-Diferenciar os fundamentos da administra\u00e7\u00e3o, investigando, por meio das ferramentas tecnol\u00f3gicas, como se aplicam na atualidade organizacional.", "programa_resumido": "Administra\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancia Social Aplicada Administra\u00e7\u00e3o - Um Fen\u00f4meno Abrangente \nVis\u00e3o Sist\u00eamica da Administra\u00e7\u00e3o\nAdministra\u00e7\u00e3o Cientifica\nEscola Cl\u00e1ssica \nBurocracia\nEscola de Rela\u00e7\u00f5es Humanas e o Comportamento nas Organiza\u00e7\u00f5es\nAdministra\u00e7\u00e3o Contingencial\nVis\u00e3o Ampliada do Trabalho Gerencial e as Fun\u00e7\u00f5es do Administrador\nA Melhoria do Desempenho\nPlanejamento e Controle\nEstrutura Organizacional", "turmas": []}