{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EAD0679", "nome": "Mercados e Macroambiente", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "- Aplicar fundamentos de macro e microeconomia, implementando estrat\u00e9gias de posicionamento, pre\u00e7o e produ\u00e7\u00e3o; \n\n- Compreender a l\u00f3gica subjacente \u00e0 forma de competi\u00e7\u00e3o nos mercados; relacionado os princ\u00edpios da macro e  da microeconomia \u00e0 realidade dos mercados.\n\n- Criar estrat\u00e9gias de precifica\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o, tra\u00e7ando as melhores pr\u00e1ticas para cada mercado.\n\n-  Entender com as decis\u00f5es governamentais sobre a macroeconomia impactam as empresas, relacionando-as \u00e0s estrat\u00e9gias  \n\n- Analisar as caracter\u00edsticas dos mercados, categorizando-os para fornecer subs\u00eddios \u00e0s decis\u00f5es estrat\u00e9gicas\n\n- Compreender as rela\u00e7\u00f5es e rivalidade entre firmas em um dado mercado, relacionando-as com as estrat\u00e9gias das firmas.\n\n- Compreender o comportamento do comercio internacional, explicando os impactos sobre as empresas \n\n- Criar estrat\u00e9gias, de acordo com as circunst\u00e2ncias concorrenciais; tra\u00e7ando a\u00e7\u00f5es que levem a vantagem competitiva.\n\n- Identificar os conceitos, reconhecendo situa\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas, a partir da discuss\u00e3o casos e exerc\u00edcios aplicados em grupo.\n\n- Usar ferramentas de TI, implementando exerc\u00edcios e estudos de caso (processador de texto, gr\u00e1ficos e planilhas).", "programa_resumido": "1.Mercados parciais, precifica\u00e7\u00e3o e posicionamento\n2.Aspectos Macroecon\u00f4micos e seus impactos sobre as empresas\n3. Estrutura do mercado e estrat\u00e9gia\n4. Teoria dos jogos e estrat\u00e9gia\n5. Interven\u00e7\u00f5es e pol\u00edticas p\u00fablicas\n6. Falhas de mercado\n7. Introdu\u00e7\u00e3o ao Comercio Internacional", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Daniel Reed Bergmann"]}, {"dia": "qui", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["(R) Daniel Reed Bergmann"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 52, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["(R) Daniel Reed Bergmann"]}, {"dia": "qui", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Daniel Reed Bergmann"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 52, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}