{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EAD0617", "nome": "Execu\u00e7\u00e3o da Estrat\u00e9gia: Estrutura e Avalia\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Compreender os conceitos e ferramentas de execu\u00e7\u00e3o da Estrat\u00e9gia, relacionando-os com Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica\n\nAnalisar as escolhas estrat\u00e9gicas, explicando sua implementa\u00e7\u00e3o\n\nAnalisar qual o melhor caminho para uma boa execu\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica, resolvendo a implementa\u00e7\u00e3o\n\nElaborar planos, tra\u00e7ando caminhos inovadores e personalizados \u00e0s necessidades das empresas.\n\nAvaliar os caminhos estrat\u00e9gicos da empresa, defendendo a sua aplicabilidade e efic\u00e1cia.\n\nComparar diferentes execu\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas das empresas, selecionando uma abordagem consensual.\n\nDefender a escolha estrat\u00e9gica, justificando-a frente a diferentes pontos de vista.\n\nElaborar planos estrat\u00e9gicos, tra\u00e7ando novas perspectivas e diferentes abordagens de execu\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica.", "programa_resumido": "Execu\u00e7\u00e3o da Estrat\u00e9gia refletindo sobre o processo e projeto de execu\u00e7\u00e3o, passando pela estrutura e avalia\u00e7\u00e3o de desempenho", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "A disciplina ser\u00e1 ministrada na sala E-04.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["(R) Hamilton Luiz Correa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 52, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 26, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 50, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 24}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "A disciplina ser\u00e1 ministrada na sala E-04.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Hamilton Luiz Correa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 52, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 48, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 50, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 46}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}}}}}, {"codigo": "2025121", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "A disciplina ser\u00e1 ministrada na sala G-08.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["(R) Hamilton Luiz Correa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 57, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 44, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 42, "pendentes": 0, "matriculados": 42}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}}}}}, {"codigo": "2025122", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "A disciplina ser\u00e1 ministrada na sala G-08.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:20", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Hamilton Luiz Correa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 63, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 62, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 58, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 57}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 5}}}}}]}