{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EAD0724", "nome": "Responsabilidade Social e Empreendedorismo Social", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "\u0095\tIntroduzir o referencial te\u00f3rico-conceitual do Empreendedorismo Social no contexto de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel;\u0095\tAnalisar as condi\u00e7\u00f5es e caracter\u00edsticas da emerg\u00eancia dos neg\u00f3cios sociais, suas potencialidades e limita\u00e7\u00f5es;\u0095\tIdentificar os desafios de gest\u00e3o dos empreendimentos com finalidades sociais e ambientais e as possibilidades de aplica\u00e7\u00e3o dos conhecimentos, m\u00e9todos e t\u00e9cnicas consagrados na Administra\u00e7\u00e3o de Organiza\u00e7\u00f5es;\u0095\tAnalisar os principais processos de gest\u00e3o dos empreendimentos sociais: lideran\u00e7a, comunica\u00e7\u00e3o, estrat\u00e9gia, mensura\u00e7\u00e3o de resultados e impacto social e econ\u00f4mico.", "programa_resumido": "\u0095\tDesafios para o desenvolvimento sustent\u00e1vel no Brasil: caracter\u00edsticas econ\u00f4micas, sociais, pol\u00edticas e culturais.\u0095\tResponsabilidade Social Corporativa e Sustentabilidade: conceitos, pr\u00e1ticas, avalia\u00e7\u00e3o.\u0095\tO campo de Empreendedorismo Social\u0095\tNeg\u00f3cios Sociais:  tipologia e hist\u00f3rico\u0095\tAtores envolvidos no campo de Neg\u00f3cios Sociais: aceleradoras, investidores, incubadoras, organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, empresas e governo\u0095\tGest\u00e3o de Neg\u00f3cios Sociais:  princ\u00edpios e estrat\u00e9gias", "turmas": [{"codigo": "2025119", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "OTATIVA LIVRE - TURMA CONCENTRADA - Aulas dias 13, 14, 17, 18, 19, 20 e 21/02/2025 das 13h30 \u00e0s 17h00 (presencial)", "horario": [{"dia": "sab", "inicio": "15:20", "fim": "17:00", "professores": ["Graziella Maria Comini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 60, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 28, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 30, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}