{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Economia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EAE1201", "nome": "Microeconomia I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Esta \u00e9 a primeira parte da sequ\u00eancia de Microeconomia da gradua\u00e7\u00e3o em economia da FEA/USP. O curso come\u00e7a com uma revis\u00e3o dos conceitos de otimiza\u00e7\u00e3o. Em seguida, apresenta a teoria da escolha individual em detalhes, com foco no comportamento do consumidor, e aplica\u00e7\u00f5es. \u00c9 apresentada tamb\u00e9m teoria da escolha sob incerteza e teoria de prefer\u00eancias reveladas. Em seguida, o curso cobre a teoria da produ\u00e7\u00e3o, examinando tecnologia, custos e oferta de mercado. Por fim, combina-se a teoria da demanda e a teoria da oferta para uma an\u00e1lise de equil\u00edbrio parcial competitivo, no curto e no longo prazo. A apresenta\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados te\u00f3ricos \u00e9 combinada com a discuss\u00e3o de aplica\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas dos modelos estudados.", "programa_resumido": "1. Teoria do Consumidor \n2. Teoria da Produ\u00e7\u00e3o\n3. Equil\u00edbrio Parcial Competitivo", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["(R) Rafael de Vasconcelos Xavier Ferreira"]}, {"dia": "qua", "inicio": "11:10", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Rafael de Vasconcelos Xavier Ferreira"]}, {"dia": "qui", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Rafael de Vasconcelos Xavier Ferreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 61, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Noturno (Novo)": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - integral": {"vagas": 56, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Diurno ou Noturno (Antigo)": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Rafael de Vasconcelos Xavier Ferreira"]}, {"dia": "qui", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["(R) Rafael de Vasconcelos Xavier Ferreira"]}, {"dia": "qui", "inicio": "11:10", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Rafael de Vasconcelos Xavier Ferreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - integral": {"vagas": 55, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Noturno (Novo)": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Diurno ou Noturno (Antigo)": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025121", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["(R) Ariaster Baumgratz Chimeli"]}, {"dia": "qua", "inicio": "21:20", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Ariaster Baumgratz Chimeli"]}, {"dia": "sex", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["(R) Ariaster Baumgratz Chimeli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - integral": {"vagas": 5, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Noturno (Novo)": {"vagas": 55, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Diurno ou Noturno (Antigo)": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025122", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:20", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Ariaster Baumgratz Chimeli"]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["(R) Ariaster Baumgratz Chimeli"]}, {"dia": "sex", "inicio": "21:20", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Ariaster Baumgratz Chimeli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - integral": {"vagas": 5, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Noturno (Novo)": {"vagas": 55, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 8, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Diurno ou Noturno (Antigo)": {"vagas": 8, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}