{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Economia", "campus": "Outro", "codigo": "EAE1221", "nome": "Econometria I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "O uso das ferramentas econom\u00e9tricas tem como finalidade a obten\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o de  causalidade entre vari\u00e1veis econ\u00f4micas. Este curso tem como objetivo preparar os  alunos para analisarem e interpretarem modelos econ\u00f4micos de regress\u00e3o linear, bem  como ensinar as ferramentas que possibilitem a estima\u00e7\u00e3o e infer\u00eancia sobre os  par\u00e2metros desses modelos. O curso ter\u00e1 aulas te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas, em que os estudantes aprendem sobre a implementa\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos e sua aplica\u00e7\u00e3o a dados.", "programa_resumido": "Regress\u00e3o linear simples e m\u00faltipla, Formas funcionais e estima\u00e7\u00e3o, Infer\u00eancia a partir dos modelos de regress\u00e3o, Viola\u00e7\u00f5es das hip\u00f3teses de identifica\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00f5es.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["Raphael Bottura Corbi"]}, {"dia": "qua", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["Raphael Bottura Corbi"]}, {"dia": "qua", "inicio": "11:10", "fim": "12:50", "professores": ["Raphael Bottura Corbi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - integral": {"vagas": 55, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Noturno (Novo)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Bacharelado em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["Raphael Bottura Corbi"]}, {"dia": "qua", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["Raphael Bottura Corbi"]}, {"dia": "qui", "inicio": "11:10", "fim": "12:50", "professores": ["Raphael Bottura Corbi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Noturno (Novo)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - integral": {"vagas": 55, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Bacharelado em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025121", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["(R) Paula Carvalho Pereda"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:20", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Paula Carvalho Pereda"]}, {"dia": "sex", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["(R) Paula Carvalho Pereda"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - integral": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Noturno (Novo)": {"vagas": 55, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Bacharelado em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025122", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:20", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Paula Carvalho Pereda"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["(R) Paula Carvalho Pereda"]}, {"dia": "sex", "inicio": "21:20", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Paula Carvalho Pereda"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - integral": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Noturno (Novo)": {"vagas": 55, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Bacharelado em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}