{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Economia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EAE1334", "nome": "A Economia e o Sistema Jur\u00eddico do Estado", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Esta disciplina visa apresentar aos alunos a organiza\u00e7\u00e3o e estrutura do aparato do  Estado para gerir as atividades p\u00fablicas, familiarizando o futuro economista com o  jarg\u00e3o do sistema jur\u00eddico que envolve as atividades governamentais.", "programa_resumido": "Ementa \n1. Preven\u00e7\u00e3o \u00e0 lavagem de dinheiro \n2. A defesa do modelo concorrencial: aspectos econ\u00f4micos e jur\u00eddicos 3. Vari\u00e1veis macroecon\u00f4micas \u2013 sal\u00e1rios, taxa de juros e taxa de c\u00e2mbio \u2013 modelo  econ\u00f4mico e legisla\u00e7\u00e3o constitucional e infraconstitucional  \n4. Pol\u00edticas macroecon\u00f4micas \u2013 Modelo econ\u00f4mico e aspectos legais 5. Mercado de c\u00e2mbio em um mundo globalizado \n6. Capitais brasileiros no exterior \u2013 aspectos econ\u00f4micos e tribut\u00e1rios 7. Capital estrangeiro no Brasil \u2013 investimento direto e em portf\u00f3lio 8. Pagamentos internacionais \u2013 C\u00e2mara de Com\u00e9rcio Internacional  9. Opera\u00e7\u00f5es estruturadas: dom\u00e9sticas e offshore", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Manuel Enriquez Garcia"]}, {"dia": "qui", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["(R) Manuel Enriquez Garcia"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Noturno (Novo)": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - integral": {"vagas": 50, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}