{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Economia", "campus": "Outro", "codigo": "EAE1232", "nome": "Matem\u00e1tica Financeira e An\u00e1lise de Projetos", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Esta disciplina tem como objetivo fornecer ao aluno um conjunto de ferramentas para  avalia\u00e7\u00e3o dos problemas pr\u00e1ticos que envolvem matem\u00e1tica financeira e elabora\u00e7\u00e3o de  projetos envolvendo financiamento, d\u00edvidas, c\u00e1lculo de juros, valor presente l\u00edquido e  taxa interna de retorno, entre outros temas. Al\u00e9m de fornecer conceitos fundamentais  sobre decis\u00e3o de investimentos, a disciplina tamb\u00e9m capacita o aluno a cursar disciplinas  mais avan\u00e7adas no campo de Economia Financeira.", "programa_resumido": "1.       Regimes de capitaliza\u00e7\u00e3o;\n2.       S\u00e9ries de pagamentos;\n3.       Amortiza\u00e7\u00f5es, D\u00edvidas e Anatocismo;\n4.       An\u00e1lise de Investimentos;\n5.      Aplica\u00e7\u00f5es Financeiras e Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito e Desconto;\n6.       Elabora\u00e7\u00e3o de Projetos.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["(R) Claudio Ribeiro de Lucinda"]}, {"dia": "qua", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Claudio Ribeiro de Lucinda"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - integral": {"vagas": 55, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Noturno (Novo)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Bacharelado em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Claudio Ribeiro de Lucinda"]}, {"dia": "qua", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["(R) Claudio Ribeiro de Lucinda"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - integral": {"vagas": 55, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Noturno (Novo)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Bacharelado em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025121", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:20", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - integral": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Noturno (Novo)": {"vagas": 55, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Bacharelado em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025122", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:20", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - integral": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Noturno (Novo)": {"vagas": 55, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Bacharelado em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}