{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Economia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EAE1533", "nome": "Distribui\u00e7\u00e3o de Renda, Desigualdade e Pobreza", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "1. \u00c1lgebra Linear\n2. Introdu\u00e7\u00e3o ao Programa MATLAB\n3. Modelo b\u00e1sico de Leontief.\n4. Tecnologia baseada na ind\u00fastria versus tecnologia baseada no produto.\n5. Matrizes de insumo-produto do Brasil.\n6. Modelos regionais.\n7. Estrutura produtiva, \u00edndices de liga\u00e7\u00f5es interindustriais, multiplicadores setoriais e setores chave\n8. Distribui\u00e7\u00e3o de renda\n9. Energia e meio ambiente.\n10. Com\u00e9rcio internacional.\n11. Clusters e complexos produtivos.\n12. Topografia econ\u00f4mica.\n13. Matrizes de contabilidade social\n14. Introdu\u00e7\u00e3o aos modelos aplicados de equil\u00edbrio geral", "programa_resumido": "Distribui\u00e7\u00e3o funcional da renda, pobreza, desigualdade e pol\u00edticas p\u00fablicas.", "turmas": [{"codigo": "2025121", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["(R) Ricardo de Abreu Madeira"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:20", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Ricardo de Abreu Madeira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - integral": {"vagas": 21, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Noturno (Novo)": {"vagas": 34, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Diurno ou Noturno (Antigo)": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}