{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Economia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EAE1238", "nome": "Hist\u00f3ria do Pensamento Econ\u00f4mico", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "O objetivo da disciplina \u00e9 apresentar a evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica da ci\u00eancia econ\u00f4mica de forma panor\u00e2mica, de seus prim\u00f3rdios como subt\u00f3pico da filosofia moral, passando pela economia pol\u00edtica cl\u00e1ssica at\u00e9 o surgimento do marginalismo e a consolida\u00e7\u00e3o da teoria econ\u00f4mica contempor\u00e2nea. O estudo do desenvolvimento hist\u00f3rico da disciplina tem como objetivo promover maior consci\u00eancia dos poderes e limites da ci\u00eancia econ\u00f4mica e desenvolver o pensamento cr\u00edtico dos alunos sobre sua pr\u00f3pria profiss\u00e3o.", "programa_resumido": "Economia cl\u00e1ssica\nMarginalismo\nDesenvolvimentos modernos", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "A disciplina ser\u00e1 ministrada na sala A-05.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["(R) Laura Vallad\u00e3o de Mattos"]}, {"dia": "qui", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Laura Vallad\u00e3o de Mattos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 55, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - integral": {"vagas": 49, "inscritos": 49, "pendentes": 0, "matriculados": 49}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Noturno (Novo)": {"vagas": 6, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 6}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 22, "inscritos": 9, "pendentes": 1, "matriculados": 8, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 3}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 1, "matriculados": 3}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Diurno ou Noturno (Antigo)": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "A disciplina ser\u00e1 ministrada na sala A-05.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Laura Vallad\u00e3o de Mattos"]}, {"dia": "qui", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["(R) Laura Vallad\u00e3o de Mattos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 31, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - integral": {"vagas": 49, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 22}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Noturno (Novo)": {"vagas": 9, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 9}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 33, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 18, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 7, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 4}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Diurno ou Noturno (Antigo)": {"vagas": 16, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 14}}}}}]}