{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Economia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EAE1240", "nome": "Economia Brasileira", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O objetivo da disciplina \u00e9 analisar a economia brasileira na perspectiva de um processo de desenvolvimento de longo prazo. O\nper\u00edodo sob an\u00e1lise inicia-se nos anos 60 e abrange at\u00e9 os dias atuais. Desta forma, pretende-se ressaltar os condicionantes e\ndeterminantes estruturais do desenvolvimento da economia brasileira, incluindo a quest\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o e as pol\u00edticas de\nestabiliza\u00e7\u00e3o. Ao final desta disciplina, espera-se que os alunos redijam um artigo aplicando o conhecimento instrumental\nadquirido em outras disciplinas a quest\u00f5es substantivas da economia brasileira.", "programa_resumido": "Texto", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["Renato Perim Colistete"]}, {"dia": "qui", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["Renato Perim Colistete"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - integral": {"vagas": 55, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Noturno (Novo)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 15, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Bacharelado em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["Renato Perim Colistete"]}, {"dia": "qui", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["Renato Perim Colistete"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - integral": {"vagas": 55, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Noturno (Novo)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 15, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Bacharelado em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}