{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Economia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EAE1241", "nome": "Hist\u00f3ria do Pensamento Econ\u00f4mico Brasileiro", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O objetivo do curso \u00e9 estimular nos alunos a consci\u00eancia e conhecimento hist\u00f3rico sobre a forma\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de economista no Brasil. A disciplina prop\u00f5e o estudo do hist\u00f3rico do pensamento econ\u00f4mico no Brasil, incluindo a an\u00e1lise de debates sobre aspectos relevantes da economia nacional, assim como a profissionaliza\u00e7\u00e3o do economista no Brasil e a forma\u00e7\u00e3o das principais institui\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas e comunidades intelectuais na economia.", "programa_resumido": "Pensamento econ\u00f4mico no Brasil pr\u00e9-rep\u00fablica\nDebates sobre a economia brasileira no s\u00e9culo XX\nInstitucionaliza\u00e7\u00e3o e profissionaliza\u00e7\u00e3o do economista no Brasil", "turmas": [{"codigo": "2025121", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:20", "fim": "23:00", "professores": ["Ivan Colangelo Salom\u00e3o"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["Ivan Colangelo Salom\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - integral": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Noturno (Novo)": {"vagas": 55, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}