{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Economia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EAE1103", "nome": "Hist\u00f3ria Econ\u00f4mica Geral", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "A disciplina consiste em uma introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria econ\u00f4mica mundial entre o  Renascimento e a d\u00e9cada de 1930. Busca-se contrapor algumas das diferentes escolas de  pesquisa e interpreta\u00e7\u00e3o da Hist\u00f3ria. O objetivo \u00e9 entender como se constitui a estrutura  econ\u00f4mica e financeira do mundo da primeira metade do s\u00e9culo XX.", "programa_resumido": "A economia feudal e as origens do capitalismo; Revolu\u00e7\u00e3o Industrial;\nAtraso relativo e expans\u00e3o da Industrializa\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "A disciplina ser\u00e1 ministrada na sala G-13.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["Andr\u00e9 Luiz Lanza"]}, {"dia": "qui", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["Andr\u00e9 Luiz Lanza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 3, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - integral": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Noturno (Novo)": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 3}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 1, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 17, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Bacharelado em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Diurno ou Noturno (Antigo)": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "A disciplina ser\u00e1 ministrada na sala  G-13.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["Matheus Assaf Cosendey"]}, {"dia": "qui", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["Matheus Assaf Cosendey"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - integral": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Noturno (Novo)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 5, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 5}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 12, "inscritos": 1, "pendentes": 1, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Bacharelado em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 1, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Diurno ou Noturno (Antigo)": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025121", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "A disciplina ser\u00e1 ministrada na sala A-08.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["Amanda Walter Caporrino"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:20", "fim": "23:00", "professores": ["Amanda Walter Caporrino"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 26, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Noturno (Novo)": {"vagas": 40, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 24}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - integral": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 13, "inscritos": 9, "pendentes": 2, "matriculados": 7, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 13, "inscritos": 9, "pendentes": 2, "matriculados": 7}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 12, "inscritos": 4, "pendentes": 3, "matriculados": 1, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 6, "inscritos": 3, "pendentes": 3, "matriculados": 0}, "IME - Bacharelado em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 4, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Diurno ou Noturno (Antigo)": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025122", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "A disciplina ser\u00e1 ministrada na sala A-08.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:20", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Alexandre Macchione Saes"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["(R) Alexandre Macchione Saes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 38, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - integral": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 3}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Noturno (Novo)": {"vagas": 43, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 35}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 12, "inscritos": 11, "pendentes": 4, "matriculados": 7, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 11, "pendentes": 4, "matriculados": 7}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 13, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 6, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 6, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 4}, "IME - Bacharelado em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Diurno ou Noturno (Antigo)": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}