{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Adm Escolar e Economia da Educa\u00e7\u00e3o", "campus": "Outro", "codigo": "EDA0219", "nome": "Coordena\u00e7\u00e3o do Trabalho na Escola I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Tendo presente a unidade escolar e o sistema de ensino, o curso busca propiciar aos alunos, na perspectiva da administra\u00e7\u00e3o escolar, da coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e da orienta\u00e7\u00e3o educacional, conhecimentos e habilidades b\u00e1sicas a respeito das condi\u00e7\u00f5es objetivas em que se realiza o trabalho na escola, visando \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de suas necessidades e a busca de formas de intervir na realidade. Neste sentido, tem como alvo a forma\u00e7\u00e3o do educador escolar que, considerando a realidade da escola e o envolvimento com alunos, professores, demais funcion\u00e1rios, pais e comunidade em geral, esteja apto a coordenar o trabalho coletivo nesses diversos segmentos.", "programa_resumido": "Tendo presente a unidade escolar e o sistema de ensino, o curso busca propiciar aos alunos, na perspectiva da administra\u00e7\u00e3o escolar, da coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e da orienta\u00e7\u00e3o educacional, conhecimentos e habilidades b\u00e1sicas a respeito das condi\u00e7\u00f5es objetivas em que se realiza o trabalho na escola, visando \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de suas necessidades e a busca de formas de intervir na realidade. Neste sentido, tem como alvo a forma\u00e7\u00e3o do educador escolar que, considerando a realidade da escola e o envolvimento com alunos, professores, demais funcion\u00e1rios, pais e comunidade em geral, esteja apto a coordenar o trabalho coletivo nesses diversos segmentos.", "turmas": []}