{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Adm Escolar e Economia da Educa\u00e7\u00e3o", "campus": "Outro", "codigo": "EDA0223", "nome": "Programa Integrado de Est\u00e1gio em Gest\u00e3o, Pol\u00edtica e Organiza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Proporcionar ao licenciando do Curso de Pedagogia condi\u00e7\u00f5es para a compreens\u00e3o da pol\u00edtica, da\norganiza\u00e7\u00e3o, da legisla\u00e7\u00e3o e do funcionamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, como elemento de reflex\u00e3o\nsobre a realidade escolar brasileira; Tomar conhecimento de legisla\u00e7\u00e3o pertinente e das diretrizes\nque norteiam a atividade escolar, no sistema p\u00fablico e em escolas privadas, e verificar a sua\nimplanta\u00e7\u00e3o local; Entender a escola como institui\u00e7\u00e3o social e em fun\u00e7\u00e3o de seu projeto pedag\u00f3gico;\nPerceber na pr\u00e1tica os mecanismos interpretativos acerca da gest\u00e3o democr\u00e1tica da escola; Discutir\nproblemas reais existentes na escola p\u00fablica atual; Obter informa\u00e7\u00f5es acerca de experi\u00eancias\npositivas de projetos pol\u00edtico-pedag\u00f3gicos alternativos; e tomar conhecimento e vivenciar diferentes\nespa\u00e7os educativos existentes.", "programa_resumido": "A disciplina \u0093Projeto Integrado de Est\u00e1gio em Gest\u00e3o e de Pol\u00edtica e Organiza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o\u0094 (PIEG) passa a integrar a nova estrutura curricular do Curso de Licenciatura em Pedagogia com o car\u00e1ter de abarcar as dimens\u00f5es pr\u00e1ticas das disciplinas te\u00f3ricas POEB I, POEB II e Coordena\u00e7\u00e3o do Trabalho na Escola I sob a responsabilidade do EDA. Tem por finalidade abordar as dimens\u00f5es pr\u00e1ticas que envolvem os conte\u00fados destas disciplinas no que diz respeito \u00e0 pol\u00edtica, \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o e ao funcionamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica na realidade escolar brasileira, bem como outros espa\u00e7os educativos existentes na sociedade atual, procurando levar o aluno a perceber melhor, por meio da viv\u00eancia de est\u00e1gio e da reflex\u00e3o acerca dos temas tratados, a institui\u00e7\u00e3o escolar e outros espa\u00e7os educativos, compreendendo sua fun\u00e7\u00e3o social, sua autonomia e gest\u00e3o democr\u00e1tica, com a caracteriza\u00e7\u00e3o dos sujeitos e das rela\u00e7\u00f5es que s\u00e3o ali estabelecidas.", "turmas": []}