{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Adm Escolar e Economia da Educa\u00e7\u00e3o", "campus": "Outro", "codigo": "EDA0224", "nome": "Cultura e Educa\u00e7\u00e3o Afro-brasileira e Ind\u00edgena", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar e discutir dimens\u00f5es da hist\u00f3ria e cultura afro-brasileira e ind\u00edgena na forma de subs\u00eddios para a atua\u00e7\u00e3o futura de pedagogas e pedagogos na implementa\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o para as rela\u00e7\u00f5es \u00e9tnico-raciais numa perspectiva intercultural, combate ao racismo, reconhecimento e valoriza\u00e7\u00e3o de possibilidades de educa\u00e7\u00e3o para al\u00e9m do modelo escolar ocidental. A partir de um conjunto de ferramentas-conceitos e aspectos de hist\u00f3ria e cultura das popula\u00e7\u00f5es africanas, afro-brasileira e ind\u00edgena, objetiva-se a consecu\u00e7\u00e3o dos dispositivos da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB Lei 9.394/2016, art. 26, 26-A e 79-B) na promo\u00e7\u00e3o de uma educa\u00e7\u00e3o multicultural que respeite as diferen\u00e7as \u00e9tnicas e raciais, com vistas a supera\u00e7\u00e3o de todas as formas de discrimina\u00e7\u00e3o e preconceitos. Realizar viagens did\u00e1ticas para espa\u00e7os de educa\u00e7\u00e3o formal e n\u00e3o formal relacionados \u00e0 tem\u00e1tica africana, afro-brasileira e ind\u00edgena.", "programa_resumido": "Trata-se de apresentar e discutir, de maneira introdut\u00f3ria, aspectos de hist\u00f3ria e cultura afro-brasileira e ind\u00edgena na forma de subs\u00eddios para a atua\u00e7\u00e3o futura dos pedagogos e pedagogas numa perspectiva de interculturalidade, combate ao racismo e reconhecimento destas outras possibilidades de educa\u00e7\u00e3o para al\u00e9m do modelo escolar ocidental. Realiza\u00e7\u00e3o de viagens did\u00e1ticas para espa\u00e7os de educa\u00e7\u00e3o formal e n\u00e3o formal relacionados \u00e0 tem\u00e1tica africana, afro-brasileira e ind\u00edgena.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Rosenilton Silva de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Mille Caroline Rodrigues Fernandes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025131", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Rosenilton Silva de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}