{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Filosofia da Educ e Ci\u00eancias da Educ", "campus": "Outro", "codigo": "EDF0684", "nome": "Educa\u00e7\u00e3o Especial: Abordagens e Tend\u00eancias na \u00c1rea da Defici\u00eancia Intelectual", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Considerando a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na perspectiva de Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva e a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia, pretende-se: a) constituir um panorama hist\u00f3rico do conceito de defici\u00eancia intelectual, considerando criticamente seus efeitos para as pol\u00edticas atuais de Educa\u00e7\u00e3o, Sa\u00fade, Justi\u00e7a e Assist\u00eancia Social, voltadas a esse setor da popula\u00e7\u00e3o; b) refletir sobre o protagonismo das pessoas com defici\u00eancia intelectual na produ\u00e7\u00e3o acad\u00eamica e na proposi\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas de Educa\u00e7\u00e3o; c) conhecer propostas vigentes para o atendimento educacional especializado para as pessoas com defici\u00eancia intelectual.", "programa_resumido": "- Revis\u00e3o dos aspectos legais da Educa\u00e7\u00e3o Especial brasileira.\n- Hist\u00f3ria do conceito de defici\u00eancia intelectual.\n- Pol\u00edticas p\u00fablicas de Educa\u00e7\u00e3o, Sa\u00fade, Assist\u00eancia Social e Justi\u00e7a e o atendimento das pessoas com defici\u00eancia intelectual.\n- Lei Brasileira de inclus\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia e o conceito de decis\u00e3o apoiada;\n- Experi\u00eancias de oferta de atendimento educacional especializado a pessoas com defici\u00eancia intelectual.\n- A pr\u00e1tica como componente curricular ser\u00e1 desenvolvida a partir de: \n* Pesquisas bibliogr\u00e1ficas que subsidiar\u00e3o os debates sobre o atendimento educacional especializado; \n* Pesquisas sobre movimentos sociais de pessoas com defici\u00eancia intelectual no Brasil e em outros pa\u00edses;\n* An\u00e1lise cr\u00edtica de filmes sobre pessoas com defici\u00eancia intelectual.", "turmas": []}