{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Filosofia da Educ e Ci\u00eancias da Educ", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EDF0674", "nome": "Psican\u00e1lise, Inf\u00e2ncia e Educa\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": ". Introduzir o aluno ao manejo do racioc\u00ednio psicanal\u00edtico no \u00e2mbito das tem\u00e1ticas educativas relativas \u00e0 inf\u00e2ncia. \n. Possibilitar uma reflex\u00e3o sobre os fundamentos da educa\u00e7\u00e3o como conjunto de pr\u00e1ticas discursivas produtor de subjetividade na inf\u00e2ncia.", "programa_resumido": "Elementos de psican\u00e1lise para uma reflex\u00e3o no campo educativo voltada \u00e0 inf\u00e2ncia que propicie a considera\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a como um sujeito do desejo.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["Douglas Emiliano Batista"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}