{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Filosofia da Educ e Ci\u00eancias da Educ", "campus": "Outro", "codigo": "EDF0713", "nome": "\u00c9tica e Educa\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina Educa\u00e7\u00e3o e \u00c9tica tem o prop\u00f3sito de subsidiar os alunos do curso de Pedagogia na reflex\u00e3o acerca da tem\u00e1tica \u00e9tica. O curso pretende abordar diferentes concep\u00e7\u00f5es de \u00e9tica, com o intuito de oferecer aos estudantes oportunidade de algum contato com o a problem\u00e1tica espec\u00edfica dos valores pensados na particularidade da a\u00e7\u00e3o educativa. Trata-se de privilegiar a reflex\u00e3o sobre a id\u00e9ia de justi\u00e7a aplicada \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Tal medita\u00e7\u00e3o compartilhada permitir\u00e1 identificar perspectivas e possibilidades cr\u00edticas e criativas para o julgamento e o aprendizado das escolhas que acompanham as decis\u00f5es dos professores no cotidiano das escolas. Nesse sentido, como objetivos espec\u00edficos, o estudante dever\u00e1:\nReconhecer o territ\u00f3rio do discurso \u00e9tico;\nCompreender algumas tend\u00eancias do pensamento \u00e9tico no \u00e2mbito da hist\u00f3ria das id\u00e9ias;\nIdentificar os julgamentos de valores, bem como os dilemas por eles envolvidos, com \u00eanfase na especificidade da rela\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica;\nAvaliar a relev\u00e2ncia da reflex\u00e3o sobre valores na forma\u00e7\u00e3o do educador;\nApreender a dimens\u00e3o p\u00fablica do debate \u00e9tico no contexto da escola", "programa_resumido": "1.\tCultura, \u00e9tica e sociedade\n2.\tA \u00e9tica na educa\u00e7\u00e3o: autoridade, liberdade e escola p\u00fablica\n3.\tReflex\u00f5es sobre o ethos da Antiguidade Cl\u00e1ssica: educar para a virtude\n4.\tA \u00e9tica medieval e a forma\u00e7\u00e3o do crist\u00e3o\n5.\tO Renascimento e o pensamento humanista\n6.\tNa modernidade, a autoridade do dever: Rousseau e Kant\n7.\tP\u00f3s-modernidade: multiculturalismo e pluralidade de valores\n8.\tA \u00e9tica na profiss\u00e3o do educador: tradi\u00e7\u00f5es, experi\u00eancias, expectativas\n9.\tA \u00e9tica moderna e o ato educativo: raz\u00e3o e autonomia da vontade\n10.\tValores, direitos e deveres na escola: a pr\u00e1tica \u00e9tica na a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica", "turmas": []}