{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Filosofia da Educ e Ci\u00eancias da Educ", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EDF0216", "nome": "Hist\u00f3ria da Inf\u00e2ncia e da Fam\u00edlia", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O curso objetiva capacitar o aluno a compreender a historicidade da institui\u00e7\u00e3o da inf\u00e2ncia e da fam\u00edlia e a lidar historicamente com conceitos filos\u00f3fico-pedag\u00f3gicos ligados \u00e0 compreens\u00e3o das mesmas. Para a consecu\u00e7\u00e3o dos objetivos a disciplina conta com a realiza\u00e7\u00e3o de viagens did\u00e1ticas a institui\u00e7\u00f5es de pesquisa, extens\u00e3o cultural, preserva\u00e7\u00e3o, guarda e acervo de interesse para as tem\u00e1ticas inerentes ao programa de estudos.", "programa_resumido": "O curso  apresenta o desenvolvimento das institui\u00e7\u00f5es \"inf\u00e2ncia\" e \"fam\u00edlia\", na sociedade ocidental, desde  o per\u00edodo da transi\u00e7\u00e3o da sociedade feudal para a sociedade moderna at\u00e9 a \u00e9poca contempor\u00e2nea, e no caso do Brasil, desde o per\u00edodo colonial at\u00e9 nossos dias.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Maurilane de Souza Biccas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Maurilane de Souza Biccas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}