{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Filosofia da Educ e Ci\u00eancias da Educ", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EDF0225", "nome": "Hist\u00f3ria da Escolariza\u00e7\u00e3o Elementar no Brasil", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "a) Compreender a constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica da escola elementar brasileira;\nb) Refletir sobre as estrat\u00e9gias de escolariza\u00e7\u00e3o do social implementadas historicamente;\nc) Discorrer sobre as escolas de forma\u00e7\u00e3o e as pr\u00e1ticas docentes constitu\u00eddas historicamente\nd) Perceber a participa\u00e7\u00e3o de homens e mulheres na constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica da doc\u00eancia no Brasil.\nPara a consecu\u00e7\u00e3o dos objetivos a disciplina conta com a realiza\u00e7\u00e3o de viagens did\u00e1ticas a institui\u00e7\u00f5es de pesquisa, extens\u00e3o cultural, preserva\u00e7\u00e3o, guarda e acervo de interesse para as tem\u00e1ticas inerentes ao programa de estudos.", "programa_resumido": "O curso pretende discorrer sobre as estrat\u00e9gias de escolariza\u00e7\u00e3o do social constitu\u00eddas historicamente. Para tanto, privilegia a constru\u00e7\u00e3o da escola elementar e a forma\u00e7\u00e3o do magist\u00e9rio das s\u00e9ries iniciais, interrogando-se sobre a produ\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os, tempos e sujeitos, bem como de saberes e pr\u00e1ticas escolares.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Roni Cleber Dias de Menezes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Roni Cleber Dias de Menezes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}