{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Filosofia da Educ e Ci\u00eancias da Educ", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EDF0290", "nome": "Teorias do desenvolvimento, Pr\u00e1ticas Escolares e Processos de Subjetiva\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Tendo em vista os principais desafios concretos do trabalho docente na atualidade, a disciplina devota-se, num primeiro plano, a dar a conhecer o legado discursivo das principais teorias psicol\u00f3gicas acerca do desenvolvimento e da aprendizagem humanas, para, em seguida, oferecer uma perspectiva\u00e7\u00e3o cr\u00edtica de tal legado, com o apoio de outro conjunto de ideias derivadas do pensamento foucaultiano. O intuito principal da disciplina consiste, assim, em sedimentar um solo anal\u00edtico capaz de problematizar as racionalidades de matriz psicol\u00f3gica vigentes nas pr\u00e1ticas escolares contempor\u00e2neas, bem como seus efeitos sobre os modos de subjetiva\u00e7\u00e3o de e entre seus protagonistas.", "programa_resumido": "A disciplina, na perspectiva aqui adotada, visa propiciar a difus\u00e3o e, ao mesmo tempo, uma an\u00e1lise cr\u00edtica de algumas tend\u00eancias te\u00f3ricas prevalentes no campo da Psicologia da Educa\u00e7\u00e3o e, em particular, daquelas de acento desenvolvimentista. Entendendo que a descri\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas do desenvolvimento cognitivo, social, afetivo e f\u00edsico de crian\u00e7as e pr\u00e9-adolescentes consiste em um empreendimento socio-hist\u00f3rico sujeito a apropria\u00e7\u00f5es de m\u00faltiplas ordens, a disciplina debru\u00e7a-se sobre o aporte epistemol\u00f3gico das teorias do desenvolvimento e da aprendizagem, de modo a analisar seus fundamentos e, igualmente, suas poss\u00edveis repercuss\u00f5es no cotidiano escolar contempor\u00e2neo. A realiza\u00e7\u00e3o do est\u00e1gio na disciplina, por sua vez, tem a finalidade de proporcionar ao licenciando a oportunidade de realizar, no contexto curricular, um rol de atividades pr\u00e1ticas tendo em vista um exame te\u00f3rico-emp\u00edrico das complexas rela\u00e7\u00f5es entre educa\u00e7\u00e3o e psicologia operando nas pr\u00e1ticas educacionais concretas. \nAs pr\u00e1ticas como componentes curriculares (PCC) se constituem por um conjunto de atividades investigativas sobre o cotidiano escolar, visando \u00e0 an\u00e1lise de experi\u00eancias formativas de alunos de diferentes contextos, regularmente matriculados na rede p\u00fablica ou privada de ensino. Tais atividades investigativas de natureza pr\u00e1tica s\u00e3o compostas das seguintes a\u00e7\u00f5es: realiza\u00e7\u00e3o, transcri\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de entrevistas com alunos de diferentes contextos ou coleta e an\u00e1lise de modelos dos documentos que efetuam o registro de informa\u00e7\u00f5es sobre os mesmos. \nO trabalho de supervis\u00e3o docente prev\u00ea orienta\u00e7\u00f5es espec\u00edficas relativas aos aspectos t\u00e9cnicos e \u00e9ticos envolvidos no trabalho tanto com os depoimentos quanto com as fontes documentais.", "turmas": [{"codigo": "2025131", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:30", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Julio Roberto Groppa Aquino"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 40, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 54, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 36}}}}}, {"codigo": "2025133", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Cintya Regina Ribeiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 47, "pendentes": 2, "matriculados": 43, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 54, "inscritos": 41, "pendentes": 2, "matriculados": 39}}}}}]}