{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Filosofia da Educ e Ci\u00eancias da Educ", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EDF0115", "nome": "Filosofia da Educa\u00e7\u00e3o I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A \u00eanfase do curso \u00e9 no aspecto formativo. Um dos objetivos \u00e9 contribuir para o desenvolvimento nos alunos das capacidades intelectuais b\u00e1sicas de ler, analisar e avaliar textos de Filosofia, de estruturar logicamente o pensamento, de criticar, de expressar as pr\u00f3prias id\u00e9ias e defend\u00ea-las racionalmente. O conte\u00fado tamb\u00e9m \u00e9 de natureza formativa: procura-se familiarizar os alunos com temas, conceitos e teorias fundamentais referentes \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o concebida como problema filos\u00f3fico.", "programa_resumido": "O programa da disciplina tem por objetivos oferecer uma inicia\u00e7\u00e3o \u00e0s particularidades do modo de pensar filos\u00f3fico e explicitar a natureza do esfor\u00e7o te\u00f3rico filos\u00f3fico em Educa\u00e7\u00e3o pela an\u00e1lise cr\u00edtica do pr\u00f3prio conceito de Educa\u00e7\u00e3o e pelo retomada de express\u00f5es hist\u00f3ricas significativas desse esfor\u00e7o.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Marcos Sidnei Pagotto-Euzebio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Marcos Sidnei Pagotto-Euzebio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025131", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["Ta\u00eds Araujo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}