{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Filosofia da Educ e Ci\u00eancias da Educ", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EDF0289", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o aos Estudos da Educa\u00e7\u00e3o: Enfoque Sociol\u00f3gico", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Propiciar ao aluno um espa\u00e7o de reflex\u00e3o em torno dos aspectos sociais da educa\u00e7\u00e3o na sociedade contempor\u00e2nea, com \u00eanfase na escola como grupo social;\nExaminar aspectos sociol\u00f3gicos das pr\u00e1ticas escolares privilegiando as rela\u00e7\u00f5es de poder, conflito e os conte\u00fados culturais do processo de ensino e aprendizagem;\nAnalisar as intera\u00e7\u00f5es entre a educa\u00e7\u00e3o escolar e as outras formas educativas presentes na sociedade atual enquanto modalidades de educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o formal ou sistem\u00e1tica;\nTra\u00e7ar um panorama da educa\u00e7\u00e3o escolar brasileira nas \u00faltimas d\u00e9cadas, examinando as consequ\u00eancias dos processos de expans\u00e3o das oportunidades escolares no \u00e2mbito do sistema p\u00fablico de ensino. Para a realiza\u00e7\u00e3o destes objetivos, est\u00e1 prevista a realiza\u00e7\u00e3o de viagens did\u00e1ticas, de modo a aprofundar a reflex\u00e3o e observa\u00e7\u00e3o sociol\u00f3gicas a respeito de pr\u00e1ticas educativas.", "programa_resumido": "A disciplina examina a educa\u00e7\u00e3o na dimens\u00e3o da socializa\u00e7\u00e3o, processo que oferece elementos fundamentais para compreens\u00e3o da especificidade da a\u00e7\u00e3o da escola ao lado de outras institui\u00e7\u00f5es educativas - fam\u00edlia, m\u00eddia, sistemas religiosos, grupos de pares - presentes na forma\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos na sociedade contempor\u00e2nea. As principais mudan\u00e7as da educa\u00e7\u00e3o escolar brasileira nas \u00faltimas d\u00e9cadas ser\u00e3o examinadas tendo em vista uma melhor compreens\u00e3o dos processos de sua democratiza\u00e7\u00e3o e de seus limites, uma vez que a universaliza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 cultura escolar ainda n\u00e3o ocorreu em nosso territ\u00f3rio. Esses temas ser\u00e3o examinados a partir de situa\u00e7\u00f5es e de problemas que mobilizem o interesse dos alunos, de modo a examinar possibilidades mais adequadas de interven\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito da a\u00e7\u00e3o docente.", "turmas": [{"codigo": "2025122", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Elie George Guimaraes Ghanem Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 121, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 54, "inscritos": 103, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025133", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Elie George Guimaraes Ghanem Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 102, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 54, "inscritos": 92, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025143", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["Adriana Santiago Rosa Dantas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 35, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 3, "inscritos": 49, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}