{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Filosofia da Educ e Ci\u00eancias da Educ", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EDF0118", "nome": "Psicologia da Educa\u00e7\u00e3o I (Teorias Psicogen\u00e9ticas e Tem\u00e1ticas Educacionais Contempor\u00e2neas)", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "- Possibilitar ao aluno o contato com diferentes perspectivas te\u00f3ricas sobre o desenvolvimento humano e suas contribui\u00e7\u00f5es para a educa\u00e7\u00e3o;\n- Discutir temas centrais no debate educacional a partir de estudos e pesquisas contempor\u00e2neas no campo da psicologia da educa\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "O curso pretende oferecer uma introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s teorias de tr\u00eas autores de destaque no campo da psicologia do desenvolvimento e da educa\u00e7\u00e3o: o epistem\u00f3logo su\u00ed\u00e7o J. Piaget, o psic\u00f3logo russo L. S. Vigotski e o m\u00e9dico e psic\u00f3logo franc\u00eas H. Wallon  considerando sua historicidade, problemas e contribui\u00e7\u00f5es, bem como sua abordagem contr\u00e1ria a uma concep\u00e7\u00e3o inatista do ser humano. Pretende tamb\u00e9m abordar criticamente conceitos e temas como o de intelig\u00eancia e testes psicol\u00f3gicos, patologiza\u00e7\u00e3o e medicaliza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, defici\u00eancia e inclus\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Ana Laura Godinho Lima"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["Ana Karina Amorim Checchia"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025131", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Ana Laura Godinho Lima"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}