{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Filosofia da Educ e Ci\u00eancias da Educ", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EDF0119", "nome": "Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "- compreender a historicidade dos processos educativos e das pr\u00e1ticas escolares;\n- reconhecer a Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o como campo de pesquisa que conecta as ci\u00eancias da\nEduca\u00e7\u00e3o e os dom\u00ednios da Hist\u00f3ria;\n- ampliar o repert\u00f3rio dos futuros professores quanto \u00e0 diversidade hist\u00f3rica de pr\u00e1ticas e\ninstitui\u00e7\u00f5es escolares e educativas, bem como da produ\u00e7\u00e3o de conhecimento em mat\u00e9ria\neducacional engendradas em diferentes contextos hist\u00f3ricos;\n- examinar fragmentos da hist\u00f3ria da profiss\u00e3o docente no ocidente, conectada \u00e0 emerg\u00eancia\nda forma escolar moderna;\n- Para a consecu\u00e7\u00e3o dos objetivos a disciplina conta com a realiza\u00e7\u00e3o de viagens did\u00e1ticas a institui\u00e7\u00f5es de pesquisa, extens\u00e3o cultural, preserva\u00e7\u00e3o, guarda e acervo de interesse para as tem\u00e1ticas inerentes ao programa de estudos.", "programa_resumido": "A disciplina aborda os processos e pr\u00e1ticas hist\u00f3ricas de educa\u00e7\u00e3o investigando as diferentes maneiras pelas quais os sujeitos hist\u00f3ricos organizaram seus modos de aprender e de transmitir fazeres e saberes, em diferentes tempos hist\u00f3ricos e diferentes contextos socioculturais. Procura, dessa forma, expandir as fronteiras de nosso pensamento hist\u00f3rico educacional observando os tra\u00e7os pedag\u00f3gicos nos encontros entre o Ocidente e seus outros externos e internos.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Bruno Bontempi Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Ana Luiza Jesus da Costa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025131", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Ana Luiza Jesus da Costa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}