{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Metodologia do Ensino e Ed Comparada", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EDM0431", "nome": "Metodologia do Ensino de Qu\u00edmica I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 3, "objetivos": "1. Fomentar o senso cr\u00edtico do licenciando, que propicie uma atua\u00e7\u00e3o sist\u00eamica nos diversos espa\u00e7os profissionais de seu dom\u00ednio, em especial nos contextos escolares e de sala de aula.\n2. Embasar o licenciando com elementos te\u00f3ricos, metodol\u00f3gicos e pr\u00e1ticos sobre a organiza\u00e7\u00e3o e planejamento do ensino, e sobre os processos de ensino e aprendizagem de Qu\u00edmica e Ci\u00eancias.\n3. Introduzir o licenciando em pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas para ministrar disciplinas de Qu\u00edmica no Ensino Fundamental II e Ensino M\u00e9dio, por meio do est\u00e1gio supervisionado e de planos de ensino.", "programa_resumido": "As disciplinas de Metodologia do Ensino de Qu\u00edmica I e II s\u00e3o oferecidas a partir de uma vis\u00e3o de continuidade e integra\u00e7\u00e3o entre ambas. Reflex\u00f5es e discuss\u00f5es sobre cultura, ci\u00eancia e processos de produ\u00e7\u00e3o de conhecimento, sobre a organiza\u00e7\u00e3o, planejamento das atividades e m\u00f3dulos tem\u00e1ticos de ensino de Qu\u00edmica no Fundamental II e M\u00e9dio, sobre o papel da linguagem, experimenta\u00e7\u00e3o, hist\u00f3ria, tecnologias digitais e meios mediacionais no ensino e na aprendizagem de ci\u00eancias, antecipam o desenvolvimento de projetos de planejamento e sua realiza\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o sistematicamente estudados por meio de t\u00e9cnicas de an\u00e1lise de epis\u00f3dios de ensino, subsidiando a reflex\u00e3o sobre as a\u00e7\u00f5es mediadas em sala de aula, de modo a permitir a instaura\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas e a apropria\u00e7\u00e3o de fundamentos te\u00f3ricos sobre a avalia\u00e7\u00e3o e o planejamento do ensino. Concomitantemente, ocorrem os est\u00e1gios supervisionados a partir de projetos individuais e coletivos, realizados em escolas campo, preferencialmente da rede p\u00fablica de ensino. Neles, ser\u00e3o coletadas informa\u00e7\u00f5es sobre a infraestrutura e espa\u00e7os f\u00edsicos, o professor, os alunos, a coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e a dire\u00e7\u00e3o da escola. Tamb\u00e9m ser\u00e3o observadas as atividades de ensino, as intera\u00e7\u00f5es e outros aspectos da sala de aula. Atividades e planos de ensino ser\u00e3o desenvolvidos na escola campo. Atividades de Pr\u00e1ticas como Componentes Curriculares est\u00e3o relacionadas \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de sequ\u00eancias did\u00e1ticas, materiais de apoio ao aluno e ao professor que ser\u00e3o aplicados na forma de minicursos tem\u00e1ticos.", "turmas": [{"codigo": "2025133", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Marcelo Giordan Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025142", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Agnaldo Arroio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}