{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Metodologia do Ensino e Ed Comparada", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EDM0611", "nome": "Arte/educa\u00e7\u00e3o: suas hist\u00f3rias e pr\u00e1ticas art\u00edsticas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Discorrer sobre os fundamentos da arte/educa\u00e7\u00e3o e propiciar pr\u00e1ticas de cria\u00e7\u00e3o\nnas artes visuais. Compreender Arte, componente curricular obrigat\u00f3rio da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica,\npara que o licenciando em Pedagogia tenha um panorama hist\u00f3rico e atualizado no campo de\nconhecimento. Tematizar recortes significativos da produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica que emergem do\ncotidiano dos participantes, expandindo o repert\u00f3rio dos alunos. Promover a aprendizagem que\nocorre em associa\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00e1ticas de cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica e \u00e0 frui\u00e7\u00e3o para que se possa atuar\neducacionalmente e frente ao trabalho dos professores de Arte na educa\u00e7\u00e3o escolar e na\neduca\u00e7\u00e3o geral.", "programa_resumido": "Os licenciandos em Pedagogia participar\u00e3o de processos de\ncria\u00e7\u00e3o e frui\u00e7\u00e3o em artes visuais (fotografia, v\u00eddeos, colagens, desenhos, pinturas, modelagens, etc) e\nconhecer\u00e3o a arte/educa\u00e7\u00e3o e suas hist\u00f3rias, por interm\u00e9dio das narrativas e concep\u00e7\u00f5es de autores\ndestacados do campo- O conhecimento dos fundamentos da arte/educa\u00e7\u00e3o e do fazer art\u00edstico estar\u00e3o\nassociados \u00e0 frui\u00e7\u00e3o art\u00edstica em sala de aula e \u00e0 pr\u00e1tica did\u00e1tica entre os participantes. Considerando\nque a arte/educa\u00e7\u00e3o se articula tanto \u00e0 produ\u00e7\u00e3o social da arte em sua diversidade, como \u00e0s ideias\npedag\u00f3gicas ao longo do tempo, na disciplina ser\u00e3o abordados tais entrela\u00e7amentos.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["Mauricio Braz de Carvalho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["Mauricio Braz de Carvalho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}