{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Metodologia do Ensino e Ed Comparada", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EDM0407", "nome": "Metodologia do Ensino de Franc\u00eas I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 3, "objetivos": "1.\tOferecer aos licenciandos uma reflex\u00e3o sobre as concep\u00e7\u00f5es a respeito da l\u00edngua, bem como sobre o modo atrav\u00e9s do qual elas influenciam a pr\u00e1tica docente.\n2.\tEstabelecer bases metodol\u00f3gicas e pr\u00e1ticas para o ensino da l\u00edngua em situa\u00e7\u00f5es concretas de sala de aula, com enfoque espec\u00edfico para:\na)\tno\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas a respeito da aquisi\u00e7\u00e3o e aprendizagem de l\u00ednguas;\nb)\tabordagens e m\u00e9todos de ensino de l\u00ednguas;\nc)\tobjetivos e processos de ensino e aprendizagem;\nd)\telabora\u00e7\u00e3o de curr\u00edculos e programas;\n3. Propiciar discuss\u00f5es sobre a legisla\u00e7\u00e3o em vigor referente ao ensino de l\u00ednguas estrangeiras em geral e para o ensino do Franc\u00eas L\u00edngua Estrangeira  (FLE) no Ensino Fundamental e M\u00e9dio.\n4.  Analisar e discutir objetivos, conte\u00fados e metodologia de ensino e aprendizagem   identificadas em aulas ministradas por outros professores de FLE ao longo do est\u00e1gio de observa\u00e7\u00e3o, desenvolvido  nos programas  de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Ensino Fundamental e M\u00e9dio).\n5. Analisar criticamente recursos e materiais did\u00e1ticos dispon\u00edveis no mercado para o ensino de FLE.", "programa_resumido": "A disciplina Metodologia do Ensino de Franc\u00eas I est\u00e1 situada no curr\u00edculo da Licenciatura tendo por objetivo estabelecer a integra\u00e7\u00e3o entre os conte\u00fados pedag\u00f3gicos e os espec\u00edficos (l\u00edngua francesa), assim como entre as teorias pertinentes \u00e0 aprendizagem, ao ensino e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de conhecimento e as pr\u00e1ticas desenvolvidas em sala de aula. Nesse sentido, busca oferecer aos alunos - futuros professores -, oportunidades de estudo e reflex\u00e3o das teorias, abordagens e m\u00e9todos de ensino da l\u00edngua e da sua aplica\u00e7\u00e3o no conte\u00fado educacional. Procura tamb\u00e9m propiciar discuss\u00f5es sobre as quest\u00f5es did\u00e1tico-pedag\u00f3gicas identificadas em aulas ministradas por outros professores de FLE ao longo dos est\u00e1gios de observa\u00e7\u00e3o.  Tais discuss\u00f5es poder\u00e3o ser desenvolvidas com o apoio de plataformas educacionais (por exemplo, Moodle) ou outras m\u00eddias digitais.", "turmas": [{"codigo": "2025141", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:30", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Vera Lucia Marinelli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025143", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Vera Lucia Marinelli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}