{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Metodologia do Ensino e Ed Comparada", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EDM0291", "nome": "Elementos de Pedagogia e Did\u00e1tica: intera\u00e7\u00e3o entre educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Tendo como compromisso a forma\u00e7\u00e3o de profissionais capazes de atuar de forma efetiva na interface sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o esta disciplina pretende oferecer subs\u00eddios te\u00f3ricos da Pedagogia e Did\u00e1tica aos profissionais da sa\u00fade. Oferecendo fundamentos, bases legais e pol\u00edticas que subsidiem a compreens\u00e3o dos profissionais da sa\u00fade da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica com destaque para a modalidade transversal da educa\u00e7\u00e3o especial.", "programa_resumido": "- conceitos de Pedagogia e Did\u00e1tica; \n- princ\u00edpios e conceitos do campo da educa\u00e7\u00e3o e da educa\u00e7\u00e3o especial e o di\u00e1logo com a sa\u00fade; \n- legisla\u00e7\u00e3o da  educa\u00e7\u00e3o especial.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["Ana Paula Zerbato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}