{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Metodologia do Ensino e Ed Comparada", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EDM0346", "nome": "Projeto Integrado de Est\u00e1gio em Doc\u00eancia em Ci\u00eancias Humanas", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "1. Refletir sobre o papel dos conhecimentos em Ci\u00eancias Humanas (Hist\u00f3ria e Geografia) nos anos iniciais do ensino fundamental e Educa\u00e7\u00e3o Infantil.", "programa_resumido": "A disciplina tem como objetivos promover situa\u00e7\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o para a doc\u00eancia, por meio do est\u00e1gio supervisionado, aproximando-se das quest\u00f5es pr\u00e1ticas de ensino de Hist\u00f3ria e Geografia nos anos iniciais do ensino fundamental e Educa\u00e7\u00e3o Infantil.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Dislane Zerbinatti Moraes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 42, "pendentes": 4, "matriculados": 38, "grupos": {"FE - Pedagogia - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 42, "pendentes": 4, "matriculados": 38}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["Ana Paula Gomes Seferian"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 61, "pendentes": 12, "matriculados": 48, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 60, "pendentes": 12, "matriculados": 48}}}}}, {"codigo": "2025131", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Dislane Zerbinatti Moraes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 24, "pendentes": 3, "matriculados": 20, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 23, "pendentes": 3, "matriculados": 20}}}}}]}