{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Metodologia do Ensino e Ed Comparada", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EDM0423", "nome": "Metodologia do Ensino de Filosofia I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 3, "objetivos": "1. Discutir o alcance e as limita\u00e7\u00f5es do ensino de filosofia no ensino m\u00e9dio.\n2. Propor perspectivas de ensino de filosofia, considerando a sua especificidade, a intersec\u00e7\u00e3o com outros dom\u00ednios do saber e com outras disciplinas do curr\u00edculo.\n3. Entender a filosofia no ensino m\u00e9dio como possibilidade de articula\u00e7\u00e3o entre a dimens\u00e3o \u00e9tico-cultural e a experi\u00eancia vivida.\n4. Propor requisitos m\u00ednimos da forma\u00e7\u00e3o do professor de filosofia para o ensino m\u00e9dio.", "programa_resumido": "A filosofia \u00e9 uma disciplina estrat\u00e9gica no ensino m\u00e9dio: permite aos alunos a oportunidade de apropriar-se das condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis para a elabora\u00e7\u00e3o do pensamento reflexivo. Uma adequada forma\u00e7\u00e3o do professor de filosofia decorre tento de sua compreens\u00e3o da especificidade do trabalho filos\u00f3fico quanto seu talento e agilidade na transforma\u00e7\u00e3o dos elementos deste trabalho,  temas, problemas, linguagens, m\u00e9todos  em mat\u00e9ria significativa para os alunos.", "turmas": [{"codigo": "2025132", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Paulo Henrique Fernandes Silveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025143", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Paulo Henrique Fernandes Silveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}