{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Metodologia do Ensino e Ed Comparada", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EDM0402", "nome": "Did\u00e1tica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "A disciplina Did\u00e1tica pretende contribuir para a forma\u00e7\u00e3o do professor, como agente de ensino na educa\u00e7\u00e3o institucional, mediante:\nAn\u00e1lise das teoriza\u00e7\u00f5es sobre o ensino e sua rela\u00e7\u00e3o com a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica;\nEstudo de diferentes perspectivas de an\u00e1lise dos processos de  ensino e aprendizagem  e das rela\u00e7\u00f5es do professor- aluno;\nDiscuss\u00e3o de quest\u00f5es contempor\u00e2neas da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica no cotidiano escolar.", "programa_resumido": "O Curso de Did\u00e1tica pretende contribuir para a forma\u00e7\u00e3o do professor mediante o exame das especificidades do trabalho docente na institui\u00e7\u00e3o escolar. Para tanto, prop\u00f5e o estudo de teoriza\u00e7\u00f5es sobre o ensino, de pr\u00e1ticas da sala de aula e de possibilidades de desenvolvimento do trabalho pedag\u00f3gico frente \u00e0s conjunturas sociais. Trata-se, portanto, de analisar as situa\u00e7\u00f5es de sala de aula, buscando compreender a rela\u00e7\u00e3o professor-aluno-conhecimento, de maneira a propiciar ao futuro professor condi\u00e7\u00f5es para criar alternativas de atua\u00e7\u00e3o. Os est\u00e1gios, com carga hor\u00e1ria de 30 horas, poder\u00e3o contemplar diferentes aspectos do processo de ensino e aprendizagem e envolver atividades de observa\u00e7\u00e3o de aulas, entrevistas com os agentes da escola, desenvolvimento de projetos de pesquisa, reg\u00eancia e/ou an\u00e1lise de documentos da escola, dos professores ou dos alunos. Como Pr\u00e1ticas como Componentes Curriculares (PCCs) essas ter\u00e3o a carga hor\u00e1ria de 20 horas, devendo-se ser consideradas atividades voltadas \u00e0 an\u00e1lise de situa\u00e7\u00f5es do cotidiano escolar, seja por meio de estudo de casos, seja por meio de discuss\u00e3o de relatos/entrevistas de professores e alunos, an\u00e1lise e elabora\u00e7\u00e3o de materiais did\u00e1ticos, assim como discuss\u00f5es acerca de situa\u00e7\u00f5es do cotidiano que envolvam possibilidades de interven\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2025131", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:30", "fim": "12:00", "professores": ["Patr\u00edcia Aparecida do Amparo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 51, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 54, "inscritos": 47, "pendentes": 0, "matriculados": 47}}}}}, {"codigo": "2025132", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Rita de Cassia Gallego"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 59, "pendentes": 1, "matriculados": 52, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 54, "inscritos": 49, "pendentes": 1, "matriculados": 48}}}}}, {"codigo": "2025133", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["Juliana de Souza Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 63, "pendentes": 6, "matriculados": 53, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 54, "inscritos": 53, "pendentes": 6, "matriculados": 47}}}}}, {"codigo": "2025141", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:30", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Claudia Valentina Assump\u00e7\u00e3o Galian"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 54, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 54, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 51}}}}}, {"codigo": "2025142", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["Patr\u00edcia Aparecida do Amparo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 57, "pendentes": 5, "matriculados": 46, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 54, "inscritos": 48, "pendentes": 5, "matriculados": 43}}}}}, {"codigo": "2025143", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Paula Perin Vicentini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 66, "pendentes": 3, "matriculados": 53, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 54, "inscritos": 51, "pendentes": 3, "matriculados": 48}}}}}, {"codigo": "2025152", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Katiene Nogueira da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 55, "pendentes": 2, "matriculados": 52, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 54, "inscritos": 52, "pendentes": 2, "matriculados": 50}}}}}, {"codigo": "2025153", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Katiene Nogueira da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 64, "pendentes": 6, "matriculados": 50, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 1, "matriculados": 0}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 54, "inscritos": 51, "pendentes": 5, "matriculados": 46}}}}}, {"codigo": "2025154", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Rita de Cassia Gallego"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 54, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 54, "inscritos": 50, "pendentes": 0, "matriculados": 50}}}}}, {"codigo": "2025162", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Paula Perin Vicentini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 58, "pendentes": 4, "matriculados": 50, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 54, "inscritos": 51, "pendentes": 4, "matriculados": 47}}}}}, {"codigo": "2025163", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["Juliana de Souza Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 65, "pendentes": 3, "matriculados": 55, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 54, "inscritos": 52, "pendentes": 3, "matriculados": 49}}}}}]}