{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Metodologia do Ensino e Ed Comparada", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EDM1327", "nome": "Educa\u00e7\u00e3o Infantil", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O curso prop\u00f5e fornecer um referencial te\u00f3rico-pr\u00e1tico para os alunos de pedagogia que lhes possibilite:\nCaracterizar o estado atual do atendimento e educa\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a de zero a seis anos no Brasil;\nCompreender o processo hist\u00f3rico desta etapa da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, nas suas dimens\u00f5es s\u00f3cio-culturais, articulando-o a quest\u00f5es do presente;\nConhecer e construir propostas de trabalho significativas para crian\u00e7as de zero a seis anos, em tempo integral ou parcial;\nArticular conceitos te\u00f3ricos ao trabalho pr\u00e1tico com as linguagens expressivas na educa\u00e7\u00e3o infantil;\nAprofundar e prosseguir o trabalho de pesquisa nesta \u00e1rea.", "programa_resumido": "A disciplina visa iniciar os alunos do curso de Pedagogia \u00e0s quest\u00f5es essenciais referentes ao campo da Educa\u00e7\u00e3o Infantil no Brasil, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de programas para crian\u00e7as at\u00e9 seis anos, possibilitando a constru\u00e7\u00e3o de referencial te\u00f3rico-pr\u00e1tico necess\u00e1rio ao aprofundamento do estudo e da pesquisa nessa \u00e1rea.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["Anete Abramowicz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Patricia Dias Prado"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025131", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Maria Let\u00edcia Barros Pedroso Nascimento"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}