{"unidade": "Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte", "departamento": "Biodin\u00e2mica do Mov Corpo Humano", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EFB0112", "nome": "Fisiologia da Atividade Motora I", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Propiciar aos alunos do Bacharelado em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte, conhecimentos b\u00e1sicos de Fisiologia do Exerc\u00edcio, discutindo as adapta\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas agudas e cr\u00f4nicas ao exerc\u00edcio f\u00edsico, bem como, os mecanismos respons\u00e1veis por essas adapta\u00e7\u00f5es. Em Fisiologia da Atividade Motora I, ser\u00e1 dada especial aten\u00e7\u00e3o a fisiologia muscular, nervosa e cardiovascular. Ao concluir a disciplina, o aluno deve ter adquirido conhecimentos abrangentes e estar capacitado a relacionar fisiologia do exerc\u00edcio \u00e0s outras disciplinas do curr\u00edculo.", "programa_resumido": "Essa disciplina tem por objetivo estudar os efeitos agudos e cr\u00f4nicos do exerc\u00edcio f\u00edsico sobre as fun\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas. Inicialmente, ser\u00e1 abordada a fun\u00e7\u00e3o muscular durante a execu\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios f\u00edsicos e as adapta\u00e7\u00f5es musculares a diferentes tipos de treinamento f\u00edsico. Posteriormente, ser\u00e3o estudados os ajustes cardiovasculares observados durante e ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcio f\u00edsico, discutindo-se o efeito da intensidade, dura\u00e7\u00e3o e massa muscular envolvidos no exerc\u00edcio f\u00edsico. Al\u00e9m disso, ser\u00e3o abordadas as adapta\u00e7\u00f5es cardiovasculares ao treinamento f\u00edsico regular. Finalizando, ser\u00e3o discutidas formas de prescri\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios baseadas no comportamento das vari\u00e1veis cardiovasculares.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "07:30", "fim": "10:30", "professores": ["(R) Cl\u00e1udia L\u00facia de Moraes Forjaz", "(R) Patricia Chakur Brum"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 4, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "13:30", "fim": "16:30", "professores": ["(R) Cl\u00e1udia L\u00facia de Moraes Forjaz", "(R) Patricia Chakur Brum"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}