{"unidade": "Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte", "departamento": "Pedag do Mov do Corpo Humano", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EFP0142", "nome": "Dimens\u00f5es Filos\u00f3ficas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e do Esporte", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "- Apresentar caracter\u00edsticas da filosofia que a diferencia dos demais saberes;\n- Analisar algumas dessas caracter\u00edsticas por meio da Hist\u00f3ria da Filosofia;\n- Estudar alguns temas filos\u00f3ficos presentes no cotidiano do profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e do Esporte", "programa_resumido": "O pensamento por meio do uso da raz\u00e3o. O modo filos\u00f3fico de pensar. As caracter\u00edsticas que distinguem a filosofia do mito, da religi\u00e3o, da ci\u00eancia e da arte. An\u00e1lise de temas filos\u00f3ficos associados \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e ao Esporte.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "07:30", "fim": "11:35", "professores": ["(R) Yara Maria de Carvalho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EEFE - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:30", "fim": "17:35", "professores": ["(R) Yara Maria de Carvalho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EEFE - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}