{"unidade": "Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte", "departamento": "Pedag do Mov do Corpo Humano", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EFP0162", "nome": "Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ensino Fundamental do 1\u00ba ao 5\u00ba ano I", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "1. Possuir fundamenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica apropriada sobre a Educa\u00e7\u00e3o e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ensino Fundamental\n2. Biografar-se em rela\u00e7\u00e3o ao seu percurso com as pr\u00e1ticas corporais ao longo da vida.\n3. Compreender conceitos b\u00e1sicos da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ensino Fundamental (atividade, a\u00e7\u00e3o, experi\u00eancia, cultura, cultura corporal, sa\u00fade, desenvolvimento, l\u00fadico, forma\u00e7\u00e3o)\n4. Conhecer as categorias da cultura corporal da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e a hist\u00f3ria de sua constitui\u00e7\u00e3o como conhecimento pedag\u00f3gico. A saber: Jogo/brincadeira, esporte, Gin\u00e1stica, Praticas corporais art\u00edstica, lutas e atletismo.\n5. Identificar nessas pr\u00e1ticas possibilidades de conhecimento escolar espec\u00edfico ao Ensino Fundamental de 1o. ao 5o. ano.\n6. Participa\u00e7\u00e3o de forma critica e propositiva de semin\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o da disciplina EFP0162 e na discuss\u00e3o sobre o programa da Disciplina EFP0165", "programa_resumido": "Tendo como ponto de partida a autobiografia dos alunos com foco nas suas experi\u00eancias com as pr\u00e1ticas corporais adentra-se nos conceitos fundamentais ao estudo da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar do 1o. ao 5o. ano. Nesse in\u00edcio, abordaremos a dimens\u00e3o te\u00f3rico-conceitual da disciplina, principalmente atrav\u00e9s de leituras, filmes e discuss\u00f5es. Em segundo momento ser\u00e1 feita uma an\u00e1lise emp\u00edrica dos fen\u00f4meno da cultura corporal, das pr\u00e1ticas corporais, e o papel da cultura corporal como organizador do curr\u00edculo. O estudo emp\u00edrico das pr\u00e1ticas corporais ocorrer\u00e1 nas oficinas, nas quais ser\u00e3o abordadas as \u0093apar\u00eancias\u0094 contempor\u00e2neas das pr\u00e1ticas corporais e as pr\u00f3prias pr\u00e1ticas atrav\u00e9s estudos pr\u00e1ticos (encarnados).\nPor fim, ser\u00e1 feito uma s\u00edntese do percurso realizado na disciplina EFP162 e suas rela\u00e7\u00f5es com a disciplina EFP165, na forma de um semin\u00e1rio aberto a critica e proposi\u00e7\u00f5es.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:35", "fim": "11:35", "professores": ["(R) Luiz Eduardo Pinto Basto Tourinho Dantas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}