{"unidade": "Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte", "departamento": "Pedag do Mov do Corpo Humano", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EFP0137", "nome": "Dimens\u00f5es Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e do Esporte", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Capacitar o aluno a compreender e analisar a hist\u00f3ria da atividade f\u00edsica em diversas \u00e9pocas atrav\u00e9s do estudo de suas manifesta\u00e7\u00f5es em diversas culturas e seu desenvolvimento na sociedade. Compreender o fen\u00f4meno esporte, a defini\u00e7\u00e3o dos campos de atua\u00e7\u00e3o profissional da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, tanto na Licenciatura, quanto no Bacharelado e do Bacharel em Esporte atrav\u00e9s dos tempos.", "programa_resumido": "Compreens\u00e3o e an\u00e1lise da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica (Licenciatura e Bacharelado) e do Bacharelado em Esporte enquanto desenvolvimento da profiss\u00e3o e dos fen\u00f4menos s\u00f3cio/e educacional. A pesquisa hist\u00f3rica na Educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e no Esporte. Conceitos, origens e evolu\u00e7\u00e3o na \u00e1rea.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "13:30", "fim": "17:35", "professores": ["(R) Ana Cristina Zimmermann"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "07:30", "fim": "11:35", "professores": ["(R) Ana Cristina Zimmermann"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}