{"unidade": "Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte", "departamento": "Pedag do Mov do Corpo Humano", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EFP0163", "nome": "Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar Adaptada I", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Espera-se que o aluno ao final da disciplina possa\n1. Identificar e utilizar a fundamenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica que embasa a discuss\u00e3o sobre a Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, Educa\u00e7\u00e3o Especial e Atendimento especializado, na elabora\u00e7\u00e3o de curr\u00edculos, programas, projetos e experi\u00eancias de ensino em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar.\n2. Conhecer as caracter\u00edsticas dos alunos representantes da Educa\u00e7\u00e3o Especial e com necessidades de atendimento especializado para intervir em prol da inclus\u00e3o nas aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no ensino regular.\n3. Conhecer a realidade dos sistemas de ensino regular e suas interfaces com o movimento da educa\u00e7\u00e3o inclusiva, de modo que possa elaborar propostas, experi\u00eancias de aprendizagem e programas de ensino em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar.\n4. Elaborar projetos e experi\u00eancias de ensino que atendam as demandas da Educa\u00e7\u00e3o Especial e do atendimento especializado, com refer\u00eancia \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar.\n5. Buscar fontes para atualizar-se cientificamente em rela\u00e7\u00e3o a inclus\u00e3o de alunos da educa\u00e7\u00e3o especial ou de atendimento especializado com fins de interven\u00e7\u00e3o na aula de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar e cont\u00ednua forma\u00e7\u00e3o profissional;\n6. Interagir com a comunidade escolar (gest\u00e3o, professores e alunos) de forma integrada e cooperativa, observando experi\u00eancias para organizar o ensino em prol da aprendizagem dos alunos.", "programa_resumido": "Apresenta\u00e7\u00e3o, identifica\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise da fundamenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar Adaptada/Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva/Educa\u00e7\u00e3o Especial/Atendimento especializado. Caracter\u00edsticas e necessidades dos alunos da Educa\u00e7\u00e3o Especial e do atendimento especializado em aulas EFE. Elabora\u00e7\u00e3o de projetos e experi\u00eancias de ensino para interven\u00e7\u00e3o com a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar Adaptada em situa\u00e7\u00e3o de ensino regular.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "13:30", "fim": "16:30", "professores": ["(R) Sergio Roberto Silveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}