{"unidade": "Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte", "departamento": "Pedag do Mov do Corpo Humano", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EFP0390", "nome": "Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Primeira Inf\u00e2ncia I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "1.\tIdentificar as necessidades sociais relacionadas a cultura corporal de movimento de crian\u00e7as na primeira inf\u00e2ncia;\n2.\tRefletir sobre a fun\u00e7\u00e3o do Bacharel em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na estrutura\u00e7\u00e3o de atividades e programas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica para crian\u00e7as na primeira inf\u00e2ncia em empresas e institui\u00e7\u00f5es que prestam servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o infantil;  \n3.\tConhecer as evid\u00eancias dos efeitos de programas e atividades relacionadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica no desenvolvimento de crian\u00e7as ne primeira inf\u00e2ncia;  \n4.\tConsiderar as compet\u00eancias, necessidades e expectativas infantil para a elabora\u00e7\u00e3o de programas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica para crian\u00e7as na primeira inf\u00e2ncia.\n5.\tAnalisar, selecionar e organizar os principais objetivos e estrat\u00e9gias mais adequadas para a elabora\u00e7\u00e3o de programas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica focado nas necessidades sociais de crian\u00e7as na primeira inf\u00e2ncia.", "programa_resumido": "Conhecimentos sobre o conceito de inf\u00e2ncia, desenvolvimento motor, cognitivo, afetivo, moral e social da crian\u00e7a na primeira inf\u00e2ncia e as implica\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas para a elabora\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de um programa de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica. An\u00e1lise de programas em clubes e academias, construindo crit\u00e9rios de adequa\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:35", "fim": "10:30", "professores": ["(R) Luciano Basso"]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:35", "fim": "16:30", "professores": ["(R) Luciano Basso"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 13, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}