{"unidade": "Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte", "departamento": "Pedag do Mov do Corpo Humano", "campus": "Outro", "codigo": "EFP0176", "nome": "Dan\u00e7a na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Compreender a dan\u00e7a enquanto linguagem.\nApropriar-se dos conceitos de subtexto, texto e contexto em dan\u00e7a.\nConhecer os subtextos de dan\u00e7a (coreologia e educa\u00e7\u00e3o som\u00e1tica).\nExperimentar os textos de dan\u00e7a (repert\u00f3rio, composi\u00e7\u00e3o coreogr\u00e1fica e improvisa\u00e7\u00e3o).\nEstudar os contextos de dan\u00e7a (historicidade, m\u00fasica, anatomia).\nRefletir sobre as rela\u00e7\u00f5es entre dan\u00e7a e sociedade.\nSistematizar possibilidades de ensino da dan\u00e7a na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, considerando o\nrefer\u00eancia da Base Nacional Curricular Comum", "programa_resumido": "Conhecer possibilidades de ensino da dan\u00e7a no contexto escolar, compreendendo-a\nenquanto linguagem art\u00edstica e conte\u00fado presente nos componentes curriculares de Arte\ne Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica.", "turmas": []}