{"unidade": "Escola de Enfermagem", "departamento": "Enfermagem M\u00e9dico-cir\u00fargica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ENC0229", "nome": "Enfermagem Em Centro de Material e Esteriliza\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Instrumentalizar o aluno para julgar e decidir as pr\u00e1ticas seguras relacionadas ao processamento de produtos para sa\u00fade utilizados na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.\nI. Referentes \u00e0 a\u00e7\u00e3o docente:\n1. Justificar a import\u00e2ncia do conte\u00fado da disciplina Enfermagem em CME na forma\u00e7\u00e3o do aluno.\n2. Instrumentalizar o estudante para planejar e implementar as pr\u00e1ticas recomendadas embasadas em conhecimentos cient\u00edficos de processamento dos materiais reutiliz\u00e1veis.\n3. Fundamentar o planejamento da \u00e1rea f\u00edsica, a organiza\u00e7\u00e3o de recursos materiais e din\u00e2mica de trabalho no CME, de acordo com as normas sanit\u00e1rias vigentes.\n4. Apresentar a gravidade de surtos infecciosos relacionados ao processamento de materiais em cen\u00e1rios da pr\u00e1tica assistencial no territ\u00f3rio nacional.\n5. Integrar os conceitos de microbiologia ao processamento de materiais.\n6. Discorrer sobre os princ\u00edpios de limpeza, desinfec\u00e7\u00e3o, preparo e acondicionamento, esteriliza\u00e7\u00e3o, armazenamento e controle dos PPS.\n7. Direcionar o estudante para os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos para a otimiza\u00e7\u00e3o do processamento seguro dos materiais\nutilizados na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.\n8. Discutir conceitos de processo de trabalho no CME e suas implica\u00e7\u00f5es na assist\u00eancia de enfermagem\n9. Introduzir o aluno na pol\u00eamica do reuso de materiais comercializados como de uso \u00fanico.\n10. Divulgar os resultados de pesquisa em CME para uma pr\u00e1tica cr\u00edtica e transformadora;\n11. Estimular os graduandos a utilizar m\u00e9todos cient\u00edficos na busca de respostas para a solu\u00e7\u00e3o de problemas em\nCME.\n12. Estimular atitudes e comportamentos de reflex\u00e3o e aperfei\u00e7oamento cont\u00ednuos, visando uma pr\u00e1tica segura e\n\u00e9tica.\n13. Promover reflex\u00f5es sobre as possibilidades e limites de atua\u00e7\u00e3o do enfermeiro, considerando conhecimento,\nexperi\u00eancia e atribui\u00e7\u00f5es \u00e9tico-legais.\n14. Introduzir conceitos de sustentabilidade relacionados a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e ao processamento de PPS.\n\nII. Referentes \u00e0 a\u00e7\u00e3o discente:\n1. Conhecer e ser capaz de analisar a estrutura f\u00edsica e a din\u00e2mica de trabalho do CME.\n2. Aplicar conceitos de microbiologia no processamento de PPS, adequando m\u00e9todos e t\u00e9cnicas de acordo com os\nrecursos existentes no n\u00edvel Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica at\u00e9 a Especializada.\n3. Conhecer e aplicar os princ\u00edpios de limpeza, desinfec\u00e7\u00e3o, preparo e acondicionamento, esteriliza\u00e7\u00e3o, armazenamento e controle dos PPS.\n4. Reconhecer a gravidade de surtos infecciosos relacionados ao processamento de PPS.\n5. Discutir a pol\u00eamica do reuso de materiais comercializados como de uso \u00fanico.\n6. Acompanhar os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos para a otimiza\u00e7\u00e3o do processamento seguro dos materiais utilizados na\nassist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.\n7. Apreender e aplicar conceitos do processo de trabalho do CME e suas implica\u00e7\u00f5es para a assist\u00eancia de\nenfermagem.\n8. Conhecer e discutir a aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica de novos conhecimentos em CME produzidos pelas pesquisas cient\u00edficas.\n9. Ser capaz de propor solu\u00e7\u00f5es para problemas relacionados ao processamento de PPS utilizando pensamento\ncr\u00edtico e m\u00e9todo cient\u00edfico.\n10. Demonstrar atitudes e comportamentos de reflex\u00e3o e aperfei\u00e7oamento cont\u00ednuos, visando uma pr\u00e1tica eficiente, segura e \u00e9tica em CME.\n11. Identificar possibilidades e limites de atua\u00e7\u00e3o do enfermeiro em CME, considerando conhecimento, experi\u00eancia e atribui\u00e7\u00f5es \u00e9tico-legais.\n12. Mostrar capacidade de discutir solu\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es sustent\u00e1veis poss\u00edveis de serem implementadas na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a utiliza\u00e7\u00e3o de PPS.", "programa_resumido": "Conhecimento da din\u00e2mica da Unidade de Centro de Material e Esteriliza\u00e7\u00e3o (CME), da classifica\u00e7\u00e3o de Produtos para Sa\u00fade (PPS), dos m\u00e9todos e tecnologias para o processamento de PPS, dos processos de trabalho e das a\u00e7\u00f5es de sustentabilidade poss\u00edveis na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e no processamento de PPS. Observ\u00e2ncia e cumprimento de par\u00e2metros pr\u00e9-estabelecidos para o processamento de PPS, como materiais seguramente limpos, desinfetados ou esterilizados, livres de biofilmes, endotoxinas e outros pir\u00f3genos e subst\u00e2ncias t\u00f3xicas.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "28/02/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "28/02/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}