{"unidade": "Escola de Enfermagem", "departamento": "Orienta\u00e7\u00e3o Profissional", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ENO0500", "nome": "Est\u00e1gio Curricular I - Administra\u00e7\u00e3o em Enfermagem", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 9, "objetivos": "OBJETIVO GERAL DO M\u00d3DULO \nAnalisar e exercitar o processo de trabalho gerencial em enfermagem, relacionando-o com a estrutura e din\u00e2mica organizacional do servi\u00e7o de sa\u00fade e de enfermagem.\n\n\nIMPORT\u00c2NCIA DESTE PROGRAMA DE APRENDIZAGEM NA FORMA\u00c7\u00c3O DO ENFERMEIRO, NESTE MOMENTO DO CURSO. \nO ensino do processo de trabalho gerencial em enfermagem, fundamentado em teorias e saberes espec\u00edficos  instrumentaliza o estudante para o planejamento, organiza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia e da unidade/ servi\u00e7o, por meio da articula\u00e7\u00e3o dos recursos humanos, f\u00edsicos, ambientais, materiais e financeiros, na perspectiva de transforma\u00e7\u00e3o da realidade de sa\u00fade.\n\n\nSITUA\u00c7\u00d5ES NOS QUAIS SE FAR\u00c1 USO INTEGRADO DOS CONHECIMENTOS ADQUIRIDOS NO PROGRAMA \nPr\u00e1ticas de gerenciamento em enfermagem nas institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade \n\nOBJETIVOS ESPEC\u00cdFICOS DO PROGRAMA X L\u00d3GICA DOS CONTE\u00daDOS:\n\nReferentes \u00e0 a\u00e7\u00e3o docente:\n1.\tArticular as bases te\u00f3ricas e conceituais do gerenciamento com a estrutura e din\u00e2mica organizacional dos Servi\u00e7os de sa\u00fade e de enfermagem.\n2.\tContextualizar o processo de gerenciamento de recursos humanos em sa\u00fade e em \nenfermagem, abarcando quest\u00f5es de diversidade, inclus\u00e3o e equidade no gerenciamento em\nenfermagem.\n3.\tInstrumentalizar os estudantes para a coordena\u00e7\u00e3o de equipes de sa\u00fade e de enfermagem.\n4.\tIncentivar a autonomia do estudante e a integra\u00e7\u00e3o entre alunos, professores e profissionais.\n5.\tIntroduzir os fundamentos te\u00f3ricos e metodol\u00f3gicos do processo de avalia\u00e7\u00e3o da qualidade dos servi\u00e7os de sa\u00fade.\n\n\nReferente \u00e0 a\u00e7\u00e3o discente:\n1.\tRelacionar a estrutura e din\u00e2mica organizacional dos servi\u00e7os com o gerenciamento em enfermagem.\n2.\tAnalisar o processo de gerenciamento de recursos humanos em sa\u00fade e em enfermagem, \nabarcando quest\u00f5es de diversidade, inclus\u00e3o e equidade no gerenciamento em enfermagem.\n3.\tDesenvolver compet\u00eancias para a coordena\u00e7\u00e3o de equipes de sa\u00fade e de enfermagem.\n4.\tConhecer os fundamentos te\u00f3ricos e metodol\u00f3gicos do processo de avalia\u00e7\u00e3o da qualidade dos servi\u00e7os de sa\u00fade.\n5.\tDesenvolver a autonomia e a integra\u00e7\u00e3o com indiv\u00edduos e grupos.\n6.\tVivenciar a\u00e7\u00f5es relacionadas ao processo de gerenciamento em situa\u00e7\u00f5es da pr\u00e1tica de enfermagem.", "programa_resumido": "Conceitos, metodologias e instrumentos do processo de trabalho gerencial em enfermagem. Ferramentas gerenciais no processo de trabalho do enfermeiro. Planejamento, organiza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia/servi\u00e7o. Lideran\u00e7a e Supervis\u00e3o. Gerenciamento de recursos humanos.", "turmas": [{"codigo": "2025111", "inicio": "17/04/2025", "fim": "01/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Per\u00edodo de Reposi\u00e7\u00e3o: 02 a 07/07/2025 - Segunda, Quarta, Quinta e Sexta-Feira, das 08:00 - 17:00", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}