{"unidade": "Escola de Enfermagem", "departamento": "Orienta\u00e7\u00e3o Profissional", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ENO0400", "nome": "Administra\u00e7\u00e3o  Aplicada \u00e0 Enfermagem", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "OBJETIVO GERAL DO M\u00d3DULO \nCompreender e exercitar o gerenciamento de unidades de enfermagem, fundamentado nas bases te\u00f3ricas e conceituais da administra\u00e7\u00e3o considerando a diversidade e a inclus\u00e3o dos atores envolvidos\nOBJETIVOS ESPEC\u00cdFICOS DO PROGRAMA:\nReferentes \u00e0 a\u00e7\u00e3o docente:\n1. Articular as bases te\u00f3ricas e conceituais da administra\u00e7\u00e3o com o gerenciamento de unidades de enfermagem\n2. Contextualizar a inser\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e suas implica\u00e7\u00f5es no gerenciamento de unidades de enfermagem\n3. Enfocar o processo de trabalho gerencial em enfermagem\n4. Proporcionar situa\u00e7\u00f5es simuladas da pr\u00e1tica do gerenciamento de unidades de enfermagem\n5. Incentivar a autonomia do estudante e a integra\u00e7\u00e3o entre alunos, professores e profissionais \nconsiderando a diversidade e a inclus\u00e3o dos atores envolvidos\n\nReferente \u00e0 a\u00e7\u00e3o discente:\n1. Conhecer as bases te\u00f3ricas e conceituais da administra\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e em enfermagem\n2. Interpretar as teorias administrativas e seus princ\u00edpios na pr\u00e1tica do gerenciamento de unidades de enfermagem \n3. Analisar a inser\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade no SUS e suas implica\u00e7\u00f5es no gerenciamento de unidades de enfermagem \n4. Reconhecer e compreender o processo de trabalho gerencial em enfermagem \n5. Vivenciar o gerenciamento do cuidado em situa\u00e7\u00f5es simuladas da pr\u00e1tica de enfermagem\n6. Estabelecer rela\u00e7\u00f5es interpessoais, desenvolvendo a autonomia e a integra\u00e7\u00e3o com indiv\u00edduos e grupos considerando a diversidade e a inclus\u00e3o dos atores envolvidos", "programa_resumido": "Bases te\u00f3ricas e conceituais da administra\u00e7\u00e3o. \nProcesso de trabalho gerencial em enfermagem. Gerenciamento do cuidado. Miss\u00e3o, vis\u00e3o e estrutura organizacional. Modelos de gest\u00e3o. Planejamento e organiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia. \nGerenciamento de conflitos e negocia\u00e7\u00e3o, de tomada de decis\u00e3o, de mudan\u00e7a planejada, qualidade assistencial e seguran\u00e7a do paciente considerando a diversidade e a inclus\u00e3o dos atores envolvidos. Recursos humanos, f\u00edsicos, ambientais e materiais. Sustentabilidade financeira da rela\u00e7\u00e3o entre prestadores de servi\u00e7os de sa\u00fade e fontes pagadoras (p\u00fablica e privada). Gerenciamento dos Res\u00edduos de Servi\u00e7os de Sa\u00fade.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "14/04/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 72, "pendentes": 0, "matriculados": 72, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "14/04/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 72, "pendentes": 0, "matriculados": 72, "grupos": {}}}}]}