{"unidade": "Escola de Enfermagem", "departamento": "Enfermagem de Sa\u00fade Coletiva", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ENS0111", "nome": "Necessidades em sa\u00fade dos grupos sociais e Enfermagem em Sa\u00fade Coletiva", "creditos_aula": 7, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "a) OBJETIVO GERAL DO M\u00d3DULO.\nIdentificar necessidades em sa\u00fade de fam\u00edlias de diferentes grupos sociais de um determinado territ\u00f3rio. \n\nIMPORT\u00c2NCIA DESTE PROGRAMA DE APRENDIZAGEM NA FORMA\u00c7\u00c3O DO ENFERMEIRO, NESTE MOMENTO DO CURSO.\nO conjunto de conhecimentos deste m\u00f3dulo possibilita o reconhecimento de necessidades de sa\u00fade que subsidiam a proposi\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas de \nEnfermagem, tendo como refer\u00eancia o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).\n \nSITUA\u00c7\u00d5ES (eixos integrativos) NOS QUAIS SE FAR\u00c1 USO INTEGRADO DOS CONHECIMENTOS ADQUIRIDOS NO PROGRAMA. \nEsta disciplina possibilita o reconhecimento em necessidades de sa\u00fade que subsidiar\u00e3o outras disciplinas, mais particularmente \"Enfermagem como pr\u00e1tica social\", \"A\u00e7\u00f5es educativas na pr\u00e1tica de Enfermagem\", \"Enfermagem na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica\", \"Enfermagem em Doen\u00e7as transmiss\u00edveis com enfoque na Sa\u00fade Coletiva\" e \"Est\u00e1gio curricular II\" .\n\nOBJETIVOS ESPEC\u00cdFICOS DO PROGRAMA X L\u00d3GICA DOS CONTE\u00daDOS:\na) instrumentalizar os estudantes a identificar a heterogeneidade dos grupos sociais;\nb) mediar a identifica\u00e7\u00e3o de necessidades de sa\u00fade dos grupos sociais de um determinado territ\u00f3rios;\nc) subsidiar a leitura e a interpreta\u00e7\u00e3o de necessidades de sa\u00fade de indiv\u00edduos e fam\u00edlias dos diferentes grupos sociais;\n\nb) IMPORT\u00c2NCIA DESTE PROGRAMA DE APRENDIZAGEM NA FORMA\u00c7\u00c3O DO ENFERMEIRO, NESTE MOMENTO DO CURSO.\nO conjunto de conhecimentos deste m\u00f3dulo possibilita o reconhecimento de necessidades de sa\u00fade que subsidiam a proposi\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas de Enfermagem, tendo como refer\u00eancia o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).\n\nc) SITUA\u00c7\u00d5ES (eixos integrativos) NOS QUAIS SE FAR\u00c1 USO INTEGRADO DOS CONHECIMENTOS ADQUIRIDOS NO PROGRAMA.\nEsta disciplina possibilita o reconhecimento em necessidades de sa\u00fade que subsidiar\u00e3o outras disciplinas, mais particularmente \"Enfermagem como pr\u00e1tica social\", \"A\u00e7\u00f5es educativas na pr\u00e1tica de Enfermagem\", \"Enfermagem na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica\", \"Enfermagem em Doen\u00e7as transmiss\u00edveis com enfoque na Sa\u00fade Coletiva\" e \"Est\u00e1gio curricular II.\n\nd) OBJETIVOS ESPEC\u00cdFICOS DO PROGRAMA X L\u00d3GICA DOS CONTE\u00daDOS.\nI. Referentes \u00e0 a\u00e7\u00e3o docente:\n1. Facilitar a inser\u00e7\u00e3o do estudante no espa\u00e7o universit\u00e1rio;\n2. Proporcionar instrumentos e m\u00e9todos que favore\u00e7am a express\u00e3o do estudante em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 heterogeneidade do grupo;\n3. estimular a procura de material did\u00e1tico para instrumentalizar o estudante na busca de nexos entre a realidade observada e o substrato te\u00f3rico que subsidiar\u00e1 a leitura e a interpreta\u00e7\u00e3o de necessidades de\nsa\u00fade de indiv\u00edduos e fam\u00edlias dos diferentes grupos sociais;\n4. Promover a leitura, produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de textos com temas contempor\u00e2neos\n5. Promover e fundamentar a s\u00edntese entre a realidade observada e o conhecimento que subsidia a interpreta\u00e7\u00e3o de tal realidade;\n6. Mediar a identifica\u00e7\u00e3o de necessidades de sa\u00fade dos grupos sociais de um determinado territ\u00f3rio.\n\nII. Referentes \u00e0 a\u00e7\u00e3o discente:\n\n1. Situar-se num grupo heterog\u00eaneo de estudantes, reconhecendo as diferen\u00e7as e potencialidades individuais e grupais, e as atitudes necess\u00e1rias para o desenvolvimento do trabalho;\n2. Expressar seu universo de valores e vis\u00f5es de mundo no processo ensino-aprendizagem;\n3. Organizar-se para o trabalho em grupo;\n4. Conhecer os limites e as possibilidades da conviv\u00eancia do espa\u00e7o universit\u00e1rio;\n5. Compreender textos conceituais, identificando a l\u00f3gica de sua estrutura, a hierarquiza\u00e7\u00e3o e a ordena\u00e7\u00e3o das ideias;\n6. Ler, utilizar e produzir textos com temas contempor\u00e2neos; \n7. Adquirir conhecimento espec\u00edfico de conceitos, fatos, terminologias, dados e informa\u00e7\u00f5es sociais de\nsa\u00fade;\n8. Incorporar os conceitos nucleares do m\u00f3dulo;\n9. Identificar e discutir as pol\u00edticas de sa\u00fade nos diferentes momentos hist\u00f3ricos do pa\u00eds;\n10. Identificar condi\u00e7\u00f5es de trabalho, vida e sa\u00fade de indiv\u00edduos e fam\u00edlias de diferentes grupos sociais, em determinado espa\u00e7o geosocial (territ\u00f3rio);\n11. Relacionar os processos sa\u00fade-doen\u00e7a \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de trabalho, vida e sa\u00fade de indiv\u00edduos e fam\u00edlias de diferentes grupos sociais;\n12. Incorporar resultados de pesquisa, correlacionando-os a conceitos trabalhados no m\u00f3dulo, para ancorar a leitura e interpreta\u00e7\u00e3o da realidade;\n13. Obter e organizar dados referentes aos indicadores sociais e de sa\u00fade a partir dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade;\n14. Reconhecer que necessidades de sa\u00fade s\u00e3o necessidades de reprodu\u00e7\u00e3o social.", "programa_resumido": "Esta disciplina apresenta os conceitos de Territ\u00f3rio, Concep\u00e7\u00f5es do Processo de Sa\u00fade e Necessidades em Sa\u00fade, para o reconhecimento de necessidades em sa\u00fade, com o intuito de subsidiar pr\u00e1ticas em sa\u00fade, em particular as de Enfermagem, tendo como refer\u00eancia a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria em Sa\u00fade e o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).\n\nCarga hor\u00e1ria te\u00f3rica: 45 horas\nCarga hor\u00e1ria pr\u00e1tica: 60 horas\nCarga hor\u00e1ria laborat\u00f3rio: n\u00e3o prev\u00ea", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "10/03/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 85, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "10/03/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 85, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}