{"unidade": "Escola de Enfermagem", "departamento": "Enfermagem de Sa\u00fade Coletiva", "campus": "Outro", "codigo": "ENS0237", "nome": "Enfermagem na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e a Sa\u00fade do Adulto e do Idoso", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "OBJETIVO GERAL DO M\u00d3DULO\nPropiciar o desenvolvimento e a integra\u00e7\u00e3o de conhecimentos, habilidades e atitudes do estudante para o processo de cuidado de enfermagem na sa\u00fade do adulto e do idoso, visando a aten\u00e7\u00e3o integral e humanizada e as necessidades de sa\u00fade dos usu\u00e1rios (pessoas, fam\u00edlias e grupos) em Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade.\n\nIMPORT\u00c2NCIA DESTE PROGRAMA DE APRENDIZAGEM NA FORMA\u00c7\u00c3O DO ENFERMEIRO, NESTE  MOMENTO DO CURSO\nO aluno j\u00e1 aprendeu a trabalhar com os instrumentos de reconhecimento das necessidades e nesse momento vai iniciar a\u00e7\u00f6es de cuidado de enfermagem na sa\u00fade do adulto e do idoso. A Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade \u00e9 reconhecida como a principal porta de acesso dos usu\u00e1rios ao SUS e deve se responsabilizar pela resolu\u00e7\u00e3o de 80% dos problemas prevalentes em sa\u00fade.\nEst\u00e1 em conson\u00e2ncia com o perfil profissional estabelecido no PPP do curso de gradua\u00e7\u00e3o em Enfermagem da EEUSP.\n\nSITUA\u00c7\u00d5ES (eixos integrativos) NOS QUAIS SE FAR\u00c1 USO INTEGRADO DOS CONHECIMENTOS ADQUIRIDOS NO PROGRAMA\nNesta disciplina, os conhecimentos e habilidades desenvolvidos anteriormente ser\u00e3o integrados a novos conhecimentos e habilidades relativos ao cuidado na sa\u00fade do adulto e do idoso na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. A aplica\u00e7\u00e3o destes proporcionar\u00e1 aos estudantes exercitar o racioc\u00ednio cl\u00ednico durante a realiza\u00e7\u00e3o das atividades te\u00f3rico-pr\u00e1ticas. Esse conjunto de saberes e a\u00e7\u00f5es possibilitar\u00e1 a adequa\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica do cuidado \u00e0 realidade, bem como compor\u00e1 o perfil generalista do profissional.\n\nOBJETIVOS ESPEC\u00cdFICOS DO PROGRAMA X L\u00d3GICA DOS CONTE\u00daDOS\nl. Referentes \u00e0 a\u00e7\u00e3o docente:\n1.\tInstrumentalizar o planejamento e a implementa\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem na sa\u00fade do adulto e do idoso na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\n2.\tEstimular e acompanhar o estudante na participa\u00e7\u00e3o de projetos de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade de car\u00e1ter intersetorial, nas a\u00e7\u00f6es voltadas \u00e0 sa\u00fade do adulto e do idoso.\n3.\tPromover articula\u00e7\u00e3o com os campos de pr\u00e1tica, com vistas a garantir o espa\u00e7o de forma\u00e7\u00e3o do estudante nesses locais (este objetivo n\u00e3o se articula aos conte\u00fados, mas \u00e9 uma atividade necess\u00e1ria para a consecu\u00e7\u00e3o das atividades discentes em campos de pr\u00e1tica, demandando carga hor\u00e1ria docente).\nII. Referentes \u00e0 a\u00e7\u00e3o discente:\n1.\tAplicar conceitos de promo\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e agravos, no cuidado de enfermagem na sa\u00fade do adulto e do idoso na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica;\n2.\tPrestar cuidados de enfermagem na sa\u00fade do adulto e do idoso, pautados no contexto social, no perfil epidemiol\u00f3gico em que se inserem e nas dimens\u00f5es cl\u00ednica, \u00e9tica e relacional/interacional;\n3.\tIdentificar elementos do processo de trabalho assistencial de enfermagem e de sa\u00fade na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica", "programa_resumido": "Bases do cuidado na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica na sa\u00fade do adulto e do idoso. Planejamento e implementa\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem na sa\u00fade do adulto e do idoso na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Participa\u00e7\u00e3o em projetos de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade de car\u00e1ter intersetorial, nas a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 sa\u00fade na sa\u00fade do adulto e do idoso. Aplica\u00e7\u00e3o de conceitos de promo\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e agravos, no cuidado de enfermagem na sa\u00fade do adulto e do idoso. Cuidados de enfermagem a pessoas, fam\u00edlias e grupos, na sa\u00fade do adulto e do idoso nos diferentes perfis epidemiol\u00f3gicos, pautados no contexto social em que se inserem e nas dimens\u00f5es cl\u00ednica, \u00e9tica e relacional/interacional.", "turmas": []}