{"unidade": "Escola de Enfermagem", "departamento": "Enfermagem de Sa\u00fade Coletiva", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ENS0232", "nome": "Enfermagem e Biosseguran\u00e7a", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "a) OBJETIVO GERAL DO M\u00d3DULO.\n1. Efetuar pr\u00e1ticas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o de agentes infecciosos e transmiss\u00edveis, voltadas aos usu\u00e1rios e trabalhadores, particularmente os da \u00e1rea da sa\u00fade e reconhecer outros riscos ocupacionais (f\u00edsicos, qu\u00edmicos e outros).\n\nb) IMPORT\u00c2NCIA DESTE PROGRAMA DE APRENDIZAGEM NA FORMA\u00c7\u00c3O DOENFERMEIRO, NESTE MOMENTO DO CURSO.\n\u00c9 important\u00edssimo que os alunos tenham precocemente acesso a esses conte\u00fados, o fato deles receberem esses conte\u00fados, no terceiro semestre do Curso de Gradua\u00e7\u00e3o de Enfermagem, lhes proporcionar\u00e1 conhecimentos importantes para uma pr\u00e1tica assistencial segura, nas institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.\n\nc) SITUA\u00c7\u00d5ES (eixos integrativos) NOS QUAIS SE FAR\u00c1 USO INTEGRADO DOS CONHECIMENTOS ADQUIRIDOS NO PROGRAMA.\nEm todas as situa\u00e7\u00f5es que envolvam a pr\u00e1tica assistencial.\n\nd) OBJETIVOS ESPEC\u00cdFICOS DO PROGRAMA X L\u00d3GICA DOS CONTE\u00daDOS.\nI. Referentes \u00e0 a\u00e7\u00e3o docente:\nEstimular a capacidade cr\u00edtico-reflexiva do aluno para reconhecer o potencial de transmissibilidade e infectividade de pat\u00f3genos nas suas diversas fontes;\nOportunizar experi\u00eancias de aprendizagem visando o desenvolvimento de compet\u00eancias relacionadas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o ao risco biol\u00f3gico nas diferentes situa\u00e7\u00f5es do cuidado de enfermagem.\n\nII. Referentes \u00e0 a\u00e7\u00e3o discente:\nReconhecer o potencial de transmissibilidade e infectividade de pat\u00f3genos nas suas diversas fontes;\nIdentificar situa\u00e7\u00f5es de exposi\u00e7\u00e3o, particularmente de trabalhadores e usu\u00e1rios de servi\u00e7os de sa\u00fade, aos riscos biol\u00f3gicos e os agravos relacionados \u00e0 essa exposi\u00e7\u00e3o;\nDescrever as pr\u00e1ticas de prote\u00e7\u00e3o a agentes infecciosos;\nReconhecer e utilizar as recomenda\u00e7\u00f5es, a\u00e7\u00f5es e fluxos na ocorr\u00eancia de exposi\u00e7\u00e3o ao risco biol\u00f3gico;\nUtilizar medidas de prote\u00e7\u00e3o ao risco biol\u00f3gico (vacina\u00e7\u00e3o, uso de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o, outras condutas), inclusive na realiza\u00e7\u00e3o das atividades pr\u00e1ticas;\nIdentificar outros riscos ocupacionais no cuidado de enfermagem.", "programa_resumido": "Compreende as bases conceituais e \u00e9tico-legais no cuidado de enfermagem no que diz respeito \n\u00e0 biosseguran\u00e7a, com enfoque na preven\u00e7\u00e3o do risco biol\u00f3gico.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "03/04/2025", "fim": "01/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "03/04/2025", "fim": "01/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}