{"unidade": "Escola de Enfermagem", "departamento": "Enfermagem de Sa\u00fade Coletiva", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ENS0425", "nome": "Enfermagem em Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis com enfoque na Sa\u00fade Coletiva", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "OBJETIVO GERAL DO M\u00d3DULO \n\nInterpretar a ocorr\u00eancia e o enfrentamento das doen\u00e7as transmiss\u00edveis e desenvolver pr\u00e1ticas de enfermagem voltadas \u00e0s a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, segundo o referencial te\u00f3rico da Determina\u00e7\u00e3o Social do Processo Sa\u00fade-Doen\u00e7a.\n\n\nIMPORT\u00c2NCIA DESTE PROGRAMA DE APRENDIZAGEM NA FORMA\u00c7\u00c3O DO ENFERMEIRO, NESTE MOMENTO DO CURSO. \n\nAs doen\u00e7as transmiss\u00edveis representam agravos de grande magnitude em nosso meio. Est\u00e3o presentes em todas as a\u00e7\u00f5es do cuidado em sa\u00fade e em toda a rede de aten\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Neste momento, considera-se que o aluno j\u00e1 possui conhecimentos e habilidades te\u00f3rico-pr\u00e1ticas para desenvolver este programa de aprendizagem.\n\n SITUA\u00c7\u00d5ES NOS QUAIS SE FAR\u00c1 USO INTEGRADO DOS CONHECIMENTOS ADQUIRIDOS NO PROGRAMA \n\n\u0095\tAplica\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas de biosseguran\u00e7a; \n\u0095\tRealiza\u00e7\u00e3o de consulta de enfermagem; \n\u0095\tRealiza\u00e7\u00e3o de visita domicili\u00e1ria;\n\u0095\tRealiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es/atividades de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica;\n\u0095\tAplica\u00e7\u00e3o dos conhecimentos das ci\u00eancias b\u00e1sicas em sa\u00fade, da enfermagem em sa\u00fade coletiva, de imuniza\u00e7\u00f5es e de \u00e9tica no cuidado;\n\n\n OBJETIVOS ESPEC\u00cdFICOS DO PROGRAMA X L\u00d3GICA DOS CONTE\u00daDOS:\n\nReferentes \u00e0 a\u00e7\u00e3o docente:\n\n1.\tEstimular a capacidade cr\u00edtica do aluno para interpretar a ocorr\u00eancia das DT no cen\u00e1rio epidemiol\u00f3gico contempor\u00e2neo e as a\u00e7\u00f5es de enfrentamento, utilizando-se da Teoria da Determina\u00e7\u00e3o Social do Processo Sa\u00fade-Doen\u00e7a e do conceito de Vulnerabilidade;  \n2.\tOportunizar experi\u00eancias de aprendizagem visando o desenvolvimento de compet\u00eancias relacionadas ao cuidado de indiv\u00edduos com DT, sua fam\u00edlias e a coletividade, com base na Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica.\n\nReferente \u00e0 a\u00e7\u00e3o discente:\n\n1.\tReconhecer as pr\u00e1ticas de sa\u00fade voltadas \u00e0s doen\u00e7as transmiss\u00edveis de maior preval\u00eancia nosso meio;\n2.\tDesenvolver o racioc\u00ednio cl\u00ednico e epidemiol\u00f3gico na aten\u00e7\u00e3o \u00e0s DT;\n3.\tAnalisar dados dos sistemas de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica;\n4.\tExecutar a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gicas das doen\u00e7as transmiss\u00edveis;\n5.\tReconhecer as potencialidades e os limites das estrat\u00e9gias de enfrentamento das DT;\n6.\tReconhecer a articula\u00e7\u00e3o entre as pr\u00e1ticas de sa\u00fade realizadas na aten\u00e7\u00e3o especializada e as desenvolvidas na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (refer\u00eancia e contra-refer\u00eancia, integralidade do sistema);\n7.\tReconhecer preconceitos, representa\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es de discrimina\u00e7\u00e3o frente \u00e0s doen\u00e7as transmiss\u00edveis;\n8.\tInterpretar a ocorr\u00eancia das doen\u00e7as transmiss\u00edveis \u00e0 luz do conceito de Vulnerabilidade.", "programa_resumido": "Bases te\u00f3ricas, conceituais e \u00e9tico-legais na aten\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as transmiss\u00edveis (DT), no que diz respeito \u00e0 promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia e reabilita\u00e7\u00e3o aos indiv\u00edduos e suas fam\u00edlias; experi\u00eancias de aprendizagem pr\u00e1tica nos servi\u00e7os de sa\u00fade de aten\u00e7\u00e3o especializada (ambulat\u00f3rios, centros de refer\u00eancia, n\u00facleos e servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e hospitais).", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "25/02/2025", "fim": "16/04/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "25/02/2025", "fim": "16/04/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}