{"unidade": "Escola de Enfermagem", "departamento": "Enfermagem de Sa\u00fade Coletiva", "campus": "Outro", "codigo": "ENS0236", "nome": "Fundamentos de Sa\u00fade Coletiva e o cuidado de Enfermagem", "creditos_aula": 5, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "OBJETIVOS \nPromover o aprendizado de conceitos e instrumentos da Sa\u00fade Coletiva, aplicados \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, tomando como eixo norteador as necessidades de sa\u00fade dos grupos sociais.\n\nOBJETIVO GERAL DO M\u00d3DULO. \n\nPropiciar o desenvolvimento e a integra\u00e7\u00e3o de conhecimentos, habilidades e atitudes do estudante para o processo de cuidado de enfermagem, visando aten\u00e7\u00e3o integral e humanizada \u00e0s necessidades de sa\u00fade dos usu\u00e1rios (pessoas, fam\u00edlias e grupos) em Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade.\n\nIMPORT\u00c2NCIA DESTE PROGRAMA DE APRENDIZAGEM NA FORMA\u00c7\u00c3O DO ENFERMEIRO, NESTE MOMENTO DO CURSO. \u00c9 fundamental que se estruture, de maneira sistem\u00e1tica e completa, o ensino dos conceitos e instrumentos da Sa\u00fade Coletiva aplicados \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, de forma a fundamentar o ensino das bases do cuidado e do planejamento, implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Al\u00e9m disso, esta proposta pretende ampliar o escopo do ensino dos conceitos e  instrumentos da Sa\u00fade Coletiva para o cuidado aos grupos sociais, para al\u00e9m do cuidado aos indiv\u00edduos/fam\u00edlias.\n\nSITUA\u00c7\u00d5ES (eixos integrativos) NOS QUAIS SE FAR\u00c1 USO INTEGRADO DOS CONHECIMENTOS ADQUIRIDOS NO PROGRAMA. Os conhecimentos e habilidades desenvolvidos nos m\u00f3dulos \u201cNecessidades de Sa\u00fade dos Grupos Sociais, Enfermagem como Pr\u00e1tica Social\u201d, \u201cBases para a\u00e7\u00e3o educativa\u201d, \u201cAvalia\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos e fam\u00edlias\u201d ser\u00e3o integrados aos conhecimentos e pr\u00e1ticas de Sa\u00fade Coletiva, por meio da aplica\u00e7\u00e3o de conceitos e instrumentos de Sa\u00fade Coletiva na aten\u00e7\u00e3o a fam\u00edlias de diferentes grupos sociais, residentes nos territ\u00f3rios das Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade. Esse conjunto de saberes possibilitar\u00e1 o desenvolvimento de pr\u00e1ticas voltadas \u00e0s necessidades de sa\u00fade dos grupos sociais dos territ\u00f3rios de pr\u00e1ticas, a partir de projetos de cuidados a fam\u00edlias.\n\nOBJETIVOS ESPEC\u00cdFICOS DO PROGRAMA X L\u00d3GICA DOS CONTE\u00daDOS.\n I. Referentes \u00e0 a\u00e7\u00e3o docente:\n1) Possibilitar a compreens\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o do trabalho e do modelo assistencial, a partir da discuss\u00e3o dos dados obtidos pela aplica\u00e7\u00e3o de roteiro de reconhecimento do trabalho da enfermagem na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, durante as atividades pr\u00e1ticas;\n2) Discutir as pol\u00edticas estatais de sa\u00fade no Brasil e as diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, como resposta \u00e0s necessidades de sa\u00fade de grupos sociais, partindo-se das fam\u00edlias residentes nos territ\u00f3rios de pr\u00e1ticas;\n3) Orientar a elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de projetos de cuidado de enfermagem para responder \u00e0s necessidades de sa\u00fade de grupos sociais, a partir de projetos de cuidado \u00e0s fam\u00edlias.\n\nII. Referentes \u00e0 a\u00e7\u00e3o discente:\n1) Aplicar o roteiro de reconhecimento do trabalho da enfermagem na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica durante a participa\u00e7\u00e3o nas atividades;\n2) Elaborar projetos de cuidado de enfermagem em sa\u00fade coletiva voltados a necessidades de sa\u00fade de grupos sociais, a partir das diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade e considerando as pol\u00edticas estatais de sa\u00fade.", "programa_resumido": "Monitoramento das necessidades de sa\u00fade na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Cuidados na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e, particularmente, cuidados de enfermagem a indiv\u00edduos/fam\u00edlias e grupos, com enfoque na fam\u00edlia, como unidade que expressa os perfis epidemiol\u00f3gicos dos grupos sociais. Aplica\u00e7\u00e3o de conceitos e instrumentos da sa\u00fade coletiva na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.", "turmas": []}