{"unidade": "Escola de Enfermagem de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Enfermagem Geral e Especializada", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ERG0339", "nome": "Cuidado Integral ao Adulto e Idoso no Perioperat\u00f3rio", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Identificar necessidades de sa\u00fade do paciente adulto e idoso no perioperat\u00f3rio e de organiza\u00e7\u00e3o de cuidado integral. Planejar o cuidado considerando as dimens\u00f5es biol\u00f3gicas, psicol\u00f3gicas e s\u00f3cio culturais presentes no processo sa\u00fade-doen\u00e7a, implementar e avaliar as a\u00e7\u00f5es de enfermagem com base nessas dimens\u00f5es, no contexto do cuidado do adulto e do idoso no perioperat\u00f3rio, em institui\u00e7\u00f5es hospitalares de n\u00edvel terci\u00e1rio.", "programa_resumido": "Esta disciplina proporciona ao estudante o desenvolvimento de saberes (cognitivos, procedimentais e atitudinais) para a realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es voltadas ao cuidado integral \u00e0s necessidades individuais do adulto e idoso e de seus familiares e o planejamento da assist\u00eancia de enfermagem no perioperat\u00f3rio. Os cen\u00e1rios de ensino-aprendizagem s\u00e3o hospitais terci\u00e1rios.", "turmas": [{"codigo": "20251P1", "inicio": "24/02/2025", "fim": "09/04/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251T1", "observacoes": "Os hor\u00e1rios registrados n\u00e3o refletem hor\u00e1rios reais das aulas. O aluno deve consultar as malhas hor\u00e1rias no site da EERP.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251T1", "inicio": "24/02/2025", "fim": "09/04/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Os hor\u00e1rios registrados n\u00e3o refletem hor\u00e1rios reais das aulas. O aluno deve consultar as malhas hor\u00e1rias no site da EERP.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}