{"unidade": "Escola de Enfermagem de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Enf Materno-infantil e Sa\u00fade P\u00fablica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ERM0128", "nome": "Sa\u00fade Ambiental", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Contribuir para o desenvolvimento de compet\u00eancias do enfermeiro, na \u00e1rea da Sa\u00fade Ambiental. Contribuir para a compreens\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre sa\u00fade humana e ambiental num contexto sanit\u00e1rio, pol\u00edtico, econ\u00f4mico e cultural.", "programa_resumido": "Promover a aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos sobre condi\u00e7\u00f5es ambientais e sua rela\u00e7\u00e3o com a sa\u00fade humana, no contexto dos Objetivos do Desenvolvimento Sustent\u00e1vel e do Conceito de Sa\u00fade \u00danica.", "turmas": [{"codigo": "20251P1", "inicio": "12/03/2025", "fim": "07/05/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251T1", "observacoes": "Os hor\u00e1rios registrados n\u00e3o refletem hor\u00e1rios reais das aulas. O aluno deve consultar as malhas hor\u00e1rias no site da EERP.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251T1", "inicio": "12/03/2025", "fim": "07/05/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Os hor\u00e1rios registrados n\u00e3o refletem hor\u00e1rios reais das aulas. O aluno deve consultar as malhas hor\u00e1rias no site da EERP.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}