{"unidade": "Escola de Enfermagem de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Enf Materno-infantil e Sa\u00fade P\u00fablica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ERM0402", "nome": "Organiza\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o em Sa\u00fade e Enfermagem na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica", "creditos_aula": 7, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Objetivo geral: desenvolver conhecimentos, habilidades e atitudes na \u00e1rea de compet\u00eancia t\u00e9cnico-pol\u00edtica da organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o do sistema de sa\u00fade e pr\u00e1tica de enfermagem para constru\u00e7\u00e3o da integralidade tendo a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade como porta de entrada preferencial e centro de comunica\u00e7\u00e3o da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade. Objetivos espec\u00edficos 1. Reconhecer a organiza\u00e7\u00e3o do setor sa\u00fade no Brasil \u00e0 luz das diretrizes das pol\u00edticas de sa\u00fade. 2. Desenvolver compet\u00eancias gerenciais para o trabalho de enfermagem nos servi\u00e7os de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade na perspectiva do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.", "programa_resumido": "Esta disciplina proporciona ao estudante o desenvolvimento de compet\u00eancias (conhecimentos, habilidades e atitudes) para conhecer e analisar a organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o do sistema de sa\u00fade nas inst\u00e2ncias federal, estadual e municipal de sa\u00fade tendo a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade como coordenadora do cuidado e ordenadora das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os disponibilizados na Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade, considerando as pol\u00edticas de sa\u00fade e os grupos priorit\u00e1rios por elas definidos. Os cen\u00e1rios de ensino-aprendizagem s\u00e3o inst\u00e2ncias de organiza\u00e7\u00e3o, decis\u00e3o e assist\u00eancia no n\u00edvel local e regional. Conte\u00fado program\u00e1tico: - Reforma Sanit\u00e1ria Brasileira e a constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - Pactua\u00e7\u00e3o de compromissos e defini\u00e7\u00e3o de responsabilidades de cada esfera de governo \u2013 Regionaliza\u00e7\u00e3o em sa\u00fade -Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u2013--Planejamento e programa\u00e7\u00e3o -Regula\u00e7\u00e3o, controle e avalia\u00e7\u00e3o -Participa\u00e7\u00e3o e Controle Social -Indicadores de monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o de gest\u00e3o \u2013 Sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e a tomada de decis\u00f5es  - Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade  - Processo de Trabalho na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e as ferramentas de gest\u00e3o da cl\u00ednica -Atribui\u00e7\u00f5es dos profissionais na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica -Situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o em n\u00edvel local e a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.", "turmas": [{"codigo": "20251P1", "inicio": "17/03/2025", "fim": "07/04/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251T1", "observacoes": "Os hor\u00e1rios registrados n\u00e3o refletem hor\u00e1rios reais das aulas. O aluno deve consultar as malhas hor\u00e1rias no site da EERP.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251T1", "inicio": "17/03/2025", "fim": "07/04/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Os hor\u00e1rios registrados n\u00e3o refletem hor\u00e1rios reais das aulas. O aluno deve consultar as malhas hor\u00e1rias no site da EERP.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}