{"unidade": "Escola de Enfermagem de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Enf Materno-infantil e Sa\u00fade P\u00fablica", "campus": "Outro", "codigo": "ERM0311", "nome": "Cuidado Integral em Sa\u00fade II", "creditos_aula": 14, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Promover oportunidades de aprendizado significativo, contribuindo com a forma\u00e7\u00e3o do(a) enfermeiro(a) nas \u00e1reas de compet\u00eancia para o cuidado integral \u00e0s necessidades individuais, coletivas e organiza\u00e7\u00e3o/gest\u00e3o do cuidado integral e dos servi\u00e7os de sa\u00fade. Para tanto, o estudante dever\u00e1 reconhecer e relacionar a \u00e1rea de abrang\u00eancia da UBS como espa\u00e7o de produ\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e doen\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o adscrita; identificar e analisar a UBS como unidade de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de sa\u00fade e do SUS; identificar e analisar o modo como a popula\u00e7\u00e3o utiliza o servi\u00e7o. Identificar necessidades de sa\u00fade do indiv\u00edduo, fam\u00edlia e comunidade, iniciar a formula\u00e7\u00e3o de problemas, elaborar e executar a\u00e7\u00f5es de cuidado nas dimens\u00f5es biol\u00f3gicas, psicol\u00f3gicas, socioculturais presentes no processo sa\u00fade-doen\u00e7a nas diferentes fases do ciclo vital (crian\u00e7a, adolescente, adulto, idoso, considerando as quest\u00f5es de g\u00eanero); realizar reflex\u00e3o cr\u00edtica acerca das viv\u00eancias, articulando teoria-pr\u00e1tica e dissertar sobre o modo como estas o mobilizaram enquanto estudante e futuro profissional; participar de a\u00e7\u00f5es que fortale\u00e7am a articula\u00e7\u00e3o universidade-servi\u00e7o visando a integralidade da aten\u00e7\u00e3o. Cabe ao professor auxiliar o estudante a identificar e analisar a UBS como unidade de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria em sa\u00fade e do SUS; promover inser\u00e7\u00e3o do estudante na UBS de modo que este possa observar e realizar a\u00e7\u00f5es de cuidado de enfermagem na perspectiva da integralidade a usu\u00e1rios na UBS, no domic\u00edlio e na comunidade; estimular o estudante a realizar reflex\u00e3o cr\u00edtica acerca das viv\u00eancias, articulando teoria-pr\u00e1tica e dissertar sobre o modo como estas o mobilizam enquanto estudante e futuro profissional; estimular o estudante a identificar, analisar, relacionar, sistematizar as viv\u00eancias, fomentando a articula\u00e7\u00e3o com os conceitos te\u00f3ricos que sustentam tais pr\u00e1ticas; mediar situa\u00e7\u00f5es de conflito intragrupal, sinalizando elementos da din\u00e2mica de rela\u00e7\u00f5es interpessoais com vistas ao trabalho em equipe e gest\u00e3o da equipe de enfermagem; acompanhar e avaliar o processo de aprendizagem do estudante e do grupo e adequar estrat\u00e9gias pedag\u00f3gicas.", "programa_resumido": "Cuidado integral \u00e0s necessidades individuais, coletivas e gest\u00e3o do cuidado em sa\u00fade/enfermagem e de servi\u00e7os de acordo com princ\u00edpios \u00e9ticos, com foco no indiv\u00edduo, fam\u00edlia e comunidade. A\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de sa\u00fade nas diferentes fases do ciclo vital (crian\u00e7a, mulher, adulto e idoso). A\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade (\u00eanfase nas doen\u00e7as negligenciadas e prioridades nacionais - tuberculose, hansen\u00edase, hipertens\u00e3o e diabetes). A\u00e7\u00f5es de enfermagem de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de agravos no \u00e2mbito da APS.", "turmas": [{"codigo": "20251P1", "inicio": "24/02/2025", "fim": "16/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251T1", "observacoes": "Os hor\u00e1rios registrados n\u00e3o refletem hor\u00e1rios reais das aulas. O aluno deve consultar as malhas hor\u00e1rias no site da EERP.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251T1", "inicio": "24/02/2025", "fim": "16/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Os hor\u00e1rios registrados n\u00e3o refletem hor\u00e1rios reais das aulas. O aluno deve consultar as malhas hor\u00e1rias no site da EERP.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}