{"unidade": "Escola de Enfermagem de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Enf Materno-infantil e Sa\u00fade P\u00fablica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ERM0104", "nome": "Biologia Celular, Histologia e Embriologia", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Propiciar a compreens\u00e3o integrada de mecanismos moleculares e celulares no desenvolvimento humano, como subs\u00eddio para a forma\u00e7\u00e3o do enfermeiro na \u00e1rea de compet\u00eancia do cuidado integral \u00e0s necessidades de sa\u00fade individuais e coletivas.", "programa_resumido": "M\u00f3dulo 1 - Biologia Celular: conceitos e mecanismos fundamentais da organiza\u00e7\u00e3o estrutural e funcional da c\u00e9lula eucariota; \nM\u00f3dulo 2 - Histologia: histologia dos tecidos fundamentais; \nM\u00f3dulo 3 \u2013 Embriologia: desenvolvimento embrion\u00e1rio e fetal envolvidos no desenvolvimento do ser humano e suas interfaces com o cuidado em sa\u00fade. Revis\u00e3o de conte\u00fados curriculares do ensino m\u00e9dio da \u00e1rea de biologia com foco na biologia humana, organiza\u00e7\u00e3o celular e fun\u00e7\u00f5es vitais b\u00e1sicas.", "turmas": [{"codigo": "20251P1", "inicio": "10/03/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251T1", "observacoes": "Os hor\u00e1rios registrados n\u00e3o refletem hor\u00e1rios reais das aulas. O aluno deve consultar as malhas hor\u00e1rias no site da EERP.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251T1", "inicio": "10/03/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Os hor\u00e1rios registrados n\u00e3o refletem hor\u00e1rios reais das aulas. O aluno deve consultar as malhas hor\u00e1rias no site da EERP.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}