{"unidade": "Escola de Enfermagem de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Enf Materno-infantil e Sa\u00fade P\u00fablica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ERM0309", "nome": "Cuidado Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Identificar necessidades de sa\u00fade e necessidades humanas b\u00e1sicas (individuais e coletivas) e de organiza\u00e7\u00e3o/gest\u00e3o do cuidado integral e servi\u00e7os de sa\u00fade. Formular e elaborar problemas de sa\u00fade, considerando as dimens\u00f5es biol\u00f3gicas, psicol\u00f3gicas e socioculturais presentes no processo sa\u00fade-doen\u00e7a, executando e avaliando as a\u00e7\u00f5es, no contexto do cuidado \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente hospitalizados e sua fam\u00edlia.", "programa_resumido": "Esta disciplina est\u00e1 centrada no desenvolvimento de atributos (conhecimentos, habilidades e atitudes) para a realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es voltadas ao cuidado integral \u00e0s necessidades individuais, coletivas e gest\u00e3o do cuidado em sa\u00fade/enfermagem e de servi\u00e7os com foco na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente. Os cen\u00e1rios de ensino-aprendizagem s\u00e3o hospital secund\u00e1rio/terci\u00e1rio.", "turmas": [{"codigo": "20251P1", "inicio": "28/05/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251T1", "observacoes": "Os hor\u00e1rios registrados n\u00e3o refletem hor\u00e1rios reais das aulas. O aluno deve consultar as malhas hor\u00e1rias no site da EERP.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251T1", "inicio": "28/05/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Os hor\u00e1rios registrados n\u00e3o refletem hor\u00e1rios reais das aulas. O aluno deve consultar as malhas hor\u00e1rias no site da EERP.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}