{"unidade": "Escola de Enfermagem de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Enf Materno-infantil e Sa\u00fade P\u00fablica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ERM0206", "nome": "Enfermagem em Gen\u00e9tica e Gen\u00f4mica", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Contribuir com a forma\u00e7\u00e3o do enfermeiro na \u00e1rea de compet\u00eancia do cuidado integral \u00e0s necessidades individuais e coletivas, assim como na gest\u00e3o do cuidado de fam\u00edlias que possam apresentar condi\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas ou predisposi\u00e7\u00e3o para tal, tendo como referencial as Compet\u00eancias Essenciais de Enfermagem.", "programa_resumido": "Integra\u00e7\u00e3o da gen\u00e9tica e da gen\u00f4mica \u00e0 pr\u00e1tica de enfermagem, sob a perspectiva da fam\u00edlia e do cuidado de sa\u00fade baseado em gen\u00f4mica.", "turmas": [{"codigo": "20251P1", "inicio": "09/04/2025", "fim": "02/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251T1", "observacoes": "Os hor\u00e1rios registrados n\u00e3o refletem hor\u00e1rios reais das aulas. O aluno deve consultar as malhas hor\u00e1rias no site da EERP.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251T1", "inicio": "09/04/2025", "fim": "02/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Os hor\u00e1rios registrados n\u00e3o refletem hor\u00e1rios reais das aulas. O aluno deve consultar as malhas hor\u00e1rias no site da EERP.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}