{"unidade": "Escola de Enfermagem de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Enf Psiqui\u00e1trica e Ci\u00eancias Humanas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ERP0226", "nome": "Did\u00e1tica I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Conceituar Did\u00e1tica enquanto campo de conhecimento; Identificar e analisar as diferentes concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas que marcaram o s\u00e9culo XX e as tend\u00eancias dos paradigmas did\u00e1tico-pedag\u00f3gicas do S\u00e9culo XXI, considerando os aspectos hist\u00f3ricos e sociais, no contexto das escolas de ensino fundamental e m\u00e9dio; Analisar o quadro conceitual e seus marcos te\u00f3ricos relacionados \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 Sa\u00fade, tendo em vista a fun\u00e7\u00e3o educativa do enfermeiro, destacando o significado desses conceitos te\u00f3ricos na pr\u00e1tica profissional do enfermeiro docente.", "programa_resumido": "Conceito de Did\u00e1tica enquanto campo de conhecimento. Concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas que marcaram o s\u00e9c. XX e XXI e suas implica\u00e7\u00f5es no cotidiano da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade. Postura did\u00e1tico-pedag\u00f3gica na fun\u00e7\u00e3o educativa do enfermeiro e na pr\u00e1tica docente do enfermeiro professor.", "turmas": [{"codigo": "20251T1", "inicio": "10/03/2025", "fim": "19/05/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Os hor\u00e1rios registrados n\u00e3o refletem hor\u00e1rios reais das aulas. O aluno deve consultar as malhas hor\u00e1rias no site da EERP.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}