{"unidade": "Faculdade de Ci\u00eancias Farmac\u00eauticas", "departamento": "An\u00e1lises Cl\u00ednicas e Toxicol\u00f3gicas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FBC0534", "nome": "Pr\u00e1tica Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e0 Sa\u00fade", "creditos_aula": 0, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "1- Oferecer a estudantes de cursos da \u00e1rea da sa\u00fade a oportunidade de experi\u00eancia vivencial do cotidiano da Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade para a compreens\u00e3o do funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, atrav\u00e9s da imers\u00e3o na din\u00e2mica dos servi\u00e7os para o desenvolvimento de atividades de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade em grupos multiprofissionais com estrutura tutorial.\n2- Ampliar a percep\u00e7\u00e3o do estudante vocacionado para o trabalho na \u00e1rea de sa\u00fade a respeito das potencialidades, responsabilidades e demandas espec\u00edficas da pr\u00f3pria forma\u00e7\u00e3o profissional para o exerc\u00edcio da interprofissionalidade.", "programa_resumido": "Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade. N\u00facleo Ampliado de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF); Equipe Multidisciplinar de Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar (EMAD). Estrutura e equipamentos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Territorializa\u00e7\u00e3o, reconhecimento da \u00e1rea adstrita. An\u00e1lise Institucional, organiza\u00e7\u00e3o geral dos servi\u00e7os e interprofissionalidade. Informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade. Cadastro de fam\u00edlias. Humaniza\u00e7\u00e3o, Acolhimento, Acesso. Apoio Matricial. Acompanhamento de visitas e consultas domiciliares. Coordena\u00e7\u00e3o de cuidados. Grupos terap\u00eauticos e educacionais e atividades afins.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "N\u00famero m\u00ednimo de matriculados para que a disciplina seja ministrada: 04.\nFeita em UBS, conforme cronograma do docente respons\u00e1vel.", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCF -  para toda a Unidade": {"vagas": 7, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 8, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}