{"unidade": "Faculdade de Ci\u00eancias Farmac\u00eauticas", "departamento": "Farm\u00e1cia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FBF0619", "nome": "Cosmetologia", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Desenvolver a habilidade de compreender e discutir conceitos de Cosmetologia, e capacitar o aluno a enfrentar e resolver problemas relacionados aos aspectos de desenvolvimento e avalia\u00e7\u00e3o de efic\u00e1cia e seguran\u00e7a de formula\u00e7\u00f5es cosm\u00e9ticas e de higiene.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 cosmetologia. Caracter\u00edsticas e funcionalidade da pele. Classes de produtos cosm\u00e9ticos e de higiene e principais componentes. Desenvolvimento de produtos cosm\u00e9ticos. Avalia\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia e seguran\u00e7a de prepara\u00e7\u00f5es cosm\u00e9ticas. Aspectos regulat\u00f3rios de produtos cosm\u00e9ticos e de higiene.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "25/02/2025", "fim": "13/05/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 83, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCF - Farm\u00e1cia-Bioqu\u00edmica \u0096 Diurno": {"vagas": 83, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "25/02/2025", "fim": "13/05/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:00", "fim": "20:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 83, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCF - Farm\u00e1cia-Bioqu\u00edmica \u0096 Noturno": {"vagas": 83, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "25/02/2025", "fim": "13/05/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 83, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCF - Farm\u00e1cia-Bioqu\u00edmica \u0096 Diurno": {"vagas": 83, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025122", "inicio": "25/02/2025", "fim": "13/05/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "20:00", "fim": "22:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 83, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCF - Farm\u00e1cia-Bioqu\u00edmica \u0096 Noturno": {"vagas": 83, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}