{"unidade": "Faculdade de Ci\u00eancias Farmac\u00eauticas", "departamento": "Farm\u00e1cia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FBF0352", "nome": "Controle F\u00edsico e Qu\u00edmico de Qualidade de Medicamentos e Cosm\u00e9ticos", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Desenvolver habilidades dos alunos para atua\u00e7\u00e3o profissional na \u00e1rea de controle f\u00edsico-qu\u00edmico de qualidade de insumos, medicamentos e cosm\u00e9ticos nas ind\u00fastrias farmac\u00eauticas e nos laborat\u00f3rios de pesquisas e desenvolvimento farmac\u00eauticos.\nIntroduzir o aluno no uso das t\u00e9cnicas espectrosc\u00f3picas, separa\u00e7\u00e3o e hifenadas avan\u00e7adas com o intuito de dar os alunos os conhecimentos b\u00e1sicos que lhe permitir\u00e3o uma melhor escolha e utiliza\u00e7\u00e3o da metodologia mais apropriada \u00e0 solu\u00e7\u00e3o dos problemas anal\u00edticos nas ind\u00fastrias farmac\u00eauticas e nos laborat\u00f3rios de pesquisas e desenvolvimento farmac\u00eauticos.", "programa_resumido": "-Aulas te\u00f3ricas: Conceitos de controle integral da qualidade; fundamentos e aplica\u00e7\u00f5es de m\u00e9todos anal\u00edticos modernos aplicados ao controle f\u00edsico-qu\u00edmico de qualidade de insumos, medicamentos e cosm\u00e9ticos; desenvolvimento e valida\u00e7\u00e3o e metodologia anal\u00edtica, estabilidade de medicamentos e cosm\u00e9ticos.\n\n-Aulas pr\u00e1ticas: Desenvolvimento dos m\u00e9todos, planejamento dos ensaios e aplica\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos na determina\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de qualidade de medicamentos e cosm\u00e9ticos.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "N\u00famero m\u00ednimo de matriculados para que a disciplina seja ministrada: 05.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCF - Farm\u00e1cia-Bioqu\u00edmica \u0096 Diurno": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "N\u00famero m\u00ednimo de matriculados para que a disciplina seja ministrada: 05.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCF - Farm\u00e1cia-Bioqu\u00edmica \u0096 Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "observacoes": "N\u00famero m\u00ednimo de matriculados para que a disciplina seja ministrada: 05.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCF - Farm\u00e1cia-Bioqu\u00edmica \u0096 Diurno": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025122", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "observacoes": "N\u00famero m\u00ednimo de matriculados para que a disciplina seja ministrada: 05.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCF - Farm\u00e1cia-Bioqu\u00edmica \u0096 Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}