{"unidade": "Faculdade de Ci\u00eancias Farmac\u00eauticas", "departamento": "Farm\u00e1cia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FBF0602", "nome": "Pr\u00e1tica Farmac\u00eautica Integrativa I", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Desenvolver a habilidade de compreender problemas que podem ocorrer no processo de uso de medicamentos por pacientes internados e ambulatoriais e buscar solu\u00e7\u00f5es para tais problemas por meio da aplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos de ci\u00eancias farmac\u00eauticas.", "programa_resumido": "Seguran\u00e7a do paciente. Formas farmac\u00eauticas, dilui\u00e7\u00f5es e vias de administra\u00e7\u00e3o. Prescri\u00e7\u00e3o. Intera\u00e7\u00f5es medicamentosas. Farmacot\u00e9cnica adaptativa. C\u00e1lculo farmac\u00eautico.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "15:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 83, "inscritos": 72, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCF - Farm\u00e1cia-Bioqu\u00edmica \u0096 Diurno": {"vagas": 83, "inscritos": 72, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:00", "fim": "19:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 83, "inscritos": 67, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCF - Farm\u00e1cia-Bioqu\u00edmica \u0096 Noturno": {"vagas": 83, "inscritos": 67, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}