{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Antropologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLA0403", "nome": "Pensamento Social Caribenho: Racialidade, Cultura e Poder", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Por focalizar quest\u00f5es de rela\u00e7\u00f5es raciais e africanidade, essa disciplina contribuir\u00e1 para a expans\u00e3o do curr\u00edculo da \u00e1rea de Popula\u00e7\u00f5es Africanas e Afro-Brasileiras, incluindo uma regi\u00e3o central para a di\u00e1spora africana e ampliando seu enfoque transatl\u00e2ntico. Ela visa tamb\u00e9m ao estabelecimento de um curr\u00edculo voltado para os  estudos latino-americanos e caribenhos no Departamento de Antropologia, que possibilitar\u00e1 aos  alunos de Ci\u00eancias Sociais uma compreens\u00e3o mais ampla e complexa do contexto regional em que vivem. A disciplina promover\u00e1 tamb\u00e9m a reflex\u00e3o cr\u00edtica sobre algumas  quest\u00f5es fundamentais para a antropologia contempor\u00e2nea, como nacionalidade, ra\u00e7a, criouliza\u00e7\u00e3o, africanidade, capitalismo, colonialismo e di\u00e1spora.", "programa_resumido": "Fornecer ao estudantes de Ci\u00eancias Sociais e cursos afins uma introdu\u00e7\u00e3o cr\u00edtica ao pensamento social caribenho, atrav\u00e9s da leitura e discuss\u00e3o de textos cl\u00e1sssicos de autores de diversas ilhas/pa\u00edses da regi\u00e3o (Cuba, Porto Rico, Trinidad e Tobago, Jamaica, Antigua, Haiti e Martinica). Os alunos dever\u00e3o se familiarizar com as ideias centrais dos autores, entender as liga\u00e7\u00f5es e debates entre eles, e discutir temas tais mais amplos como nacionalidade, ra\u00e7a, criouliza\u00e7\u00e3o, africanidade, capitalismo, colonialismo e di\u00e1spora.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Felipe Ferreira Gon\u00e7alves"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 55, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Letras - Portugu\u00eas e Lingu\u00edstica (Bach.)": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Felipe Ferreira Gon\u00e7alves"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 55, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Letras - Portugu\u00eas e Lingu\u00edstica (Bach.)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}