{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Antropologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLA0337", "nome": "Do Afro ao Brasileiro: Religi\u00e3o e Cultura Nacional", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Oferecer uma perspectiva antropol\u00f3gica de interpreta\u00e7\u00e3o do processo de forma\u00e7\u00e3o das religi\u00f5es afro-brasileiras sublinhando seus di\u00e1logos com a cultura nacional em termos de comportamento, estilo de vida, produ\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica e constru\u00e7\u00e3o identit\u00e1ria.", "programa_resumido": "Oferecer ao aluno de ci\u00eancias sociais uma perspectiva antropol\u00f3gica de interpreta\u00e7\u00e3o do processo de forma\u00e7\u00e3o e da din\u00e2mica das religi\u00f5es afro-brasileiras sublinhando seus di\u00e1logos com a cultura nacional em termos de comportamento, estilo de vida e produ\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Vagner Goncalves da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 55, "inscritos": 49, "pendentes": 13, "matriculados": 35, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 16, "pendentes": 4, "matriculados": 10, "grupos": {"FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 1, "matriculados": 2}, "FFLCH - Letras - Portugu\u00eas e Lingu\u00edstica (Bach.)": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 3}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 3, "matriculados": 2}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Vagner Goncalves da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 55, "inscritos": 28, "pendentes": 2, "matriculados": 25, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 11, "pendentes": 2, "matriculados": 9, "grupos": {"FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 1, "matriculados": 3}, "FFLCH - Letras - Portugu\u00eas e Lingu\u00edstica (Bach.)": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 1, "matriculados": 4}}}}}]}