{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC0257", "nome": "Literatura Latina: Elegia ou Epigrama", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Op\u00e7\u00e3o Elegia: Propiciar aos alunos contato com g\u00eanero eleg\u00edaco, seu desenvolvimento e fixa\u00e7\u00e3o dentro das pr\u00e1ticas letradas romanas, al\u00e9m de apresentar certa vis\u00e3o geral das produ\u00e7\u00f5es textuais coet\u00e2neas ao g\u00eanero em quest\u00e3o e das condi\u00e7\u00f5es sociais e pol\u00edticas em que ela se desenvolveu.Op\u00e7\u00e3o Epigrama: Proporcionar aos alunos contato com a produ\u00e7\u00e3o epigram\u00e1tica latina, por meio da leitura e interpreta\u00e7\u00e3o de textos de seus principais cultores e \u00e0 luz de seus antecessores gregos no g\u00eanero.Em ambas as op\u00e7\u00f5es: a disciplina pretende discutir os problemas did\u00e1ticos de ensinar poesia latina de mat\u00e9ria amorosa ou de mat\u00e9ria pol\u00edtica, distinguindo entre a pr\u00e1tica po\u00e9tica latina, que trata tecnicamente as duas mat\u00e9rias, e a pr\u00e1tica po\u00e9tica moderna, que permite a express\u00e3o sincera do afeto amoroso, bem como a manifesta\u00e7\u00e3o engajada da posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.", "programa_resumido": "Op\u00e7\u00e3o Elegia:1. As origens do g\u00eanero eleg\u00edaco na Antig\u00fcidade Cl\u00e1ssicas;2. Corn\u00e9lio Galo e a Elegia3. Catulo e os carmina da se\u00e7\u00e3o eleg\u00edaca;4. A elegia er\u00f3tica romana \u00e1 \u00e9poca de Augusto;5. Uma leitura moderna da elegia \u00e1 luz da produ\u00e7\u00e3o da Antig\u00fcidade Cl\u00e1ssicaOp\u00e7\u00e3o Epigrama: O curso tem por objetivo o estudo da produ\u00e7\u00e3o epigram\u00e1tica, sobretudo dos dois principais cultores do g\u00eanero em l\u00edngua latina, Catulo e Marcial, sem se ignorarem outros exemplares epigram\u00e1ticos transmitidos \u00e0 posteridade, como aqueles pertencentes \u00e0 Priapeia Latina.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Alexandre Pinheiro Hasegawa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 14, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 9, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Angelo Oliva Neto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 29, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 14, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 13, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 6, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 6, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 6, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 6}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}