{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC0112", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o aos Estudos Cl\u00e1ssicos I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer um repert\u00f3rio de textos representativos da Antiguidade cl\u00e1ssica de forma a propiciar aos alunos mat\u00e9ria de reflex\u00e3o sobre quest\u00f5es liter\u00e1rias.", "programa_resumido": "Apresenta\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros de poesia hexam\u00e9trica e de poesia \u0093l\u00edrica\u0094 (eleg\u00edaca, j\u00e2mbica e m\u00e9lica), bem como no\u00e7\u00f5es gerais de po\u00e9tica cl\u00e1ssica, com base nos tratados de Arist\u00f3teles (Po\u00e9tica) e de Hor\u00e1cio (Arte po\u00e9tica).", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Breno Battistin Sebastiani"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Breno Battistin Sebastiani"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Adriane da Silva Duarte"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Adriane da Silva Duarte"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Breno Battistin Sebastiani"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Breno Battistin Sebastiani"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Adriane da Silva Duarte"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Adriane da Silva Duarte"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Luise Marion Frenkel"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Luise Marion Frenkel"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Giuliana Ragusa de Faria"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Giuliana Ragusa de Faria"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025113", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Luise Marion Frenkel"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Luise Marion Frenkel"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025114", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Giuliana Ragusa de Faria"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Giuliana Ragusa de Faria"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025121", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Pablo Schwartz Frydman"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Pablo Schwartz Frydman"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025122", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Paulo Martins"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Paulo Martins"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025123", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Pablo Schwartz Frydman"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Pablo Schwartz Frydman"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025124", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Alexandre Pinheiro Hasegawa", "Eduardo Henrik Aubert"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Alexandre Pinheiro Hasegawa", "Eduardo Henrik Aubert"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025131", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Sidney Calheiros de Lima"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Sidney Calheiros de Lima"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025132", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Marly de Bari Matos"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Marly de Bari Matos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025133", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Sidney Calheiros de Lima"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Sidney Calheiros de Lima"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025134", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Marly de Bari Matos"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Marly de Bari Matos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}