{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC0176", "nome": "Estudos Comparados de Literaturas de L\u00edngua Portuguesa I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Propiciar aos alunos e alunas a apreens\u00e3o de crit\u00e9rios e conceitos para o comparatismo entre as literaturas de l\u00edngua portuguesa, atrav\u00e9s da aproxima\u00e7\u00e3o entre suas produ\u00e7\u00f5es art\u00edsticas, po\u00e9ticas, ficcionais e em diversos suportes midi\u00e1ticos;\nProblematizar conceitos tradicionais dos estudos liter\u00e1rios e revelar, via comparatismo de textos escritos em portugu\u00eas, imbrica\u00e7\u00f5es entre est\u00e9tica e ideologia;\nContribuir com a efetiva\u00e7\u00e3o da Lei 11.634/08 a partir da leitura de textos das literaturas africanas e negra/ afro-brasileira.", "programa_resumido": "Crit\u00e9rios para o comparatismo liter\u00e1rio; o comparatismo liter\u00e1rio Brasil/Portugal/\u00c1frica de l\u00edngua portuguesa; literatura, colonialismo, p\u00f3s colonialismo e anticolonialismo; literatura e identidade; a teoria na pr\u00e1tica: poesia; a teoria na pr\u00e1tica: conto; a teoria na pr\u00e1tica: romance; Lei 11.645/08.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Fabiana Buitor Carelli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Fabiana Buitor Carelli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}