{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "Outro", "codigo": "FLC0124", "nome": "\u00c9pica Grega: Homero", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Apresentar a \u00e9pica grega atrav\u00e9s do estudo da Il\u00edada e/ou da Odisseia, de Homero.", "programa_resumido": "Apresenta\u00e7\u00e3o das principais caracter\u00edsticas e correntes de discuss\u00e3o cr\u00edtica da Il\u00edada e/ou Odisseia.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Adriano Machado Ribeiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Adriano Machado Ribeiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}