{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC0484", "nome": "Literaturas Africanas de L\u00edngua Portuguesa II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "O curso tem como finalidade apresentar a literatura mo\u00e7ambicana, com foco nas marcas decisivas em seu processo de forma\u00e7\u00e3o, considerando-as como resposta, no plano da est\u00e9tica, aos problemas colocados pelo contexto hist\u00f3rico que cerca sua produ\u00e7\u00e3o. A constitui\u00e7\u00e3o da identidade nacional, os aportes dos movimentos africanistas, a interpreta\u00e7\u00e3o das propostas da Negritude, a incorpora\u00e7\u00e3o e a reformula\u00e7\u00e3o dos g\u00eaneros liter\u00e1rios, com aten\u00e7\u00e3o especial para as matrizes da oralidade, ser\u00e3o pontos abordados na an\u00e1lise da fic\u00e7\u00e3o e da poesia, dos momentos iniciais at\u00e9 a contemporaneidade.", "programa_resumido": "A forma\u00e7\u00e3o da literatura em Mo\u00e7ambique. A constitui\u00e7\u00e3o da identidade nacional. Os movimentos africanistas e as propostas da Negritude. A reformula\u00e7\u00e3o dos g\u00eaneros liter\u00e1rios e as matrizes da oralidade. A fic\u00e7\u00e3o e a poesia, dos momentos iniciais at\u00e9 a contemporaneidade.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Ubirat\u00e3 Roberto Bueno de Souza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 28, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 12, "grupos": {"FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 14, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 7}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 4}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Ubirat\u00e3 Roberto Bueno de Souza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 15, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 5, "pendentes": 1, "matriculados": 4, "grupos": {"FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 14, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 1, "matriculados": 2}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Ubirat\u00e3 Roberto Bueno de Souza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 19, "pendentes": 1, "matriculados": 18, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 6, "grupos": {"FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 15, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 5}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Ubirat\u00e3 Roberto Bueno de Souza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 10, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 9, "pendentes": 1, "matriculados": 8, "grupos": {"FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 5}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 1, "matriculados": 3}}}}}]}