{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC0247", "nome": "L\u00edngua Latina V", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "O curso de L\u00edngua Latina V tem por objetivo concluir o estudo do per\u00edodo composto e do modo verbal subjuntivo, introduzindo o aluno na an\u00e1lise gramatical, estil\u00edstica e liter\u00e1ria da poesia latina. Al\u00e9m disso, a disciplina pretende discutir os problemas did\u00e1ticos do ensino das formas nominais do verbo latino a alunos cuja l\u00edngua forma e constr\u00f3i essas formas diferentemente.", "programa_resumido": "O curso completa o exame da gram\u00e1tica latina, concluindo o estudo do modo subjuntivo verbal e do per\u00edodo composto. H\u00e1 uma introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 poesia latina.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Robson Tadeu Cesila"]}, {"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Robson Tadeu Cesila"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Adriano Scatolin"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Adriano Scatolin"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}