{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC0602", "nome": "Literatura Portuguesa: Ensino-Aprendizagem", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Contribuir para a forma\u00e7\u00e3o do professor, enquanto agente de ensino na educa\u00e7\u00e3o institucional, e capacit\u00e1-lo para a compreens\u00e3o e a an\u00e1lise da natureza das produ\u00e7\u00f5es sobre ensino da Literatura Portuguesa e sua rela\u00e7\u00e3o com a orienta\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica. Apresentar, ao professor em forma\u00e7\u00e3o, as diferentes perspectivas de an\u00e1lise do bin\u00f4mio ensino-aprendizagem da Literatura Portuguesa e da rela\u00e7\u00e3o professor/aluno e lev\u00e1-lo a reflex\u00e3o e discuss\u00e3o de quest\u00f5es da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica no cotidiano escolar.", "programa_resumido": "A disciplina pretende contribuir para a forma\u00e7\u00e3o do professor, enquanto agente de ensino na educa\u00e7\u00e3o institucional, atrav\u00e9s de:- an\u00e1lise da natureza das produ\u00e7\u00f5es sobre ensino da Literatura Portuguesa e sua rela\u00e7\u00e3o com a orienta\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica;- apresenta\u00e7\u00e3o de diferentes perspectivas de an\u00e1lise do bin\u00f4mio ensino- aprendizagem da Literatura Portuguesa e da rela\u00e7\u00e3o professor/aluno;- discuss\u00e3o de quest\u00f5es da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica no cotidiano escolar", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Disciplina oferecida para a habilita\u00e7\u00e3o em Licenciatura.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Helder Garmes"]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Helder Garmes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Disciplina oferecida para a habilita\u00e7\u00e3o em Licenciatura.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:30", "fim": "18:30", "professores": ["Helder Garmes"]}, {"dia": "qua", "inicio": "16:30", "fim": "18:30", "professores": ["Helder Garmes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}