{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC0601", "nome": "Ensino de Literatura Brasileira", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Reflex\u00e3o cr\u00edtica sobre a did\u00e1tica da Literatura Brasileira no curso m\u00e9dio", "programa_resumido": "A disciplina pretende proporcionar uma reflex\u00e3o cr\u00edtica sobre a literatura como elemento formador do aluno e do educador; discutir e avaliar estrat\u00e9gias metodol\u00f3gicas de ensino da literatura na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica; relacionar conte\u00fado de disciplinas de Literatura Brasileira com exig\u00eancias da pr\u00e1tica da licenciatura; debater sobre o lugar da disciplina Literatura Brasileira no curr\u00edculo escolar do ensino m\u00e9dio; fornecer ao futuro professor instrumental pedag\u00f3gico para uma an\u00e1lise cr\u00edtica dos textos liter\u00e1rios; apresentar um historio das principais vertentes da interpreta\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria e seu potencial did\u00e1tico; problematizar os conceitos de escolas, g\u00eaneros e de estilos liter\u00e1rios, bem como da constru\u00e7\u00e3o do c\u00e2none; fornecer elementos para elabora\u00e7\u00e3o de uma hist\u00f3ria do ensino da literatura; discutir criticamente materiais did\u00e1ticos em circula\u00e7\u00e3o; explorar n\u00edveis de compreens\u00e3o de fen\u00f4menos liter\u00e1rios conjugados a valores sociais; discutir o papel da literatura como express\u00e3o de uma cosmovis\u00e3o nacional; debater quest\u00f5es ligadas ao relacionamento da literatura com as diversas m\u00eddias.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Disciplina oferecida para a habilita\u00e7\u00e3o em Licenciatura.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Fabio Cesar Alves"]}, {"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Fabio Cesar Alves"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 35, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Disciplina oferecida para a habilita\u00e7\u00e3o em Licenciatura.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Fabio Cesar Alves"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Fabio Cesar Alves"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 35, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}