{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC0126", "nome": "L\u00edrica Grega", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "1.Abordar obras e autores de poesia eleg\u00edaca, j\u00e2mbica e m\u00e9lica (ou l\u00edrica, propriamente dita), pertencentes aos per\u00edodos arcaico e cl\u00e1ssico, por meio do estudo dos poemas e fragmentos em seu contexto liter\u00e1rio, hist\u00f3rico e social. Fornecer instrumentos pr\u00e1ticos para a an\u00e1lise e interpreta\u00e7\u00e3o de textos escritos e orais.", "programa_resumido": "Leitura e coment\u00e1rio dos fragmentos e poemas eleg\u00edacos, j\u00e2mbicos e m\u00e9licos (ou l\u00edricos), e discuss\u00e3o das principais correntes cr\u00edticas sobre as obras e os poetas contemplados. Pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Adriano Machado Ribeiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 6, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Adriano Machado Ribeiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}