{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC0114", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o ao Estudo da L\u00edngua Portuguesa I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Oferecer ao aluno um estudo descritivo da situa\u00e7\u00e3o do portugu\u00eas no mundo e, em particular, no Brasil, e fornecer no\u00e7\u00f5es sobre a forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica da l\u00edngua portuguesa.Apresentar ao aluno aspectos da forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica da l\u00edngua portuguesa, levando-o a reconhecer a import\u00e2ncia, para a pesquisa e para o ensino, da varia\u00e7\u00e3o e da mudan\u00e7a lingu\u00edsticas.", "programa_resumido": "Forma\u00e7\u00e3o do Portugu\u00eas e sua implanta\u00e7\u00e3o no Brasil. Contatos ling\u00fc\u00edsticos do Portugu\u00eas no Brasil. Variedades regionais, sociais e individuais do portugu\u00eas no Brasil.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Mariangela de Araujo"]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Mariangela de Araujo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 54, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Marcelo M\u00f3dolo"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Marcelo M\u00f3dolo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 48, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Mariangela de Araujo"]}, {"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Mariangela de Araujo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 54, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marcelo M\u00f3dolo"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marcelo M\u00f3dolo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 48, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Jorge Viana de Moraes"]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Jorge Viana de Moraes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 54, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) S\u00edlvio de Almeida Toledo Neto"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) S\u00edlvio de Almeida Toledo Neto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 48, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025113", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Jorge Viana de Moraes"]}, {"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Jorge Viana de Moraes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 54, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025114", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) S\u00edlvio de Almeida Toledo Neto"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) S\u00edlvio de Almeida Toledo Neto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 48, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025121", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Verena Kewitz"]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Verena Kewitz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 54, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025122", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Rosane de Sa Amado"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Rosane de Sa Amado"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 48, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025123", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Verena Kewitz"]}, {"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Verena Kewitz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 54, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025124", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Rosane de Sa Amado"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Rosane de Sa Amado"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 48, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025131", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Phablo Roberto Marchis Fachin"]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Phablo Roberto Marchis Fachin"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 54, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025132", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Professor a ser contratado.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 48, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025133", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Phablo Roberto Marchis Fachin"]}, {"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Phablo Roberto Marchis Fachin"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 54, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025134", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Professor a ser contratado.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 48, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025144", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Vanessa Martins do Monte"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Vanessa Martins do Monte"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 48, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}