{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC0300", "nome": "Literatura Brasileira III", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "A disciplina tem como objetivo o estudo do Romantismo no Brasil com base no exame de obras, autores, g\u00eaneros e quest\u00f5es significativas da produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria entre as d\u00e9cadas de 1830 e 1870. Esse estudo se faz num quadro que contempla as rela\u00e7\u00f5es do Romantismo com a literatura colonial, com o Romantismo europeu e, tamb\u00e9m, com o pensamento cr\u00edtico relativo ao per\u00edodo. A disciplina permite constituir habilidades importantes para a forma\u00e7\u00e3o do professor de Letras, em especial a capacidade de reflex\u00e3o hist\u00f3rica e de contextualiza\u00e7\u00e3o, e o aperfei\u00e7oamento de sua express\u00e3o escrita. Al\u00e9m disso, aperfei\u00e7oa a capacidade de articular conhecimentos complexos, desenvolve o conhecimento cr\u00edtico referente a temas pol\u00edticos importantes, como o indianismo e a escravid\u00e3o, e prop\u00f5e uma reflex\u00e3o por parte do aluno sobre resist\u00eancia na literatura.", "programa_resumido": "An\u00e1lise e interpreta\u00e7\u00e3o de obras de Gon\u00e7alves Dias, \u00c1lvares de Azevedo, Castro Alves, Manuel Ant\u00f4nio de Almeida e Jos\u00e9 de Alencar.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Marcos Roberto Flam\u00ednio Peres"]}, {"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Marcos Roberto Flam\u00ednio Peres"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 124, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Ricardo Souza de Carvalho"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Ricardo Souza de Carvalho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 75, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Marcos Roberto Flam\u00ednio Peres"]}, {"dia": "sex", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Marcos Roberto Flam\u00ednio Peres"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 93, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Ricardo Souza de Carvalho"]}, {"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Ricardo Souza de Carvalho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 72, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Vagner Camilo"]}, {"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Vagner Camilo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 73, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Priscila Loyde Gomes Figueiredo"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Priscila Loyde Gomes Figueiredo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025113", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Vagner Camilo"]}, {"dia": "sex", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Vagner Camilo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 49, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025114", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Priscila Loyde Gomes Figueiredo"]}, {"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Priscila Loyde Gomes Figueiredo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 68, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}