{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC0275", "nome": "Fon\u00e9tica e Fonologia do Portugu\u00eas", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Apresentar aos alunos  desde um ponto de vista hist\u00f3rico e descritivo os aspectos fundamentais da fonologia da l\u00edngua portuguesa.Trabalhar praticamente a rela\u00e7\u00e3o entre som e sua representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, de modo a levar os alunos a trabalhar na pesquisa e, tamb\u00e9m, a permitir que apliquem esse conhecimento no ensino do portugu\u00eas.", "programa_resumido": "Quadro dos sons portugueses. Descri\u00e7\u00e3o e hist\u00f3ria do sistema voc\u00e1lico e consonantal. Pros\u00f3dia da l\u00edngua portuguesa. A grafia portuguesa.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Waldemar Ferreira Netto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 51, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Mario Eduardo Viaro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 37, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Waldemar Ferreira Netto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 51, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Mario Eduardo Viaro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 37, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Professor a ser contratado.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 51, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Waldemar Ferreira Netto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 37, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025113", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Professor a ser contratado.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 51, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025114", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Waldemar Ferreira Netto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 37, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025121", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Professor a ser contratado.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 51, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025122", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Flaviane Romani Fernandes Svartman"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 37, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025123", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Professor a ser contratado.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 51, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025124", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Flaviane Romani Fernandes Svartman"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 37, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025131", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Manoel Mourivaldo Santiago Almeida"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 51, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025132", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Mario Eduardo Viaro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 37, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025133", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Manoel Mourivaldo Santiago Almeida"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 51, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025134", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Mario Eduardo Viaro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 37, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025142", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Flaviane Romani Fernandes Svartman"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 37, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025144", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Flaviane Romani Fernandes Svartman"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 37, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025154", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Manoel Mourivaldo Santiago Almeida"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 37, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}