{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC0200", "nome": "Literatura Brasileira I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "A disciplina tem como objetivo o estudo da literatura brasileira da primeira metade do s\u00e9culo XX, a partir das quest\u00f5es trazidas pelo modernismo, tais como o experimentalismo art\u00edstico e as interpreta\u00e7\u00f5es do Brasil. A disciplina desenvolve habilidades necess\u00e1rias para a forma\u00e7\u00e3o do professor de Letras, como a capacidade de exposi\u00e7\u00e3o oral articulada, a habilidade em contextualizar textos historicamente, a compara\u00e7\u00e3o de diferentes perspectivas cr\u00edticas e a capacidade de express\u00e3o escrita de reflex\u00f5es pr\u00f3prias.", "programa_resumido": "An\u00e1lise e interpreta\u00e7\u00e3o de obras do per\u00edodo, com \u00eanfase nos seguintes autores: M\u00e1rio de Andrade, Oswald de Andrade, Manuel Bandeira e Carlos Drummond de Andrade.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Ivan Francisco Marques"]}, {"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Ivan Francisco Marques"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 53, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 53, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Yudith Rosenbaum"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Yudith Rosenbaum"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 79, "inscritos": 81, "pendentes": 0, "matriculados": 78, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Ivan Francisco Marques"]}, {"dia": "sex", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Ivan Francisco Marques"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 44, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 43, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Yudith Rosenbaum"]}, {"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Yudith Rosenbaum"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 82, "inscritos": 82, "pendentes": 0, "matriculados": 82, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Henrique Balbi"]}, {"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Henrique Balbi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 54, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 54, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Eliane Robert Moraes"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Eliane Robert Moraes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 80, "pendentes": 0, "matriculados": 80, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025113", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Henrique Balbi"]}, {"dia": "sex", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Henrique Balbi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 55, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025114", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Eliane Robert Moraes"]}, {"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Eliane Robert Moraes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 81, "inscritos": 81, "pendentes": 0, "matriculados": 81, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025121", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Mario Tommaso Pugliese Filho"]}, {"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Mario Tommaso Pugliese Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 54, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 20, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025122", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Jaime Ginzburg"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Jaime Ginzburg"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 47, "pendentes": 0, "matriculados": 31, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025123", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Mario Tommaso Pugliese Filho"]}, {"dia": "sex", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Mario Tommaso Pugliese Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 24, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025124", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Jaime Ginzburg"]}, {"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Jaime Ginzburg"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 82, "inscritos": 49, "pendentes": 0, "matriculados": 36, "grupos": {}}}}]}