{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC0162", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o ao Latim I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "O objetivo do curso \u00e9 o estudo introdut\u00f3rio das estruturas morfol\u00f3gicas e sint\u00e1ticas da l\u00edngua latina, e das principais rela\u00e7\u00f5es destas com as da l\u00edngua portuguesa. Al\u00e9m disso, a disciplina pretende discutir os problemas did\u00e1ticos do ensino do latim, em particular, da fon\u00e9tica e morfologia latina, voltado para o ensino do portugu\u00eas.", "programa_resumido": "Os nomes da 1\u00aa e 2\u00aa declina\u00e7\u00f5es, da 3\u00aa declina\u00e7\u00e3o em consoante, e algumas formas pronominais; as principais formas verbais ativas do sistema do infectum, nas 4 conjuga\u00e7\u00f5es; introdu\u00e7\u00e3o a quest\u00f5es sint\u00e1ticas e morfossint\u00e1ticas: concord\u00e2ncia, aposi\u00e7\u00e3o e ordem de palavras.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Marcelo Vieira Fernandes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 87, "inscritos": 87, "pendentes": 0, "matriculados": 87, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Elaine Cristine Sartorelli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 82, "inscritos": 87, "pendentes": 0, "matriculados": 81, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Marcelo Vieira Fernandes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 84, "inscritos": 83, "pendentes": 0, "matriculados": 83, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Elaine Cristine Sartorelli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 69, "pendentes": 0, "matriculados": 68, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 0, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Jose Rodrigues Seabra Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 87, "inscritos": 80, "pendentes": 0, "matriculados": 80, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 0, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Elaine Cristine Sartorelli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 58, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 58, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025113", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Eduardo Henrik Aubert"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 30, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025114", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Elaine Cristine Sartorelli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 45, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025122", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Marcelo Vieira Fernandes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 58, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 42, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025124", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marcelo Vieira Fernandes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 34, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025132", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Jose Rodrigues Seabra Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 58, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 38, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025134", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Jose Rodrigues Seabra Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 23, "grupos": {}}}}]}