{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC0186", "nome": "Da L\u00edngua de Roma \u00e0s L\u00ednguas da Rom\u00e2nia I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "A partir da leitura e an\u00e1lise filol\u00f3gica de exemplos tirados do amplo document\u00e1rio escrito em latim, na Antiguidade e na Idade M\u00e9dia, procurar entender a transforma\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica e cultural que redundou no aparecimento das l\u00ednguas rom\u00e2nicas.", "programa_resumido": "- O \u0093latim vulgar\u0094: sementeira das l\u00ednguas rom\u00e2nicas?- Caracter\u00edsticas do latim na Alta e na Baixa Idade M\u00e9dia na G\u00e1lia, na It\u00e1lia, na Espanha e no norte da \u00c1frica.- Leitura e an\u00e1lise filol\u00f3gica de textos baixo-latinos e protorrom\u00e2nicos representativos visando \u00e0 elucida\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o da passagem do romano ao rom\u00e2nico ou europeu.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Luiz Antonio Lindo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 60, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Luiz Antonio Lindo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 60, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}