{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC0490", "nome": "Literaturas Africanas de L\u00edngua Portuguesa IV", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "O curso pretende enfocar o conto africano em l\u00edngua portuguesa com base numa sele\u00e7\u00e3o das obras de alguns de seus mais expressivos criadores. A import\u00e2ncia da narrativa curta e suas especificidades no universo cultural africano estar\u00e3o no centro das reflex\u00f5es elaboradas a partir de um repert\u00f3rio variado, composto pela recolha de narrativas tradicionais e por manifesta\u00e7\u00f5es da produ\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea.", "programa_resumido": "O conto africano em l\u00edngua portuguesa no contexto colonial. A narrativa curta e suas especificidades no universo cultural africano. As narrativas tradicionais e a produ\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Docente a ser contratado", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Docente a ser contratado", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Docente a ser contratado", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 35, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Docente a ser contratado", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}