{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC0245", "nome": "L\u00edngua Latina III", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "O curso de L\u00edngua Latina III tem por objetivo aprofundar os conhecimentos de alunos que j\u00e1 cursaram L\u00edngua Latina I e II, habilitando-os progressivamente \u00e0 leitura e \u00e0 tradu\u00e7\u00e3o de textos liter\u00e1rios latinos. Al\u00e9m disso, a disciplina pretende discutir os problemas did\u00e1ticos do ensino das formas sint\u00e9ticas do latim a alunos que falam l\u00edngua de formas anal\u00edticas.", "programa_resumido": "O curso complementa o estudo do texto plautino e faz uma introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 orat\u00f3ria ciceroniana, avan\u00e7ando na sintaxe dos casos e na conjuga\u00e7\u00e3o verbal latina.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Robson Tadeu Cesila"]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Robson Tadeu Cesila"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Ricardo da Cunha Lima"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Ricardo da Cunha Lima"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}