{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC0504", "nome": "Filologia Rom\u00e2nica I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Proporcionar uma vis\u00e3o de conjunto das principais mudan\u00e7as hist\u00f3ricas ocorridas no per\u00edodo de forma\u00e7\u00e3o da cultura latina, a partir da Pen\u00ednsula It\u00e1lica e a sua consequente expans\u00e3o. Estudo cr\u00edtico do per\u00edodo que desencadeou a fragmenta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do Imp\u00e9rio Romano e o surgimento das l\u00ednguas rom\u00e2nicas.S\u00e3o objetivos do curso:a) Realizar um estudo hist\u00f3rico sobre a expans\u00e3o do Imp\u00e9rio Romano;b) Oferecer uma vis\u00e3o cr\u00edtica sobre a troca cultural entre os romanos e outros povos, cujos desdobramentos contribu\u00edram para a fragmenta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do imp\u00e9rio.c) Entender o processo de forma\u00e7\u00e3o das l\u00ednguas rom\u00e2nicas a partir do latim vulgar.d) Compreender o estado pol\u00edtico da sociedade medieval, a partir do processo de desenvolvimento das l\u00ednguas rom\u00e2nicas.e) Relacionar os aspectos consonantes entre os est\u00e1gios anteriores das l\u00ednguas e culturas rom\u00e2nicas com o est\u00e1gio atual.f) Refletir sobre a pr\u00e1tica de ensino de uma l\u00edngua rom\u00e2nica que aborde fatos hist\u00f3ricos, n\u00e3o como ruptura, mas como continuidade que esclarecem o presente.g) A disciplina procura desenvolver habilidades necess\u00e1rias \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do professor de Letras, como a capacidade de exposi\u00e7\u00e3o oral articulada, a habilidade em contextualizar textos, a compara\u00e7\u00e3o de diferentes perspectivas cr\u00edticas e a capacidade de express\u00e3o escrita das reflex\u00f5es pr\u00f3prias.", "programa_resumido": "Hist\u00f3ria externa das l\u00ednguas rom\u00e2nicas: Conceito de Filologia; o trabalho filos\u00f3fico; o latim e suas variedades; natureza, caracteriza\u00e7\u00e3o e fontes do latim vulgar; a latiniza\u00e7\u00e3o do Imp\u00e9rio Romano; fatores da fragmenta\u00e7\u00e3o ling\u00fcistica do latim - substratos, superstratos e adstratos; diacronia das L\u00ednguas Rom\u00e2nicas; sua classifica\u00e7\u00e3o; as L\u00ednguas Rom\u00e2nicas liter\u00e1rias.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Luiz Antonio Lindo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 55, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 55, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 35, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Val\u00e9ria Gil Cond\u00e9"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}