{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC0128", "nome": "Di\u00e1logo Plat\u00f4nico", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Abordar as principais quest\u00f5es do pensamento plat\u00f4nico, atrav\u00e9s do estudo de di\u00e1logos e discuss\u00e3o de correntes cr\u00edticas.Fornecer instrumentos pr\u00e1ticos para a leitura, interpreta\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de textos cr\u00edticos.", "programa_resumido": "Analisar o di\u00e1logo filos\u00f3fico de Plat\u00e3o, relacionando esse g\u00eanero aos demais g\u00eaneros discursivos. Pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas de an\u00e1lise de textos cr\u00edticos.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Adriane da Silva Duarte"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 6, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Adriane da Silva Duarte"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 6, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}