{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "Outro", "codigo": "FLC0487", "nome": "Literatura Infantil e Juvenil: Linguagens do Imagin\u00e1rio III", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Contato breve com a poesia infantil (s\u00e9c. XX e atualidade); a po\u00e9tica delineando seu receptor; o imagin\u00e1rio; a educa\u00e7\u00e3o pela arte. O contraponto com a poesia n\u00e3o-infantil..", "programa_resumido": "A Poesia Infantil: a fun\u00e7\u00e3o po\u00e9tica da linguagem. Tipos de poemas para crian\u00e7as \u0096 alguns autores: Cec\u00edlia Meireles, M\u00e1rio Quintana, Ricardo Azevedo, Sid\u00f4nio Muralha, Roseana Murray, Bartolomeu Campos Queiroz, Pedro Bandeira, Marilda Castanha, Jos\u00e9 Paulo Paes, L\u00facia Pimentel G\u00f3es, \u00c2ngela Lago, S\u00e9rgio Caparelli,  Ziraldo,  Leo Cunha, Lu\u00eds Camargo e outros.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Docente a ser contratado", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Docente a ser contratado", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Docente a ser contratado", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Docente a ser contratado", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}