{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "Outro", "codigo": "FLC1465", "nome": "Gram\u00e1tica e Ensino", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Levar o/a aluno/a a refletir criticamente sobre os fen\u00f4menos gramaticais do Portugu\u00eas \u2013 em especial, sobre a rela\u00e7\u00e3o entre processos sem\u00e2ntico-pragm\u00e1ticos e morfossint\u00e1ticos \u2013, de forma a capacitar-lhe para pr\u00e1ticas de ensino que desenvolvam, de modo mais refinado, as compet\u00eancias de produ\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o textuais, processo viabilizado pela promo\u00e7\u00e3o da conscientiza\u00e7\u00e3o do/a estudante de Ensino B\u00e1sico acerca do potencial de significa\u00e7\u00e3o/sentido da l\u00e9xico-gram\u00e1tica.", "programa_resumido": "Estudo das classes de palavra, da sintaxe do per\u00edodo simples e composto, das vozes verbais e das figuras de linguagem pelo contraste entre as abordagens normativa e descritiva (funcionalista, cognitivista ou formalista) orientado para o seu potencial para a produ\u00e7\u00e3o e a interpreta\u00e7\u00e3o textual.", "turmas": []}