{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC1460", "nome": "Portugu\u00eas para o Latim e o Grego Antigo", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "O curso visa solidificar os conhecimentos da gram\u00e1tica normativa da L\u00edngua portuguesa, observando suas especificidades metalingu\u00edsticas, tanto sob a perspectiva de uma sintaxe do per\u00edodo simples como as do per\u00edodo composto, objetivando o aprendizado de l\u00ednguas antigas, principalmente o Latim e o Grego.", "programa_resumido": "Distin\u00e7\u00e3o entre os conceitos de per\u00edodo, ora\u00e7\u00e3o e frase. O per\u00edodo simples e o composto. Termos essenciais, integrantes e acess\u00f3rios. Termos associados ao nome. Termos associados ao verbo. Tipos de ora\u00e7\u00e3o. A coordena\u00e7\u00e3o. A subordina\u00e7\u00e3o. Ora\u00e7\u00e3o desenvolvida e reduzida. As Ora\u00e7\u00f5es substantivas. As ora\u00e7\u00f5es adjetivas. As ora\u00e7\u00f5es adverbiais. As equival\u00eancias das ora\u00e7\u00f5es. Casos controversos de sintaxe.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Eduardo Henrik Aubert"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 30, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}