{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Filosofia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLF0468", "nome": "Hist\u00f3ria da Filosofia Medieval III", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Aprofundamento do estudo monogr\u00e1fico de autores medievais visando capacitar o estudante a trabalhar com as especificidades da produ\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica do per\u00edodo.", "programa_resumido": "Apresenta\u00e7\u00e3o de t\u00f3picos espec\u00edficos segundo as linhas mestras do pensamento patr\u00edstico e medieval: a reelabora\u00e7\u00e3o do neoplatonismo por Agostinho; os desenvolvimentos agostinianos at\u00e9 Anselmo de Cantu\u00e1ria; a recep\u00e7\u00e3o medieval de Arist\u00f3teles e a tens\u00e3o com o neoplatonismo; o contato com a filosofia \u00e1rabe; a constitui\u00e7\u00e3o da teologia como ci\u00eancia e a separa\u00e7\u00e3o da metaf\u00edsica, a rea\u00e7\u00e3o de Duns Escoto e de Guilherme de Ockham contra o car\u00e1ter aristot\u00e9lico da teologia de Tom\u00e1s de Aquino; a ruptura da metaf\u00edsica tradicional em Ockham.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Lorenzo Mammi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 65, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Filosofia \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 65, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}