{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Filosofia", "campus": "Outro", "codigo": "FLF0239", "nome": "Hist\u00f3ria da Filosofia Moderna II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "O curso pretende oferecer uma introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Filosofia Cr\u00edtica de Kant atrav\u00e9s da exposi\u00e7\u00e3o e discuss\u00e3o de textos centrais da principal obra do fil\u00f3sofo alem\u00e3o, a Cr\u00edtica da raz\u00e3o pura. Publicada pela primeira vez em 1781 e reeditada seis anos depois com altera\u00e7\u00f5es importantes, a Cr\u00edtica empreende uma renova\u00e7\u00e3o do \u201cmodo de pensar\u201d filos\u00f3fico, prop\u00f5e novos princ\u00edpios para o conhecimento, empreende uma revis\u00e3o dos fundamentos da metaf\u00edsica e apresenta uma interpreta\u00e7\u00e3o original da hist\u00f3ria da filosofia. Kant contribui assim para renovar o panorama da filosofia europeia, para a qual sua obra torna-se uma refer\u00eancia inescap\u00e1vel, al\u00e9m de lan\u00e7ar uma luz nova e instigante sobre a filosofia em geral, o que inclui, evidentemente, uma compreens\u00e3o original do passado dessa disciplina.\nAdemais, tendo em vista a forma\u00e7\u00e3o de professores, o curso tem ainda como objetivos espec\u00edficos: a) aprimorar compet\u00eancias e habilidades relacionadas \u00e0 express\u00e3o em l\u00edngua portuguesa atrav\u00e9s do desenvolvimento de atividades espec\u00edficas de interpreta\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de texto e do uso de outras linguagens como imagens, v\u00eddeos, etc.; b) propor quest\u00f5es e conte\u00fados, relacionados \u00e0 tem\u00e1tica do programa, relevantes \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o do estudante para a atividade docente na \u00e1rea de filosofia no ensino m\u00e9dio.", "programa_resumido": "O curso pretende oferecer uma introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Filosofia Cr\u00edtica de Kant atrav\u00e9s da exposi\u00e7\u00e3o e discuss\u00e3o de textos centrais da principal obra do fil\u00f3sofo alem\u00e3o, a Cr\u00edtica da raz\u00e3o pura, publicada em 1781, e que renova o panorama da filosofia europeia.", "turmas": []}