{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Filosofia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLF0218", "nome": "Est\u00e9tica I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Investiga\u00e7\u00e3o de problemas e conceitos fundamentais da est\u00e9tica e da filosofia da arte, a partir de abordagem hist\u00f3rica e tem\u00e1tica, tendo em vista a reflex\u00e3o sobre a natureza do belo e da obra de arte. \nAdemais, tendo em vista a forma\u00e7\u00e3o de professores, o curso tem ainda como objetivos espec\u00edficos: a) aprimorar compet\u00eancias e habilidades relacionadas \u00e0 express\u00e3o em l\u00edngua portuguesa atrav\u00e9s do desenvolvimento de atividades espec\u00edficas de interpreta\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de texto e do uso de outras linguagens como imagens, v\u00eddeos, etc.; b) propor quest\u00f5es e conte\u00fados, relacionados \u00e0 tem\u00e1tica do programa, relevantes \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o do estudante para a atividade docente na \u00e1rea de filosofia no ensino m\u00e9dio.", "programa_resumido": "Investiga\u00e7\u00e3o de problemas e conceitos fundamentais da est\u00e9tica e da filosofia da arte, a partir de abordagem hist\u00f3rica e tem\u00e1tica, tendo em vista a reflex\u00e3o sobre a natureza do belo e da obra de arte. \nAdemais, tendo em vista a forma\u00e7\u00e3o de professores, o curso tem ainda como objetivos espec\u00edficos: a) aprimorar compet\u00eancias e habilidades relacionadas \u00e0 express\u00e3o em l\u00edngua portuguesa atrav\u00e9s do desenvolvimento de atividades espec\u00edficas de interpreta\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de texto e do uso de outras linguagens como imagens, v\u00eddeos, etc.; b) propor quest\u00f5es e conte\u00fados, relacionados \u00e0 tem\u00e1tica do programa, relevantes \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o do estudante para a atividade docente na \u00e1rea de filosofia no ensino m\u00e9dio.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Marco Aur\u00e9lio Werle"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Filosofia \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 80, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Marco Aur\u00e9lio Werle"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Filosofia \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 80, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}