{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Filosofia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLF0449", "nome": "Filosofia e Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia Moderna", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Oferecer aos alunos um curso de introdu\u00e7\u00e3o aos principais aspectos epistemol\u00f3gicos e hist\u00f3ricos relacionados ao nascimento e ao desenvolvimento da ci\u00eancia moderna. Os temas, os problemas e as imagens de conhecimento proporcionados pela filosofia da ci\u00eancia e pela teoria do conhecimento ser\u00e3o aplicados para interpretar alguns dos epis\u00f3dios centrais da ci\u00eancia moderna no per\u00edodo compreendido entre os s\u00e9culos XVI e XIX.", "programa_resumido": "Estudo do nascimento da ci\u00eancia moderna no s\u00e9culo XVII e de seu desenvolvimento nos s\u00e9culos XVIII e XIX dando destaque aos seguintes temas: as origens na filosofia natural medieval e renascentista; a revolu\u00e7\u00e3o astron\u00f4mica e o nascimento da ci\u00eancia; o m\u00e9todo cient\u00edfico; mat\u00e9ria, espa\u00e7o, movimento e a matematiza\u00e7\u00e3o das ci\u00eancias; as contribui\u00e7\u00f5es cient\u00edficas do cartesianismo, do newtonianismo e do leibnizianismo; o desenvolvimento das ci\u00eancias biol\u00f3gicas e m\u00e9dicas modernas; ascens\u00e3o e decl\u00ednio da imagem de natureza mecanicista.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Osvaldo Frota Pessoa Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 65, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Filosofia \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 65, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}