{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Filosofia", "campus": "Outro", "codigo": "FLF0114", "nome": "Filosofia Geral", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "Tendo em vista a forma\u00e7\u00e3o de professores, o curso tem como objetivo espec\u00edfico a revis\u00e3o de conte\u00fados associados \u00e0s disciplinas de hist\u00f3ria, filosofia e ci\u00eancias humanas do Ensino M\u00e9dio, bem como a discuss\u00e3o sobre a prepara\u00e7\u00e3o de material did\u00e1tico espec\u00edfico para as tem\u00e1ticas escolhidas, o que inclui: estrutura\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de argumentos; sele\u00e7\u00e3o adequada de material bibliogr\u00e1fico e audiovisual; capacidade de organiza\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o verbal e visual de temas filos\u00f3ficos, conforme os diversos recursos tecnol\u00f3gicos dispon\u00edveis. Com isso, o curso concentra-se em parte na prepara\u00e7\u00e3o de aulas para o ensino m\u00e9dio, no que o aluno dever\u00e1 ser capaz de articular num mesmo percurso pedag\u00f3gico a transforma\u00e7\u00e3o do conceito de paix\u00e3o ao longo da hist\u00f3ria.", "programa_resumido": "Tendo em vista a forma\u00e7\u00e3o de professores, o curso tem como objetivo espec\u00edfico a revis\u00e3o de conte\u00fados associados \u00e0s disciplinas de hist\u00f3ria, filosofia e ci\u00eancias humanas do Ensino M\u00e9dio, bem como a discuss\u00e3o sobre a prepara\u00e7\u00e3o de material did\u00e1tico espec\u00edfico para as tem\u00e1ticas escolhidas, o que inclui: estrutura\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de argumentos; sele\u00e7\u00e3o adequada de material bibliogr\u00e1fico e audiovisual; capacidade de organiza\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o verbal e visual de temas filos\u00f3ficos, conforme os diversos recursos tecnol\u00f3gicos dispon\u00edveis. Com isso, o curso concentra-se em parte na prepara\u00e7\u00e3o de aulas para o ensino m\u00e9dio, no que o aluno dever\u00e1 ser capaz de articular num mesmo percurso pedag\u00f3gico a transforma\u00e7\u00e3o do conceito de paix\u00e3o ao longo da hist\u00f3ria.", "turmas": []}