{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Filosofia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLF0481", "nome": "Hist\u00f3ria da Filosofia Moderna IV", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "O pensamento de Hume \u00e9 frequentemente associado a r\u00f3tulos \u2013 empirismo, ceticismo etc. \u2013 que n\u00e3o ajudam muito a compreender uma obra que, na primeira metade do s\u00e9culo XVIII, prop\u00f4s uma reflex\u00e3o radical acerca dos fundamentos, possibilidades e limites do conhecimento e da a\u00e7\u00e3o humana. Pondo de lado essas denomina\u00e7\u00f5es, o curso introduz a filosofia de Hume atrav\u00e9s da leitura, estudo e coment\u00e1rio de textos, em especial o livro primeiro do Tratado da natureza humana (1739-40) e as duas investiga\u00e7\u00f5es, Sobre o entendimento humano (1748) e Sobre os princ\u00edpios da moral (1751). \u00c9 nessas obras, com efeito, que Hume leva a cabo uma revis\u00e3o dos fundamentos da metaf\u00edsica cl\u00e1ssica. Pretende-se, com a leitura de textos centrais, dar uma ideia da dimens\u00e3o e das implica\u00e7\u00f5es da ruptura efetuada por Hume em rela\u00e7\u00e3o ao pensamento moderno, ruptura esta determinante n\u00e3o apenas para o advento da rea\u00e7\u00e3o kantiana como tamb\u00e9m para o surgimento da fenomenologia, do positivismo l\u00f3gico e de outras correntes filos\u00f3ficas que marcam o pensamento contempor\u00e2neo.", "programa_resumido": "Por meio da a leitura de textos centrais, pretende-se mostrar a dimens\u00e3o e as implica\u00e7\u00f5es da ruptura efetuada por Hume em rela\u00e7\u00e3o ao pensamento moderno, ruptura determinante n\u00e3o apenas para o advento da rea\u00e7\u00e3o kantiana como tamb\u00e9m para o surgimento da fenomenologia, do positivismo l\u00f3gico e de outras correntes filos\u00f3ficas que marcam o pensamento contempor\u00e2neo", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Maur\u00edcio Cardoso Keinert"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Filosofia \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Maur\u00edcio Cardoso Keinert"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 65, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Filosofia \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 65, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}