{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Filosofia", "campus": "Outro", "codigo": "FLF0506", "nome": "Pr\u00e1ticas de Leitura e Escrita Acad\u00eamicas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "O curso almeja oferecer de modo sistem\u00e1tico e progressivo t\u00e9cnicas de leitura e escrita voltadas para a forma\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de humanidades. Em particular, as dificuldades b\u00e1sicas de compreens\u00e3o e fixa\u00e7\u00e3o conceitual de textos te\u00f3ricos ser\u00e3o tematizadas por professores especialistas em v\u00e1rias \u00e1reas, que apresentar\u00e3o m\u00e9todos pr\u00e1ticos para o exame de textos espec\u00edficos de diferentes disciplinas de humanidades.", "programa_resumido": "O curso almeja oferecer de modo sistem\u00e1tico e progressivo t\u00e9cnicas de leitura e escrita voltadas para a forma\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de humanidades. Em particular, as dificuldades b\u00e1sicas de compreens\u00e3o e fixa\u00e7\u00e3o conceitual de textos te\u00f3ricos ser\u00e3o tematizadas por professores especialistas em v\u00e1rias \u00e1reas, que apresentar\u00e3o m\u00e9todos pr\u00e1ticos para o exame de textos espec\u00edficos de diferentes disciplinas de humanidades.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Marcus Sacrini Ayres Ferraz", "Alex de Campos Moura"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Filosofia \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 75, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}