{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Filosofia", "campus": "Outro", "codigo": "FLF0388", "nome": "\u00c9tica e Filosofia Pol\u00edtica I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "O curso visa apresentar e discutir uma quest\u00e3o essencial da pol\u00edtica moderna: como o poder se sustenta com base no afeto. A quest\u00e3o \u00e9 particularmente vis\u00edvel em Montesquieu, mas orienta tamb\u00e9m v\u00e1rios outros pensadores, atentos ao modo como os s\u00faditos prestam sua obedi\u00eancia ao rei ou tirano, ou os cidad\u00e3os estabelecem seu v\u00ednculo livre numa rep\u00fablica ou democracia; uma \u00eanfase especial ser\u00e1 dada a Thomas Hobbes e ao modo como, nele, raz\u00e3o e afetos combinam-se e confrontam-se.\nAdemais, tendo em vista a forma\u00e7\u00e3o de professores, o curso tem ainda como objetivos espec\u00edficos: a) aprimorar compet\u00eancias e habilidades relacionadas \u00e0 express\u00e3o em l\u00edngua portuguesa atrav\u00e9s do desenvolvimento de atividades espec\u00edficas de interpreta\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de texto e do uso de outras linguagens como imagens, v\u00eddeos, etc.; b) propor quest\u00f5es e conte\u00fados, relacionados \u00e0 tem\u00e1tica do programa, relevantes \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o do estudante para a atividade docente na \u00e1rea de filosofia no ensino m\u00e9dio.", "programa_resumido": "O curso visa apresentar e discutir uma quest\u00e3o essencial da pol\u00edtica moderna: como o poder se sustenta com base no afeto. A quest\u00e3o \u00e9 particularmente vis\u00edvel em Montesquieu, mas orienta tamb\u00e9m v\u00e1rios outros pensadores, atentos ao modo como os s\u00faditos prestam sua obedi\u00eancia ao rei ou tirano, ou os cidad\u00e3os estabelecem seu v\u00ednculo livre numa rep\u00fablica ou democracia; uma \u00eanfase especial ser\u00e1 dada a Thomas Hobbes e ao modo como, nele, raz\u00e3o e afetos combinam-se e confrontam-se.\nAdemais, tendo em vista a forma\u00e7\u00e3o de professores, o curso tem ainda como objetivos espec\u00edficos: a) aprimorar compet\u00eancias e habilidades relacionadas \u00e0 express\u00e3o em l\u00edngua portuguesa atrav\u00e9s do desenvolvimento de atividades espec\u00edficas de interpreta\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de texto e do uso de outras linguagens como imagens, v\u00eddeos, etc.; b) propor quest\u00f5es e conte\u00fados, relacionados \u00e0 tem\u00e1tica do programa, relevantes \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o do estudante para a atividade docente na \u00e1rea de filosofia no ensino m\u00e9dio.", "turmas": []}