{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Filosofia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLF0258", "nome": "L\u00f3gica I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "O curso tem como objetivo introduzir e discutir quest\u00f5es relativas ao conceito e aos m\u00e9todos da l\u00f3gica, atrav\u00e9s da considera\u00e7\u00e3o da maneira como essa disciplina se constituiu historicamente. Trata-se tamb\u00e9m de introduzir, por meio dessa considera\u00e7\u00e3o, os conceitos mais fundamentais da l\u00f3gica tradicional, de inspira\u00e7\u00e3o aristot\u00e9lica, e da chamada l\u00f3gica matem\u00e1tica contempor\u00e2nea, acentuando-se sua relev\u00e2ncia filos\u00f3fica.\nAdemais, tendo em vista a forma\u00e7\u00e3o de professores, o curso tem ainda como objetivos espec\u00edficos: a) aprimorar compet\u00eancias e habilidades relacionadas \u00e0 express\u00e3o em l\u00edngua portuguesa atrav\u00e9s do desenvolvimento de atividades espec\u00edficas de interpreta\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de texto e do uso de outras linguagens como imagens, v\u00eddeos, etc.; b) propor quest\u00f5es e conte\u00fados, relacionados \u00e0 tem\u00e1tica do programa, relevantes \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o do estudante para a atividade docente na \u00e1rea de filosofia no ensino m\u00e9dio.", "programa_resumido": "O curso tem como objetivo introduzir e discutir quest\u00f5es relativas ao conceito e aos m\u00e9todos da l\u00f3gica, atrav\u00e9s da considera\u00e7\u00e3o da maneira como essa disciplina se constituiu historicamente. Trata-se tamb\u00e9m de introduzir, por meio dessa considera\u00e7\u00e3o, os conceitos mais fundamentais da l\u00f3gica tradicional, de inspira\u00e7\u00e3o aristot\u00e9lica, e da chamada l\u00f3gica matem\u00e1tica contempor\u00e2nea, acentuando-se sua relev\u00e2ncia filos\u00f3fica.\nAdemais, tendo em vista a forma\u00e7\u00e3o de professores, o curso tem ainda como objetivos espec\u00edficos: a) aprimorar compet\u00eancias e habilidades relacionadas \u00e0 express\u00e3o em l\u00edngua portuguesa atrav\u00e9s do desenvolvimento de atividades espec\u00edficas de interpreta\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de texto e do uso de outras linguagens como imagens, v\u00eddeos, etc.; b) propor quest\u00f5es e conte\u00fados, relacionados \u00e0 tem\u00e1tica do programa, relevantes \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o do estudante para a atividade docente na \u00e1rea de filosofia no ensino m\u00e9dio.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Edelcio Gon\u00e7alves de Souza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Filosofia \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 80, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Edelcio Gon\u00e7alves de Souza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Filosofia \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 80, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}