{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Filosofia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLF0248", "nome": "Hist\u00f3ria da Filosofia Contempor\u00e2nea I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "O prop\u00f3sito geral do curso consiste em examinar a estreita liga\u00e7\u00e3o entre as reflex\u00f5es cosmol\u00f3gicas e a cr\u00edtica dos valores no interior do pensamento de Nietzsche. Refazendo o percurso de seus textos, pretende-se analisar de que maneira ele elabora o conceito de vontade de pot\u00eancia, a teoria das for\u00e7as e a doutrina do eterno retorno, ao mesmo tempo que introduz a no\u00e7\u00e3o de valor e inaugura o procedimento geneal\u00f3gico. Al\u00e9m disso, as an\u00e1lises conceituais, relacionados \u00e0 tem\u00e1tica do programa, capacitam o estudante para a atividade docente na \u00e1rea de filosofia no ensino m\u00e9dio. Treinam-se a leitura, a escrita e a transmiss\u00e3o did\u00e1tica de conte\u00fados espec\u00edficos", "programa_resumido": "O prop\u00f3sito geral do curso consiste em examinar a estreita liga\u00e7\u00e3o entre as reflex\u00f5es cosmol\u00f3gicas e a cr\u00edtica dos valores no interior do pensamento de Nietzsche. Refazendo o percurso de seus textos, pretende-se analisar de que maneira ele elabora o conceito de vontade de pot\u00eancia, a teoria das for\u00e7as e a doutrina do eterno retorno, ao mesmo tempo que introduz a no\u00e7\u00e3o de valor e inaugura o procedimento geneal\u00f3gico. Al\u00e9m disso, as an\u00e1lises conceituais, relacionados \u00e0 tem\u00e1tica do programa, capacitam o estudante para a atividade docente na \u00e1rea de filosofia no ensino m\u00e9dio. Treinam-se a leitura, a escrita e a transmiss\u00e3o did\u00e1tica de conte\u00fados espec\u00edficos", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Eduardo Brand\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Filosofia \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 80, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Eduardo Brand\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Filosofia \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 80, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}