{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Filosofia", "campus": "Outro", "codigo": "FLF0116", "nome": "Filosofia Geral I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "A an\u00e1lise se centrar\u00e1 em textos cl\u00e1ssicos da tradi\u00e7\u00e3o da filosofia pol\u00edtica, o Discurso da servid\u00e3o volunt\u00e1ria, de La Bo\u00e9tie, e o Discurso sobre a origem da desigualdade, de Rousseau, problematizando diferentes modelos te\u00f3ricos para compreens\u00e3o dos temas estudados. An\u00e1lise cr\u00edtica de textos de autores cl\u00e1ssicos, com \u00eanfase na reconstru\u00e7\u00e3o do movimento argumentativo. As discuss\u00f5es se centrar\u00e3o no Discurso da servid\u00e3o volunt\u00e1ria, de La Bo\u00e9tie, e no Discurso sobre a origem da desigualdade, de Rousseau. Tendo em vista a forma\u00e7\u00e3o de professores, s\u00e3o discutidas situa\u00e7\u00f5es did\u00e1ticas para a abordagem dos conte\u00fados em sala de aula no Ensino M\u00e9dio ou no ambiente universit\u00e1rio. Al\u00e9m disso, s\u00e3o estudados e praticados m\u00e9todos de an\u00e1lise conceitual e argumentativa, os quais s\u00e3o centrais para a pr\u00e1tica docente.", "programa_resumido": "A an\u00e1lise se centrar\u00e1 em textos cl\u00e1ssicos da tradi\u00e7\u00e3o da filosofia pol\u00edtica, o Discurso da servid\u00e3o volunt\u00e1ria, de La Bo\u00e9tie, e o Discurso sobre a origem da desigualdade, de Rousseau, problematizando diferentes modelos te\u00f3ricos para compreens\u00e3o dos temas estudados. An\u00e1lise cr\u00edtica de textos de autores cl\u00e1ssicos, com \u00eanfase na reconstru\u00e7\u00e3o do movimento argumentativo. As discuss\u00f5es se centrar\u00e3o no Discurso da servid\u00e3o volunt\u00e1ria, de La Bo\u00e9tie, e no Discurso sobre a origem da desigualdade, de Rousseau. Tendo em vista a forma\u00e7\u00e3o de professores, s\u00e3o discutidas situa\u00e7\u00f5es did\u00e1ticas para a abordagem dos conte\u00fados em sala de aula no Ensino M\u00e9dio ou no ambiente universit\u00e1rio. Al\u00e9m disso, s\u00e3o estudados e praticados m\u00e9todos de an\u00e1lise conceitual e argumentativa, os quais s\u00e3o centrais para a pr\u00e1tica docente.", "turmas": []}