{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Filosofia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLF0228", "nome": "Hist\u00f3ria da Filosofia Antiga I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "A disciplina tem como objetivo principal introduzir os estudantes nas duas principais filosofias da Antiguidade: a de Plat\u00e3o e a de Arist\u00f3teles, particularmente em alguns dos numerosos temas filos\u00f3ficos inaugurados por esses pensadores; temas que determinaram os destinos de boa parte da hist\u00f3ria do pensamento ocidental: metaf\u00edsica, ontologia, teoria do conhecimento, \u00e9tica, pol\u00edtica, psicologia. Sempre privilegiando os textos dos fil\u00f3sofos, pretende-se expor e comentar conceitos fundamentais como ser, subst\u00e2ncia, forma, mat\u00e9ria, conhecimento, virtude, formas de governo, alma.\nAdemais, tendo em vista a forma\u00e7\u00e3o de professores, o curso tem ainda como objetivos espec\u00edficos: a) aprimorar compet\u00eancias e habilidades relacionadas \u00e0 express\u00e3o em l\u00edngua portuguesa atrav\u00e9s do desenvolvimento de atividades espec\u00edficas de interpreta\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de texto e do uso de outras linguagens como imagens, v\u00eddeos, etc.;  b) propor quest\u00f5es e conte\u00fados, relacionados \u00e0 tem\u00e1tica do programa, relevantes \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o do aluno para a atividade docente na \u00e1rea de filosofia no ensino m\u00e9dio.", "programa_resumido": "A disciplina tem como objetivo principal introduzir os estudantes nas duas principais filosofias da Antiguidade: a de Plat\u00e3o e a de Arist\u00f3teles, particularmente em alguns dos numerosos temas filos\u00f3ficos inaugurados por esses pensadores; temas que determinaram os destinos de boa parte da hist\u00f3ria do pensamento ocidental: metaf\u00edsica, ontologia, teoria do conhecimento, \u00e9tica, pol\u00edtica, psicologia. Sempre privilegiando os textos dos fil\u00f3sofos, pretende-se expor e comentar conceitos fundamentais como ser, subst\u00e2ncia, forma, mat\u00e9ria, conhecimento, virtude, formas de governo, alma.\nAdemais, tendo em vista a forma\u00e7\u00e3o de professores, o curso tem ainda como objetivos espec\u00edficos: a) aprimorar compet\u00eancias e habilidades relacionadas \u00e0 express\u00e3o em l\u00edngua portuguesa atrav\u00e9s do desenvolvimento de atividades espec\u00edficas de interpreta\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de texto e do uso de outras linguagens como imagens, v\u00eddeos, etc.;  b) propor quest\u00f5es e conte\u00fados, relacionados \u00e0 tem\u00e1tica do programa, relevantes \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o do aluno para a atividade docente na \u00e1rea de filosofia no ensino m\u00e9dio.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Evan Robert Keeling"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Filosofia \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 80, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Evan Robert Keeling"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Filosofia \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 80, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}