{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Filosofia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLF0238", "nome": "Hist\u00f3ria da Filosofia Moderna I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Introduzir os estudantes no intenso debate de ideias presente no panorama filos\u00f3fico do s\u00e9culo XVII, tanto em sua vertente metaf\u00edsica (Descartes, Espinosa, Leibniz, por exemplo) como em sua vertente empirista (Hobbes, Berkeley, Locke, entre outros), a partir do estudo de algum dos fil\u00f3sofos representativos do per\u00edodo.\nAdemais, tendo em vista a forma\u00e7\u00e3o de professores, o curso tem ainda como objetivos espec\u00edficos: a) aprimorar compet\u00eancias e habilidades relacionadas \u00e0 express\u00e3o em l\u00edngua portuguesa atrav\u00e9s do desenvolvimento de atividades espec\u00edficas de interpreta\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de texto e do uso de outras linguagens como imagens, v\u00eddeos, etc.; b) propor quest\u00f5es e conte\u00fados, relacionados \u00e0 tem\u00e1tica do programa, relevantes \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o do estudante para a atividade docente na \u00e1rea de filosofia no ensino m\u00e9dio.", "programa_resumido": "Introduzir os estudantes no intenso debate de ideias presente no panorama filos\u00f3fico do s\u00e9culo XVII, tanto em sua vertente metaf\u00edsica (Descartes, Espinosa, Leibniz, por exemplo) como em sua vertente empirista (Hobbes, Berkeley, Locke, entre outros), a partir do estudo de algum dos fil\u00f3sofos representativos do per\u00edodo.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Lu\u00eds C\u00e9sar Guimar\u00e3es Oliva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Filosofia \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 80, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Lu\u00eds C\u00e9sar Guimar\u00e3es Oliva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Filosofia \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 80, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}