{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Filosofia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLF0512", "nome": "Filosofia e Extens\u00e3o: Sociedade, Universidade e Conhecimento", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "O curso prop\u00f5e desenvolver de modo orientado e sistem\u00e1tico atividades na \u00e1rea de Filosofia voltadas especialmente ao campo da extens\u00e3o, com particular \u00eanfase sobre pr\u00e1ticas de leitura, elabora\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de textos e materiais acad\u00eamicos e did\u00e1ticos com expressivo alcance junto \u00e0 comunidade. Pretende-se, com isso, estimular a reflex\u00e3o sobre a dimens\u00e3o social presente no trabalho e na atua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea da Filosofia, bem como fomentar a reflex\u00e3o sobre o v\u00ednculo entre sociedade, Universidade e produ\u00e7\u00e3o de conhecimento.", "programa_resumido": "O curso prop\u00f5e desenvolver de modo orientado e sistem\u00e1tico atividades na \u00e1rea de Filosofia voltadas especialmente ao campo da extens\u00e3o, com particular \u00eanfase sobre pr\u00e1ticas de leitura, elabora\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de textos e materiais acad\u00eamicos e did\u00e1ticos com expressivo alcance junto \u00e0 comunidade.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alex de Campos Moura"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 70, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Filosofia \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 70, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}