{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Geografia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLG0141", "nome": "Introducao a Cartografia", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "O objetivo principal do curso \u00e9 introduzir os estudantes no universo de outras formas de representa\u00e7\u00e3o da paisagem e do espa\u00e7o geogr\u00e1fico, al\u00e9m do texto escrito, que s\u00e3o indispens\u00e1veis para a explicita\u00e7\u00e3o dos conhecimentos em Geografia. \u00c9 por meio da Cartografia que o aluno ser\u00e1 capaz de representar, de forma gr\u00e1fica e atemporal, as rela\u00e7\u00f5es de simultaneidade do espa\u00e7o geogr\u00e1fico. A ideia tamb\u00e9m \u00e9 demonstrar que os produtos cartogr\u00e1ficos al\u00e9m de apresentar resultados de estudos funcionam tamb\u00e9m como uma forma muito importante de aquisi\u00e7\u00e3o de novos conhecimentos durante a execu\u00e7\u00e3o de pesquisas. Por fim, demonstrar que a Cartografia assim entendida \u00e9 um excelente instrumento pedag\u00f3gico no ensino b\u00e1sico e necess\u00e1ria \u00e0 forma\u00e7\u00e3o dos professores de Geografia.", "programa_resumido": "Discuss\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o geogr\u00e1fico e da paisagem. Apresenta\u00e7\u00e3o e discuss\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o da imagem e da Geografia. Descri\u00e7\u00e3o e defini\u00e7\u00e3o do mapa e seus componentes: escala, proje\u00e7\u00e3o, m\u00e9trica e semiologia gr\u00e1fica. O mapa ontem e as metodologias de avalia\u00e7\u00e3o dos documentos hist\u00f3ricos. O mapa hoje e as novas formas de representa\u00e7\u00e3o. A cartografia escolar e o mapa no ensino de Geografia. Discuss\u00e3o sobre os atributos da cartografia e sua incorpora\u00e7\u00e3o nas atividades de ensino e de forma\u00e7\u00e3o de professores.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Fernanda Padovesi Fonseca"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Noturno": {"vagas": 45, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Fernanda Padovesi Fonseca"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno": {"vagas": 45, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Rubia Gomes Morato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Noturno": {"vagas": 45, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Fernanda Padovesi Fonseca"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno": {"vagas": 45, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}