{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Geografia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLG0263", "nome": "Geografia Economica II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Compreender a raz\u00e3o irracional capitalista, de modo a analisar as determina\u00e7\u00f5es espaciais da forma-valor. Neste sentido, observar elementos que contribuam \u00e0 compreens\u00e3o de que o pr\u00f3prio espa\u00e7o, como \nelemento necessariamente constituinte de uma realidade econ\u00f4mica moderna, onde a riqueza em sua forma abstrata e tautol\u00f3gica, isto \u00e9, com um fim em si mesmo, \u00e9 elo l\u00f3gico de uma possibilidade social na medida em que se efetiva como ilus\u00e3o de sucess\u00e3o a tornar poss\u00edvel, atrav\u00e9s do fetiche, o seu oposto, isto \u00e9, as determina\u00e7\u00f5es espaciais (contradit\u00f3rias) para esta forma\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico social. Aprecia-se, no entanto, a import\u00e2ncia da efetiva\u00e7\u00e3o de uma realidade a partir de suas determina\u00e7\u00f5es abstratas, do que se deriva para uma necess\u00e1ria an\u00e1lise da condi\u00e7\u00e3o abstrata do espa\u00e7o na moderniza\u00e7\u00e3o. Isto tudo em contraposi\u00e7\u00e3o com o que forma o argumento cient\u00edfico de Geografia a partir de uma defesa materialista do espa\u00e7o, isto \u00e9, que se apropria, na justificativa de sua disciplinaridade, da materialidade do espa\u00e7o como principal argumento", "programa_resumido": "Estudam-se as rela\u00e7\u00f5es categoriais do capital em abstrato, determinando formas sociais que efetivam uma rela\u00e7\u00e3o entre ao simult\u00e2neo (espa\u00e7o) e sucessivo (tempo). Para isso, al\u00e9m de atividades te\u00f3ricas realizam-se atividades pr\u00e1ticas como trabalho de campo.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Anselmo Alfredo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Noturno": {"vagas": 45, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Anselmo Alfredo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno": {"vagas": 45, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}