{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Geografia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLG0117", "nome": "Teoria Geogr\u00e1fica do Espa\u00e7o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "1.\tuma aproxima\u00e7\u00e3o metodol\u00f3gica e te\u00f3rica ao estudo das representa\u00e7\u00f5es espaciais, enquanto representa\u00e7\u00f5es cartogr\u00e1ficas geogr\u00e1ficas.2.\t sintetizar elementos das rela\u00e7\u00f5es entre processos e estruturas espaciais na an\u00e1lise dos espa\u00e7os de cat\u00e1strofes: da morfodin\u00e2mica dos elementos f\u00edsicos e naturais \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es s\u00f3cio-econ\u00f4micas espaciais.3.\testudar o significado da invers\u00e3o metodol\u00f3gica e te\u00f3rica do suporte l\u00f3gico-espacial, no \u00e2mbito da ci\u00eancia do espa\u00e7o, em produ\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o para os estudos geogr\u00e1ficos.4.\tatrav\u00e9s da produ\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o configurar a concep\u00e7\u00e3o de uma cr\u00edtica \u00e0 economia pol\u00edtica do espa\u00e7o.", "programa_resumido": "Itens sintetizadores1. Espa\u00e7o e modo de produ\u00e7\u00e3o (a forma\u00e7\u00e3o socioespacial/ o espa\u00e7o como produ\u00e7\u00e0o csocial/ o espa\u00e7o como for\u00e7a produtiva)2. A economia pol\u00edtica do espa\u00e7o ( estrat\u00e9gias econ\u00f4micas pol\u00edticas e socias na produ\u00e7\u00e0o do espa\u00e7o)3. Representa\u00e7\u00f5es cartogr\u00e1ficas geogr\u00e1ficas a partir da categoria de produ\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o.4. Desenvolvimento desigual e produ\u00e7\u00e3o de escalas geogr\u00e1ficas.5.Forma espacial e morfologia social (incluindo as formas f\u00edsico-naturais implicadas).6. O processo de valoriza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o7. Territ\u00f3rios e redes8. Do espa\u00e7o de consumo ao consumo do espa\u00e7o.9. Espa\u00e7o e Estado: pol\u00edticas de espa\u00e7o.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Marina Regitz Montenegro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Noturno": {"vagas": 45, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Marina Regitz Montenegro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno": {"vagas": 45, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}