{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Geografia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLG0160", "nome": "Fundamentos Econ\u00f4micos, Sociais e Pol\u00edticos da Geografia", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "1. Analisar criticamente o di\u00e1logo entre a Geografia e as demais ci\u00eancias sociais.\n2. Estudar os dados e conceitos b\u00e1sicos econ\u00f4micos, t\u00e9cnicos, s\u00f3cio-culturais e pol\u00edticos necess\u00e1rios \u00e0 compreens\u00e3o do espa\u00e7o geogr\u00e1fico.\n3. Relacionar esses dados \u00e0s diferentes correntes do pensamento social contempor\u00e2neo: positivismo, estruturalismo, marxismo, relativismo, culturalismo etc., ressaltando suas bases hist\u00f3ricas.\n4. Discutir as diferentes contribui\u00e7\u00f5es da Geografia \u00e0 sociedade: t\u00e9cnica, ensino e pesquisa.\n5. Problematizar e ampliar a concep\u00e7\u00e3o de conte\u00fados de Geografia lecionados no Ensino M\u00e9dio (rela\u00e7\u00e3o sociedade-natureza, escala do Estado-Na\u00e7\u00e3o, conjuntos regionais e a s\u00edntese como m\u00e9todo).", "programa_resumido": "A rela\u00e7\u00e3o entre a ci\u00eancia geogr\u00e1fica e demais ci\u00eancias sociais buscando as fundamenta\u00e7\u00f5es te\u00f3rico-metodol\u00f3gicas.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Rodrigo Ramos Hospodar Felippe Valverde"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 90, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Noturno": {"vagas": 81, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Rodrigo Ramos Hospodar Felippe Valverde"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno": {"vagas": 72, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Noturno": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}