{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Geografia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLG1252", "nome": "Geomorfologia II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Consolidar o conhecimento te\u00f3rico-metodol\u00f3gico em Geomorfologia; Ressaltar o car\u00e1ter din\u00e2mico e descont\u00ednuo, no tempo e no espa\u00e7o, das rela\u00e7\u00f5es entre clima e relevo; Dar acesso \u00e0s principais refer\u00eancias metodol\u00f3gicas, conceituais e t\u00e9cnicas para o estudo das vertentes no meio tropical \u00famido; Examinar a din\u00e2mica morfogen\u00e9tica intertropical, particularmente no territ\u00f3rio brasileiro, procurando reconhecer as diferencia\u00e7\u00f5es intrazonais; Introduzir o aluno na an\u00e1lise e interpreta\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre agentes externos e internos na din\u00e2mica morfogen\u00e9tica; Conhecer e aplicar conhecimentos sobre os diversos dom\u00ednios e zonas morfoclim\u00e1ticas do globo e promover o conhecimento de processos morfogen\u00e9ticos elementares, relacionando-os aos sistemas morfogen\u00e9ticos em suas diversas escalas; Pesquisar as inter-rela\u00e7\u00f5es entre os processos geomorfol\u00f3gicos e as a\u00e7\u00f5es antr\u00f3picas; Avaliar pontos importantes da disciplina contemplados na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.", "programa_resumido": "Edifica\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o do conhecimento da Geomorfologia dentre as Ci\u00eancias da Terra e Geografia em particular. Processos end\u00f3genos e ex\u00f3genos. Teorias Geomorfol\u00f3gicas. Sistemas geomorfol\u00f3gicos. Processos e formas de relevo no meio tropical \u00famido. Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos. Processos geomorfol\u00f3gicos e interven\u00e7\u00f5es antr\u00f3picas. Avalia\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados supracitados de forma a contemplar as compet\u00eancias e as habilidades essenciais para Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e discutir sobre instrumentos did\u00e1tico-pedag\u00f3gicos", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Fernando Nadal Junqueira Villela"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 90, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Noturno": {"vagas": 81, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno": {"vagas": 9, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Fernando Nadal Junqueira Villela"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno": {"vagas": 72, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Noturno": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}