{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Hist\u00f3ria", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLH0649", "nome": "Hist\u00f3ria da \u00c1frica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Essa disciplina obrigat\u00f3ria tem como objetivo apresentar e discutir os processos hist\u00f3ricos que ocorreram nas sociedades africanas entre os s\u00e9culos XVI e XXI. Neste per\u00edodo de tempo, e com um foco especial na \u00c1frica Subsaariana (a parte do continente relacionada diretamente com a Hist\u00f3ria do Brasil), ser\u00e3o contempladas diferentes formas de organiza\u00e7\u00e3o das sociedades africanas em seus sistemas pol\u00edticos, econ\u00f4micos, culturais e religiosos e a partir da\u00ed as intera\u00e7\u00f5es com universos mais amplos: com o mundo do Mediterr\u00e2neo e suas sociedades, com as do \u00cdndico e com o Atl\u00e2ntico em forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento hist\u00f3rico. Ao salientar a historicidade das sociedades africanas a partir de seu protagonismo, ser\u00e1 referida tamb\u00e9m a inser\u00e7\u00e3o em processos amplos tais como o escravismo, o colonialismo e na contesta\u00e7\u00e3o ao mesmo, a constru\u00e7\u00e3o das na\u00e7\u00f5es africanas independentes. Embora n\u00e3o restrito a uma periodiza\u00e7\u00e3o r\u00edgida, uma vez que muitas das problem\u00e1ticas s\u00e3o transversais, procurar-se-\u00e1 tratar de forma equilibrada as din\u00e2micas hist\u00f3ricas das sociedades ditas pr\u00e9-coloniais, o per\u00edodo da coloniza\u00e7\u00e3o e o da descoloniza\u00e7\u00e3o e por fim, a constru\u00e7\u00e3o das na\u00e7\u00f5es modernas e as sociedades contempor\u00e2neas em suas conquistas e desafios. Metodologicamente, coloca-se como objetivo instrumentalizar os alunos nas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas e ferramentas com vistas ao desenvolvimento de conte\u00fados relacionados \u00e0 hist\u00f3ria do continente:  o uso de mapas e de recursos audiovisuais; a elabora\u00e7\u00e3o de planos de aulas e formas de avalia\u00e7\u00e3o, e o recurso a romances, filmes e document\u00e1rios no sentido de aproximar os alunos \u00e0s realidades hist\u00f3ricas africanas. A princ\u00edpio t\u00eam-se como horizonte as exig\u00eancias colocadas pela Lei 10.639/03 que coloca os conte\u00fados da hist\u00f3ria da \u00c1frica e da hist\u00f3ria da cultura afro-brasileira como eixo que atravessa muitas disciplinas.", "programa_resumido": "Enfatizar a historicidade do continente africano e dar uma vis\u00e3o abrangente de cada per\u00edodo hist\u00f3rico, com destaque para as sociedades articuladas por meio da di\u00e1spora e do com\u00e9rcio \u00e0 Am\u00e9rica Portuguesa e ao Brasil. Abordar as maneiras pelas quais o conhecimento sobre Hist\u00f3ria da \u00c1frica vem sendo constitu\u00eddo, dentro e fora do continente, partindo da cr\u00edtica \u00e0 epistemologia ocidental e imagens que foram atribu\u00eddas ao continente; abordar as fontes dispon\u00edveis e, entre elas, as decorrentes do conhecimento tradicional e das formas de transmiss\u00e3o de saber existentes na \u00c1frica. Tratar a hist\u00f3rica de povos africanos enfatizando principalmente suas din\u00e2micas internas e, a partir delas, a inser\u00e7\u00e3o em processos hist\u00f3ricos mais amplos. Situar o continente africano no contexto do mundo Mediterr\u00e2neo, da abertura e da forma\u00e7\u00e3o do Atl\u00e2ntico e das movimenta\u00e7\u00f5es do \u00cdndico. Entender as articula\u00e7\u00f5es trazidas pela di\u00e1spora entre as sociedades africanas e as luso-brasileira e brasileira, desde o com\u00e9rcio de escravizados \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o de di\u00e1logos intelectuais diasp\u00f3ricos; focalizar movimentos tais como o pan-africanismo, a negritude e os di\u00e1logos com setores das sociedades ocidentais. A partir das transforma\u00e7\u00f5es ocorridas no s\u00e9culo XIX, focalizar diferentes fases da conquista e da domina\u00e7\u00e3o imperial, seus instrumentos ideol\u00f3gicos e de subalterniza\u00e7\u00e3o; as formas de resist\u00eancia e o processo de supera\u00e7\u00e3o com os processos de descoloniza\u00e7\u00e3o; enfatizar rupturas e continuidades na conforma\u00e7\u00e3o das na\u00e7\u00f5es africanas contempor\u00e2neas, seus desafios e contribui\u00e7\u00f5es para o mundo globalizado.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/programas-das-disciplinas", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Alexandre Almeida Marcussi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 44, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/programas-das-disciplinas", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Alexandre Almeida Marcussi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 44, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Marcos Abreu Leit\u00e3o de Almeida"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 44, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Marcos Abreu Leit\u00e3o de Almeida"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 44, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}