{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Hist\u00f3ria", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLH0111", "nome": "Metodologia da Hist\u00f3ria", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "A disciplina de Metodologia da Hist\u00f3ria tem como objetivo central apresentar os fundamentos do conhecimento hist\u00f3rico e os diversos caminhos poss\u00edveis para sua constru\u00e7\u00e3o. Nele se discutem alguns conceitos indispens\u00e1veis \u00e0 pr\u00e1tica historiadora, como os de mem\u00f3ria, tempo, documento, verdade, causalidade, evento, estrutura, narrativa e assim por diante. Para a melhor compreens\u00e3o desses elementos, o curso apresenta os debates em que eles despontaram entre os s\u00e9culos XIX e XXI e que ajudaram a caracterizar as principais tradi\u00e7\u00f5es historiogr\u00e1ficas contempor\u00e2neas. O recorte temporal \u00e9 delimitado, de um lado, pela g\u00eanese da Hist\u00f3ria como um campo profissional espec\u00edfico no s\u00e9culo XIX e, de outro, pelos novos horizontes de pesquisa e ensino abertos nas \u00faltimas d\u00e9cadas. As preocupa\u00e7\u00f5es surgidas na modernidade em torno das possibilidades de construir um tipo de conhecimento hist\u00f3rico no quadro das ci\u00eancias da sociedade e da cultura foram determinantes para a institucionaliza\u00e7\u00e3o da Hist\u00f3ria como disciplina acad\u00eamica no s\u00e9culo XIX e para seu desenvolvimento no s\u00e9culo XX.  No s\u00e9culo XXI, por\u00e9m, a ascens\u00e3o da cultura digital e virtual, aliada \u00e0 cr\u00edtica ao eurocentrismo e \u00e0s no\u00e7\u00f5es de na\u00e7\u00e3o, g\u00eanero, ra\u00e7a e classe, produziu simultaneamente uma s\u00e9rie de crises epistemol\u00f3gicas e a abertura de caminhos alternativos para o pensamento e pr\u00e1ticas historiogr\u00e1ficas. Ao reconstituir o percurso da disciplina, o curso pretende familiarizar as/os estudantes com os principais instrumentos de compreens\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o do conhecimento em Hist\u00f3ria elaborados nos \u00faltimos dois s\u00e9culos.", "programa_resumido": "A disciplina traz um conjunto de quest\u00f5es fundamentais para a forma\u00e7\u00e3o do historiador. A partir de uma apresenta\u00e7\u00e3o das principais tradi\u00e7\u00f5es historiogr\u00e1ficas, desde a profissionaliza\u00e7\u00e3o da disciplina no s\u00e9culo XIX at\u00e9 o presente, se problematizam as discuss\u00f5es conceituais e a institucionaliza\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o, das pr\u00e1ticas acad\u00eamicas, do m\u00e9todo cr\u00edtico e das pr\u00e1ticas arquiv\u00edsticas.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Miguel Soares Palmeira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 39, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Miguel Soares Palmeira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 39, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Pedro Telles da Silveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 39, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Pedro Telles da Silveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 39, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 39, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025106", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 39, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}