{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Hist\u00f3ria", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLH0452", "nome": "Hist\u00f3ria social da arte moderna no Brasil [3- Hist\u00f3ria Social]", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Procurar tra\u00e7ar um panorama das artes visuais (artes pl\u00e1sticas e cinema) no Brasil recente atrav\u00e9s da cr\u00edtica de obras, da cr\u00edtica especializada e da historiografia (usando tamb\u00e9m recursos da cr\u00edtica liter\u00e1ria), aproximando e cruzando linhas de reflex\u00e3o que toquem simultaneamente as formas de representa\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica e cultural e as representa\u00e7\u00f5es pol\u00edtico-historiogr\u00e1ficas sobre os sentidos e as defini\u00e7\u00f5es das formas art\u00edsticas no contexto brasileiro. Com isso poderemos estudar n\u00e3o apenas os sentidos das formas criadas pelos agentes, mas, ao mesmo tempo, quais foram (ou ainda s\u00e3o) os pressupostos usados para interpretar historicamente as artes visuais no Brasil.", "programa_resumido": "Apresenta\u00e7\u00e3o da proposta e discuss\u00e3o sobre os temas: a) Desde quando somos \"modernos\"? b) O lugar da cr\u00edtica de arte e de cultura na forma\u00e7\u00e3o do Brasil Moderno. c) Momentos decisivos e forma\u00e7\u00e3o da cultura moderna no Brasil.\nA disciplina tamb\u00e9m destinar\u00e1 20 horas para o planejamento e desenvolvimento de pr\u00e1ticas extensionistas, a serem computadas nas ACE constantes do Hist\u00f3rico Escolar do aluno. Essa atividade dever\u00e1 ser voltada para o p\u00fablico externo \u00e0 Universidade, previamente delimitado pelo aluno e com aval do professor, e dever\u00e1 ter car\u00e1ter historiogr\u00e1fico, que poder\u00e1 assumir diferentes formas, tais como: forma\u00e7\u00e3o historiogr\u00e1fica de p\u00fablico-externo \u00e0 universidade, forma\u00e7\u00e3o continuada de professores da rede b\u00e1sica, atividades e organiza\u00e7\u00e3o de eventos culturais com temas hist\u00f3ricos, atividades de preserva\u00e7\u00e3o patrimonial, organiza\u00e7\u00e3o documental e direito \u00e0 mem\u00f3ria, exposi\u00e7\u00f5es, performances teatrais, interven\u00e7\u00f5es urbanas, a\u00e7\u00f5es vinculadas a monumentos e contra monumentos, placas comemorativas, roteiros tur\u00edsticos, dentre outros, podendo ser de car\u00e1ter presencial ou remoto, de acordo com as defini\u00e7\u00f5es institucionais e normas vigentes na Universidade. O desenvolvimento das atividades se far\u00e1 sob a tutoria do docente-respons\u00e1vel pela disciplina, sendo avaliada conforme as regras vigentes para aprova\u00e7\u00e3o em disciplinas, mediante relat\u00f3rio final e sistematiza\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o pelo grupo social envolvido, conforme indicadores previamente definidos pelo docente e pelos alunos envolvidos.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Francisco Cabral Alambert Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 45, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Francisco Cabral Alambert Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 45, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 40, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}