{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Hist\u00f3ria", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLH0131", "nome": "Hist\u00f3ria Econ\u00f4mica [4 - Hist\u00f3ria Econ\u00f4mica]", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Apresentar diferentes abordagens e m\u00e9todos da hist\u00f3ria econ\u00f4mica;\nCompreender a constitui\u00e7\u00e3o da estrutura econ\u00f4mica e financeira do mundo atual;\nDiscutir a a\u00e7\u00e3o dos grupos sociais na formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas econ\u00f4micas;\nAnalisar os elementos b\u00e1sicos da forma\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica brasileira nos quadros da expans\u00e3o mar\u00edtima europeia, da coloniza\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o na economia mundial.", "programa_resumido": "A disciplina oferece ampla introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Hist\u00f3ria Econ\u00f4mica, com elementos das diferentes escolas de pesquisa e interpreta\u00e7\u00f5es e vis\u00e3o geral da economia mundial e do Brasil, at\u00e9 a atualidade.\nA disciplina tamb\u00e9m destinar\u00e1 20 horas para o planejamento e desenvolvimento de pr\u00e1ticas extensionistas, a serem computadas nas ACE constantes do Hist\u00f3rico Escolar do aluno. Essa atividade dever\u00e1 ser voltada para o p\u00fablico externo \u00e0 Universidade, previamente delimitado pelo aluno e com aval do professor, e dever\u00e1 ter car\u00e1ter historiogr\u00e1fico, que poder\u00e1 assumir diferentes formas, tais como: forma\u00e7\u00e3o historiogr\u00e1fica de p\u00fablico-externo \u00e0 universidade, forma\u00e7\u00e3o continuada de professores da rede b\u00e1sica, atividades e organiza\u00e7\u00e3o de eventos culturais com temas hist\u00f3ricos, atividades de preserva\u00e7\u00e3o patrimonial, organiza\u00e7\u00e3o documental e direito \u00e0 mem\u00f3ria, exposi\u00e7\u00f5es, performances teatrais, interven\u00e7\u00f5es urbanas, a\u00e7\u00f5es vinculadas a monumentos e contra monumentos, placas comemorativas, roteiros tur\u00edsticos, dentre outros, podendo ser de car\u00e1ter presencial ou remoto, de acordo com as defini\u00e7\u00f5es institucionais e normas vigentes na Universidade. O desenvolvimento das atividades se far\u00e1 sob a tutoria do docente-respons\u00e1vel pela disciplina, sendo avaliada conforme as regras vigentes para aprova\u00e7\u00e3o em disciplinas, mediante relat\u00f3rio final e sistematiza\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o pelo grupo social envolvido, conforme indicadores previamente definidos pelo docente e pelos alunos envolvidos.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Osvaldo Luis Angel Coggiola"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 33, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Vera Lucia Amaral Ferlini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 35, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 33, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}