{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Hist\u00f3ria", "campus": "Outro", "codigo": "FLH0122", "nome": "Hist\u00f3ria Medieval II", "creditos_aula": 5, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "1. Abordar temas centrais de Hist\u00f3ria Medieval, com \u00eanfase no per\u00edodo que estende entre os s\u00e9culos X e XV, a que se convencionou chamar \u0093Baixa Idade M\u00e9dia\u0094.\n2. Estabelecer os pressupostos para a articula\u00e7\u00e3o entre as esferas pol\u00edtica, cultural, econ\u00f4mica e das ideias.\n3. Abordar o problema das rela\u00e7\u00f5es sociais, culturais e de poder estabelecidas entre as institui\u00e7\u00f5es, os indiv\u00edduos e os grupos sociais presentes no contexto da Baixa Idade M\u00e9dia.\n4. Estabelecer o fundamento das trocas materiais e simb\u00f3licas entre os diversos grupos como essencial para a compreens\u00e3o dos processos hist\u00f3ricos do per\u00edodo.\n5. Analisar as sociedades, as rela\u00e7\u00f5es de poder e as matrizes culturais estabelecidas a partir da cultura mon\u00e1stica, da \u0093piedade laica\u0094 e dos novos projetos para a f\u00e9 \u0096 e suas decorr\u00eancias para a constru\u00e7\u00e3o de novas concep\u00e7\u00f5es do homem e das rela\u00e7\u00f5es humanas.\n5. Desenvolver os pressupostos da pesquisa em Hist\u00f3ria por interm\u00e9dio da leitura, da cr\u00edtica historiogr\u00e1fica e da an\u00e1lise de documentos.\n6. Promover o contato com a bibliografia a respeito dos temas propostos; incentivar a pesquisa em peri\u00f3dicos, bancos de dados e sites especializados.\n7. Familiarizar os alunos com os principais problemas historiogr\u00e1ficos inerentes ou relacionados \u00e0quele per\u00edodo.\n8. Desenvolver uma discuss\u00e3o metodol\u00f3gica, de forma a viabilizar a familiaridade com o instrumental da pesquisa bem como a autonomia em sua pr\u00e1tica.\n9. Capacitar os alunos para as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas nos n\u00edveis fundamental e m\u00e9dio, por meio da elabora\u00e7\u00e3o de planos de aulas e organiza\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o de semin\u00e1rios.\n10. Fornecer instrumental para que os alunos produzam materiais para o ensino nos n\u00edveis fundamental e m\u00e9dio, a partir do contato cr\u00edtico com as problem\u00e1ticas e de sua filtragem para uma produ\u00e7\u00e3o dirigida a um p\u00fablico espec\u00edfico.\n11. Desenvolver os pressupostos da pesquisa em Hist\u00f3ria por interm\u00e9dio da leitura e da an\u00e1lise de documentos, bem como da produ\u00e7\u00e3o de textos historiogr\u00e1ficos.\n12. Promover o contato com a bibliografia a respeito dos temas propostos, buscando favorecer o elemento da cr\u00edtica nas leituras.", "programa_resumido": "Nesta disciplina, abordamos tem\u00e1ticas fundamentais para a an\u00e1lise e compreens\u00e3o de fen\u00f4menos e processos da Baixa Idade M\u00e9dia (s\u00e9culos X a XV). Busca-se uma capacita\u00e7\u00e3o cr\u00edtica para viabilizar a forma\u00e7\u00e3o de professores e pesquisadores a partir de quest\u00f5es relacionadas: ao feudalismo e sua discuss\u00e3o pela historiografia; \u00e0 f\u00e9 crist\u00e3 e suas din\u00e2micas sociais; \u00e0s rela\u00e7\u00f5es de poder; \u00e0 produ\u00e7\u00e3o material e art\u00edstica; \u00e0 rela\u00e7\u00e3o dial\u00e9tica entre subvers\u00e3o e obedi\u00eancia na Igreja cat\u00f3lica; \u00e0s novas formas de constitui\u00e7\u00e3o dos governos, sua normativa e seus mecanismos de controle social. Para tanto, imp\u00f5e-se a discuss\u00e3o cr\u00edtica sobre as fontes e a literatura, a fim de viabilizar uma produ\u00e7\u00e3o historiogr\u00e1fica aut\u00f4noma.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Ana Paula Tavares Magalh\u00e3es Tacconi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 43, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ana Paula Tavares Magalh\u00e3es Tacconi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 43, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Flavio de Campos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 43, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Flavio de Campos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 43, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}