{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Hist\u00f3ria", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLH0864", "nome": "PR\u00c1TICAS DE EXTENS\u00c3O I", "creditos_aula": 0, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "A disciplina dever\u00e1 ser conduzida por um docente, propiciando a elabora\u00e7\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o de projetos de extens\u00e3o individuais ou a participa\u00e7\u00e3o, com direito a cr\u00e9dito, em projetos de extens\u00e3o institucionais registrados no sistema APOLO pelos docentes do Departamento.", "programa_resumido": "A disciplina tamb\u00e9m destinar\u00e1 UMA unidade de cr\u00e9dito-trabalho (30 horas) para o planejamento e desenvolvimento de pr\u00e1ticas extensionistas, a serem computadas nas ACE constantes do Hist\u00f3rico Escolar do aluno. Essa atividade dever\u00e1 ser voltada para o p\u00fablico externo \u00e0 Universidade, previamente delimitado pelo aluno e com aval do professor, e dever\u00e1 ter car\u00e1ter historiogr\u00e1fico, sob diversas formas, tais como: forma\u00e7\u00e3o historiogr\u00e1fica de p\u00fablico-externo \u00e0 universidade, forma\u00e7\u00e3o continuada de professores da rede b\u00e1sica, atividades e organiza\u00e7\u00e3o de eventos culturais com temas hist\u00f3ricos, atividades de preserva\u00e7\u00e3o patrimonial, organiza\u00e7\u00e3o documental e direito \u00e0 mem\u00f3ria, podendo ser de car\u00e1ter presencial ou remoto, de acordo com as defini\u00e7\u00f5es institucionais e normas vigentes na Universidade. O desenvolvimento das atividades se far\u00e1 sob tutoria de um docente e de monitorias pedag\u00f3gicas, sendo avaliada conforme as regras vigentes para aprova\u00e7\u00e3o em disciplinas, mediante relat\u00f3rio final e sistematiza\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o pelo grupo social envolvido, conforme indicadores previamente definidos pelo docente e pelos alunos envolvidos.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 300, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 300, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}