{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Hist\u00f3ria", "campus": "Outro", "codigo": "FLH0821", "nome": "Representa\u00e7\u00f5es e Usos da Idade M\u00e9dia: medievalismos [2- Hist\u00f3ria Cultural]", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "A disciplina tem como objetivo o estudo das representa\u00e7\u00f5es e usos da Idade M\u00e9dia nos s\u00e9culos que se seguiram ao per\u00edodo tradicionalmente abarcado por aquele recorte \u2013 ou seja, do s\u00e9culo XVI \u00e0 atualidade. Partindo da formula\u00e7\u00e3o de Brian Stock, \u201cO Renascimento inventou a Idade M\u00e9dia para se definir; o Iluminismo a perpetuou para poder se admirar; e os Rom\u00e2nticos a reviveram para escapar a si pr\u00f3prios\u201d, ser\u00e3o discutidas algumas das diferentes vis\u00f5es que se constru\u00edram da Idade M\u00e9dia (para al\u00e9m do escopo da disciplina Hist\u00f3ria), suas motiva\u00e7\u00f5es e produtos delas derivados. Ser\u00e3o analisadas, por exemplo, produ\u00e7\u00f5es art\u00edsticas, arquitet\u00f4nicas, cinematogr\u00e1ficas, liter\u00e1rias etc, dentro do que j\u00e1 se denominou revivalismo, neog\u00f3tico e neorrom\u00e2nico, neomedievalismo e, mais recentemente, medievalismo. Usamos o termo no plural, medievalismos, para enfatizar a diversidade do recorte cronol\u00f3gico e dos objetos de estudo \u2013 seus formatos, m\u00eddias, suportes, linguagens.", "programa_resumido": "A disciplina se prop\u00f5e a examinar diferentes contextos, situa\u00e7\u00f5es e objetos em que a Idade M\u00e9dia \u00e9 retomada e reapropriada, assumindo novos contornos, que apresentam graus diversos de proximidade com a pesquisa hist\u00f3rica.\nA disciplina tamb\u00e9m destinar\u00e1 20 horas para o planejamento e desenvolvimento de pr\u00e1ticas extensionistas, a serem computadas nas ACE constantes do Hist\u00f3rico Escolar do aluno. Essa atividade dever\u00e1 ser voltada para o p\u00fablico externo \u00e0 Universidade, previamente delimitado pelo aluno e com aval do professor, e dever\u00e1 ter car\u00e1ter historiogr\u00e1fico, que poder\u00e1 assumir diferentes formas, tais como: forma\u00e7\u00e3o historiogr\u00e1fica de p\u00fablico-externo \u00e0 universidade, forma\u00e7\u00e3o continuada de professores da rede b\u00e1sica, atividades e organiza\u00e7\u00e3o de eventos culturais com temas hist\u00f3ricos, atividades de preserva\u00e7\u00e3o patrimonial, organiza\u00e7\u00e3o documental e direito \u00e0 mem\u00f3ria, exposi\u00e7\u00f5es, performances teatrais, interven\u00e7\u00f5es urbanas, a\u00e7\u00f5es vinculadas a monumentos e contra monumentos, placas comemorativas, roteiros tur\u00edsticos, dentre outros, podendo ser de car\u00e1ter presencial ou remoto, de acordo com as defini\u00e7\u00f5es institucionais e normas vigentes na Universidade. O desenvolvimento das atividades se far\u00e1 sob a tutoria do docente-respons\u00e1vel pela disciplina, sendo avaliada conforme as regras vigentes para aprova\u00e7\u00e3o em disciplinas, mediante relat\u00f3rio final e sistematiza\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o pelo grupo social envolvido, conforme indicadores previamente definidos pelo docente e pelos alunos envolvidos.", "turmas": []}