{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Hist\u00f3ria", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLH0444", "nome": "Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia e da T\u00e9cnica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "O objetivo da disciplina \u00e9 apresentar as principais linhas historiogr\u00e1ficas da hist\u00f3ria das ci\u00eancias, t\u00e9cnicas e tecnologias em seu di\u00e1logo com a hist\u00f3ria econ\u00f4mica, social e cultural. Visa tamb\u00e9m discutir t\u00f3picos sobre o ensino da hist\u00f3ria das ci\u00eancias destacando temas recorrentes para as \u00e1reas cient\u00edficas, tanto nas ci\u00eancias humanas quanto nas ci\u00eancias exatas e naturais. Deve-se destacar os debates sobre os conceitos de continuidade e ruptura nos processos de produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica; quest\u00f5es relacionadas aos processos de difus\u00e3o do conhecimento; rela\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas entre humanidades e ci\u00eancias naturais; institucionaliza\u00e7\u00e3o, consolida\u00e7\u00e3o e divis\u00e3o das ci\u00eancias; constru\u00e7\u00e3o, representa\u00e7\u00e3o e papel do cientista na sociedade; trabalho e o desenvolvimento cient\u00edfico-econ\u00f4mico; ci\u00eancia, tecnologia, nacionalismo e globaliza\u00e7\u00e3o; \u00e9tica e poder da e nas ci\u00eancias; intera\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia com outras vari\u00e1veis da hist\u00f3ria e da cultura (pol\u00edtica, mentalidade, arte, religi\u00e3o...). A abordagem adotada poder\u00e1 ser geogr\u00e1fica, cronol\u00f3gica ou tem\u00e1tica e predominantemente interdisciplinar.", "programa_resumido": "A disciplina destaca o papel relevante das diversas express\u00f5es e implica\u00e7\u00f5es da ci\u00eancia e t\u00e9cnica na hist\u00f3ria, articuladas com outras vari\u00e1veis, como a economia, a pol\u00edtica, religi\u00e3o e a cultura, entre outras, em diferentes sociedades e per\u00edodos. Busca-se ainda apresentar as principais abordagens historiogr\u00e1ficas e quest\u00f5es te\u00f3rico- metodol\u00f3gicas da \u00e1rea.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Francisco Assis de Queiroz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 39, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 8, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 2, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Francisco Assis de Queiroz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 38, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 8, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) M\u00e1rcia Regina Barros da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 35, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 2, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 8, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) M\u00e1rcia Regina Barros da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 37, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 8, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 35, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 8, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025106", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 39, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 8, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}