{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Hist\u00f3ria", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLH0849", "nome": "Cultura Visual e Ensino de Hist\u00f3ria [7- Ensino de Hist\u00f3ria e Pesquisa]", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "1. Introduzir uma reflex\u00e3o te\u00f3rico-metodol\u00f3gica sobre a leitura de fontes audiovisuais na pesquisa e no ensino de Hist\u00f3ria; 2. Analisar a produ\u00e7\u00e3o audiovisual de conte\u00fado hist\u00f3rico em diferentes contextos; 3. Produzir em equipe um audiovisual e uma hiperm\u00eddia voltados para o ensino de hist\u00f3ria.", "programa_resumido": "Introduzir categorias fundamentais de an\u00e1lise f\u00edlmica e an\u00e1lise da imagem da perspectiva do trabalho historiogr\u00e1fico; refletir sobre os conceitos de cultura e fonte visual e sobre os conceitos de cultura e fonte audiovisual; refletir sobre a hist\u00f3ria a partir de fontes visuais e audiovisuais; discutir as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica voltadas para o uso de fontes visuais e audiovisuais.\nA disciplina tamb\u00e9m destinar\u00e1 20 horas para o planejamento e desenvolvimento de pr\u00e1ticas extensionistas, a serem computadas nas ACE constantes do Hist\u00f3rico Escolar do aluno. Essa atividade dever\u00e1 ser voltada para o p\u00fablico externo \u00e0 Universidade, previamente delimitado pelo aluno e com aval do professor, e dever\u00e1 ter car\u00e1ter historiogr\u00e1fico, que poder\u00e1 assumir diferentes formas, tais como: forma\u00e7\u00e3o historiogr\u00e1fica de p\u00fablico- externo \u00e0 universidade, forma\u00e7\u00e3o continuada de professores da rede b\u00e1sica, atividades e organiza\u00e7\u00e3o de eventos culturais com temas hist\u00f3ricos, atividades de preserva\u00e7\u00e3o patrimonial, organiza\u00e7\u00e3o documental e direito \u00e0 mem\u00f3ria, exposi\u00e7\u00f5es, performances teatrais, interven\u00e7\u00f5es urbanas, a\u00e7\u00f5es vinculadas a monumentos e contra monumentos, placas comemorativas, roteiros tur\u00edsticos, dentre outros, podendo ser de car\u00e1ter presencial ou remoto, de acordo com as defini\u00e7\u00f5es institucionais e normas vigentes na Universidade. O desenvolvimento das atividades se far\u00e1 sob a tutoria do docente- respons\u00e1vel pela disciplina, sendo avaliada conforme as regras vigentes para aprova\u00e7\u00e3o em disciplinas, mediante relat\u00f3rio final e sistematiza\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o pelo grupo social envolvido, conforme indicadores previamente definidos pelo docente e pelos alunos envolvidos.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Marina de Mello e Souza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 46, "pendentes": 6, "matriculados": 39, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 46, "inscritos": 33, "pendentes": 5, "matriculados": 28}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 14, "inscritos": 12, "pendentes": 1, "matriculados": 11}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 0, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Marina de Mello e Souza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 45, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 26, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 32, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 19}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 13, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 7}}}}}]}