{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Hist\u00f3ria", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLH0351", "nome": "Hist\u00f3ria da Am\u00e9rica Contempor\u00e2nea", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Discutir temas e quest\u00f5es da hist\u00f3ria da Am\u00e9rica Latina nos s\u00e9culos XIX e XX, enfatizando as rela\u00e7\u00f5es entre as esferas da pol\u00edtica, da cultura e das ideias. Avaliar a historiografia do per\u00edodo, por meio de abordagens que incluam debates te\u00f3ricos e metodol\u00f3gicos, reflex\u00f5es sobre a din\u00e2mica da produ\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o do conhecimento hist\u00f3rico, possibilidades da pesquisa em hist\u00f3ria da Am\u00e9rica Latina e perspectivas para seu ensino nos diferentes n\u00edveis (fundamental, m\u00e9dio e superior).", "programa_resumido": "A disciplina enfoca temas e quest\u00f5es centrais dos s\u00e9culos XIX e XX na Am\u00e9rica Latina, como: os processos de independ\u00eancia pol\u00edtica, a forma\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o dos Estados nacionais, as rela\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e sociais que conformaram esses processos, as estrat\u00e9gias de constitui\u00e7\u00e3o de identidades nacionais e continentais, os projetos reformistas e revolucion\u00e1rios, as quest\u00f5es raciais, de g\u00eanero, de classe e sexualidade, os per\u00edodos de autoritarismo e de democracia, as perspectivas de integra\u00e7\u00e3o latino-americana, o desenvolvimento econ\u00f4mico, os di\u00e1logos entre linguagens e narrativas. Recorre, para tanto, a bases documentais, bibliografia contextual, historiogr\u00e1fica e te\u00f3rica, linguagens e objetos art\u00edsticos. Tamb\u00e9m introduz discuss\u00f5es conceituais que se constituem enquanto vieses interpretativos significativos para a an\u00e1lise da hist\u00f3ria latino-americana, tais como o republicanismo, as abordagens transcultural e transnacional, a circula\u00e7\u00e3o das ideias, as hist\u00f3rias comparadas e conectadas.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Gabriela Pellegrino Soares"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 52, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 39, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Gabriela Pellegrino Soares"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 39, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Julio Cesar Pimentel Pinto Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 39, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Julio Cesar Pimentel Pinto Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 74, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 39, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Robert Sean Purdy"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 39, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025106", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Robert Sean Purdy"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 39, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}