{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Hist\u00f3ria", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLH0124", "nome": "Hist\u00f3ria das Rela\u00e7\u00f5es Internacionais I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Um s\u00f3lido conhecimento do passado e das ra\u00edzes hist\u00f3ricas \u00e9 precondi\u00e7\u00e3o para entender as rela\u00e7\u00f5es internacionais no mundo atual. O curso \u0093Hist\u00f3ria das Rela\u00e7\u00f5es Internacionais\u0094 \u0096 dividido em dois semestres \u0096 pretende proporcionar um entendimento de como a estrutura internacional contempor\u00e2nea se desenvolveu a partir das estruturas do passado. HRI 1 tem o prop\u00f3sito de apresentar as linhas gerais da evolu\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es internacionais desde seus prim\u00f3rdios at\u00e9 a Primeira Guerra (1914-1918), perpassando a Idade Moderna e o s\u00e9culo 19.", "programa_resumido": "O sistema mundial atual baseado em Estados se origina nas mudan\u00e7as que aconteceram na Europa na \u0091virada de 1500\u0092, marcada pela emerg\u00eancia do Estado moderno, os descobrimentos e a primeira onda de coloniza\u00e7\u00e3o, a quebra da unidade religiosa e o desenvolvimento da ci\u00eancia. Ap\u00f3s um breve panorama das RI nas Idades Antiga e M\u00e9dia, o curso foca no desenvolvimento do mundo internacional desde esta virada at\u00e9 a dupla revolu\u00e7\u00e3o da modernidade: a pol\u00edtica, francesa, e a industrial, inglesa. Este per\u00edodo foi caracterizado pelo crescente poder econ\u00f4mico, militar e tecnol\u00f3gico de alguns Estados relativamente bem organizados na Europa ocidental. \u00c9 ineg\u00e1vel, portanto, o papel central da Europa para nossa an\u00e1lise, que chega a seu  auge de poder no per\u00edodo do imperialismo. Embora a \u00eanfase esteja na hist\u00f3ria pol\u00edtica europ\u00e9ia dos s\u00e9culos 16-19, n\u00e3o negligenciamos tr\u00eas perspectivas alternativas: (1) contatos entre sociedades antes da idade moderna; (2) rela\u00e7\u00f5es internacionais econ\u00f4micas, religiosas e culturais, fora da espec\u00edfica esfera pol\u00edtica; e (3) as rela\u00e7\u00f5es internacionais das principais demais civiliza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-ocidentais (China, \u00cdndia, e o isl\u00e3). Combinando a narrativa \u0091cl\u00e1ssica\u0092 das rela\u00e7\u00f5es internacionais na \u00e9poca moderna com uma vis\u00e3o mais abrangente e menos eurocentrista, o curso prepara os participantes para um melhor entendimento das RI no s\u00e9culo 20.", "turmas": [{"codigo": "20251NO", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Disciplina oferecida no pr\u00e9dio do IRI", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["Alexandre Lu\u00eds Moreli Rocha"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - Noturno (todos)": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD -   para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Diurno ou Noturno (Novo)": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251VE", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Disciplina oferecida no pr\u00e9dio do IRI", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "13:30", "fim": "17:00", "professores": ["Alexandre Lu\u00eds Moreli Rocha"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - Vespertino (todos)": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD -   para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - integral": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}