{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Hist\u00f3ria", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLH0643", "nome": "Hist\u00f3ria da Am\u00e9rica Colonial", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "A disciplina tem um duplo objetivo. Por um lado, esta pretende compreender a diversidade \u00e9tnica da Am\u00e9rica bem como os processos de conflitos e acomoda\u00e7\u00f5es entre a cultura europeia, as culturas ind\u00edgenas e as culturas africanas. Para tanto, apresenta uma sele\u00e7\u00e3o de temas e conceitos que elucidam os processos hist\u00f3ricos que marcaram a forma\u00e7\u00e3o das sociedades americanas, da Conquista \u00e0 Independ\u00eancia. Devido \u00e0 abrang\u00eancia temporal e espacial do curso, o enfoque recai sobre as principais \u00e1reas de coloniza\u00e7\u00e3o espanhola, isto \u00e9, a Nova Espanha e o Peru e sobre as col\u00f4nias de plantation no Caribe ingl\u00eas e franc\u00eas, com algumas incurs\u00f5es nas \u00e1reas de coloniza\u00e7\u00e3o inglesa na Am\u00e9rica continental. Por outro lado, a disciplina procura contribuir para a forma\u00e7\u00e3o de professores no Ensino Fundamental e M\u00e9dio. Isto ocorre tanto por meio do aprimoramento de compet\u00eancias e habilidades relacionadas \u00e0 express\u00e3o em l\u00edngua portuguesa (o que se d\u00e1 com atividades espec\u00edficas de interpreta\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de textos, com a constru\u00e7\u00e3o de procedimentos de an\u00e1lise documental, distinguindo as diferentes linguagens e suas implica\u00e7\u00f5es nos processos de interpreta\u00e7\u00e3o dos dados que podem ser coletados, e com o tratamento substantivo das linguagens visuais em suas interfaces com a linguagem verbal), como pelo engajamento dos alunos em m\u00faltiplas experi\u00eancias pedag\u00f3gicas (semin\u00e1rios, prepara\u00e7\u00e3o de aulas, atividades extraclasses).", "programa_resumido": "A disciplina seleciona diversos t\u00f3picos que explicam a forma\u00e7\u00e3o da Am\u00e9rica colonial. A \u00eanfase recai no estudo dos padr\u00f5es de organiza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e social das civiliza\u00e7\u00f5es americanas origin\u00e1rias, o impacto da conquista europ\u00e9ia e a rea\u00e7\u00e3o a ela dos povos ind\u00edgenas, as grandes linhas do processo de coloniza\u00e7\u00e3o da Am\u00e9rica, e a crise do sistema colonial. Para cada um dos temas abaixo discriminados, s\u00e3o desenvolvidas m\u00faltiplas atividades de pesquisa, coleta e an\u00e1lise documental.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Dario Horacio Gutierrez Gallardo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 39, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Dario Horacio Gutierrez Gallardo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 39, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Carlos Alberto de Moura Ribeiro Zeron"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 39, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Carlos Alberto de Moura Ribeiro Zeron"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 39, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Rafael de Bivar Marquese"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 39, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025106", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: \nhttp://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Rafael de Bivar Marquese"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 39, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}