{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Hist\u00f3ria", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLH0241", "nome": "Hist\u00f3ria do Brasil Colonial", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "A disciplina Hist\u00f3ria do Brasil Colonial tem como proposta b\u00e1sica discutir as linhas mestras de constitui\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e crise da coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa no continente americano entre os s\u00e9culos XVI e XIX (primeiras duas d\u00e9cadas). Abordando temas espec\u00edficos ligados a sociedade, economia, pol\u00edtica e cultura, a disciplina visa oferecer quatro linhas de abordagem principais: 1) tra\u00e7os gerais de estruturas e processos hist\u00f3ricos que caracterizem os temas espec\u00edficos a serem abordados; 2) debates e interpreta\u00e7\u00f5es historiogr\u00e1ficas que posicionem tais temas no universo da permanente constitui\u00e7\u00e3o do saber hist\u00f3rico; 3) pesquisa de documenta\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u2013 em sala de aula e extra-sala - e sua an\u00e1lise, considerando as diferentes metodologias para sua interpreta\u00e7\u00e3o; 4) o ensino da hist\u00f3ria colonial brasileira para diferentes n\u00edveis e a an\u00e1lise de seus materiais did\u00e1ticos e paradid\u00e1ticos. Ainda que as disciplinas oferecidas por cada professor da disciplina possuam fei\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias a depender dos recortes, temas e m\u00e9todos adotados, de modo geral Hist\u00f3ria do Brasil Colonial I (1\u00ba semestre) tem como periodiza\u00e7\u00e3o os s\u00e9culos XVI e XVII, enquanto que Hist\u00f3ria do Brasil Colonial II enfoca os s\u00e9culos XVIII e XIX (at\u00e9 1822). A disciplina pretende capacitar o aluno do primeiro ano com instrumentos basilares para a pesquisa e ensino da hist\u00f3ria: a leitura cr\u00edtica, a sumariza\u00e7\u00e3o, a problematiza\u00e7\u00e3o, a articula\u00e7\u00e3o das ideias, a apresenta\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica e sint\u00e9tica dessas ideias articuladas por escrito e oralmente, a fundamenta\u00e7\u00e3o dos argumentos, o uso de apoios did\u00e1ticos e as discuss\u00f5es em grupo e as respostas \u00e0s cr\u00edticas.", "programa_resumido": "A disciplina Hist\u00f3ria do Brasil Colonial tem como proposta b\u00e1sica discutir as linhas mestras de constitui\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e crise da coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa no continente americano entre os s\u00e9culos XVI e XIX (primeiras duas d\u00e9cadas). Abordando temas espec\u00edficos ligados a sociedade, economia, pol\u00edtica e cultura, a disciplina visa oferecer quatro linhas de abordagem principais: 1) tra\u00e7os gerais de estruturas e processos hist\u00f3ricos que caracterizem os temas espec\u00edficos a serem abordados; 2) debates e interpreta\u00e7\u00f5es historiogr\u00e1ficas que posicionem tais temas no universo da permanente constitui\u00e7\u00e3o do saber hist\u00f3rico; 3) atividades de pesquisa e an\u00e1lise de fontes para cada tema abordado; 4) o ensino da hist\u00f3ria colonial brasileira para diferentes n\u00edveis e a an\u00e1lise de seus materiais did\u00e1ticos e paradid\u00e1ticos. Ainda que os cursos oferecidos por cada professor da disciplina possuam fei\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias a depender dos recortes, temas e m\u00e9todos adotados, de modo geral Hist\u00f3ria do Brasil Colonial I (1\u00ba semestre) tem como periodiza\u00e7\u00e3o os s\u00e9culos XVI e XVII, enquanto que Hist\u00f3ria do Brasil Colonial II enfoca os s\u00e9culos XVIII e XIX (at\u00e9 1822).", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: \nhttp://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Paulo Garrido Pimenta"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 39, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: \nhttp://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Paulo Garrido Pimenta"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 39, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: \nhttp://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Pedro Luis Puntoni"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 39, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: \nhttp://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Pedro Luis Puntoni"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 39, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: \nhttp://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Daniel Strum"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 39, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025106", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: \nhttp://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Daniel Strum"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 39, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}