{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Hist\u00f3ria", "campus": "Outro", "codigo": "FLH0855", "nome": "Hist\u00f3ria Pol\u00edtica [1 - Hist\u00f3ria pol\u00edtica]", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Compreender o processo formativo da Hist\u00f3ria Pol\u00edtica em suas diferentes vertentes, do s\u00e9culo XIX \u00e0 atualidade; \nConhecer as cr\u00edticas e limita\u00e7\u00f5es apontadas \u00e0 hist\u00f3ria pol\u00edtica tradicional oitocentista, por historiadores que privilegiaram diferentes aspectos, como as dimens\u00f5es do social e do econ\u00f4mico;  \nAnalisar a relativa perda de espa\u00e7o da hist\u00f3ria pol\u00edtica frente \u00e0s cr\u00edticas historiogr\u00e1ficas recebidas;\nEntender o processo de renova\u00e7\u00e3o da Hist\u00f3ria Pol\u00edtica na segunda metade do s\u00e9culo XX; \nConhecer os desdobramentos de m\u00faltiplas vertentes, tais como a hist\u00f3ria pol\u00edtica renovada, a hist\u00f3ria das ideias pol\u00edticas e a hist\u00f3ria dos conceitos.", "programa_resumido": "A disciplina pretende realizar uma introdu\u00e7\u00e3o ao debate que se estabelece em torno da constitui\u00e7\u00e3o do campo da Hist\u00f3ria Pol\u00edtica, abarcando o seu processo de forma\u00e7\u00e3o, os embates historiogr\u00e1ficos nos quais foi foco de cr\u00edticas e o desenvolvimento de vertentes estabelecidas a partir de um processo de revis\u00e3o de paradigmas na \u00e1rea, como a hist\u00f3ria pol\u00edtica renovada, a hist\u00f3ria das ideias pol\u00edticas e a hist\u00f3ria dos conceitos. Recobrar essa historicidade implica conhecer os fundamentos metodol\u00f3gicos de cada vertente dentro deste campo, o que envolve o conhecimento de diversas concep\u00e7\u00f5es de temporalidade (incluindo-se a chamada hist\u00f3ria do tempo presente), de diferentes defini\u00e7\u00f5es e no\u00e7\u00f5es de atua\u00e7\u00e3o dos sujeitos pol\u00edticos, de formas variadas de se pensar a composi\u00e7\u00e3o dos marcos hist\u00f3ricos. Os embates no campo tamb\u00e9m abrem possibilidades particulares de se pensar as rela\u00e7\u00f5es entre a produ\u00e7\u00e3o das ideias pol\u00edticas e os contextos hist\u00f3ricos. Nesse quadro de renova\u00e7\u00e3o, dimens\u00f5es antes descartadas ou naturalizadas passam a ser consideradas como partes intr\u00ednsecas dos processos pol\u00edticos, tais como os dom\u00ednios do simb\u00f3lico, do imagin\u00e1rio e dos conceitos. Ao mesmo tempo, as ideias pol\u00edticas passam a ser vistas de forma insepar\u00e1vel dos pr\u00f3prios contextos nos quais foram produzidas, colaborando para engendrar os mesmos e sendo afetadas por eles.\nA disciplina tamb\u00e9m destinar\u00e1 20 horas para o planejamento e desenvolvimento de pr\u00e1ticas extensionistas, a serem computadas nas ACE constantes do Hist\u00f3rico Escolar do aluno. Essa atividade dever\u00e1 ser voltada para o p\u00fablico externo \u00e0 Universidade, previamente delimitado pelo aluno e com aval do professor, e dever\u00e1 ter car\u00e1ter historiogr\u00e1fico, que poder\u00e1 assumir diferentes formas, tais como: forma\u00e7\u00e3o historiogr\u00e1fica de p\u00fablico-externo \u00e0 universidade, forma\u00e7\u00e3o continuada de professores da rede b\u00e1sica, atividades e organiza\u00e7\u00e3o de eventos culturais com temas hist\u00f3ricos, atividades de preserva\u00e7\u00e3o patrimonial, organiza\u00e7\u00e3o documental e direito \u00e0 mem\u00f3ria, exposi\u00e7\u00f5es, performances teatrais, interven\u00e7\u00f5es urbanas, a\u00e7\u00f5es vinculadas a monumentos e contra monumentos, placas comemorativas, roteiros tur\u00edsticos, dentre outros, podendo ser de car\u00e1ter presencial ou remoto, de acordo com as defini\u00e7\u00f5es institucionais e normas vigentes na Universidade. O desenvolvimento das atividades se far\u00e1 sob a tutoria do docente-respons\u00e1vel pela disciplina, sendo avaliada conforme as regras vigentes para aprova\u00e7\u00e3o em disciplinas, mediante relat\u00f3rio final e sistematiza\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o pelo grupo social envolvido, conforme indicadores previamente definidos pelo docente e pelos alunos envolvidos.", "turmas": []}