{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Hist\u00f3ria", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLH0341", "nome": "Hist\u00f3ria do Brasil Imp\u00e9rio", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "O curso tem como objetivo introduzir os alunos aos estudos das tem\u00e1ticas centrais do Brasil Imp\u00e9rio e das principais discuss\u00f5es historiogr\u00e1ficas que dizem respeito \u00e0 escravid\u00e3o, ao sistema pol\u00edtico, \u00e0 pol\u00edtica externa, \u00e0 cultura, aos movimentos sociais e \u00e0 economia. A abordagem dos temas ter\u00e1 como fundamento a an\u00e1lise de quest\u00f5es historiogr\u00e1ficas, te\u00f3ricas e metodol\u00f3gicas capazes de capacitar e instrumentalizar os alunos tanto para a pesquisa quanto para a doc\u00eancia.", "programa_resumido": "O programa da disciplina contempla o estudo dos aspectos pol\u00edticos, sociais, econ\u00f4micos e culturais da Hist\u00f3ria do Brasil Imp\u00e9rio a partir da an\u00e1lise de temas e problem\u00e1ticas que ser\u00e3o delimitadas nos programas espec\u00edficos de cada docente, entre os quais: escravid\u00e3o, estrutura e pol\u00edticas de Estado, rela\u00e7\u00f5es internacionais, atores pol\u00edticos e movimentos sociais, rela\u00e7\u00f5es e estruturas econ\u00f4micas e sociais, produ\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00f5es culturais. O debate historiogr\u00e1fico ser\u00e1 acompanhado da an\u00e1lise cr\u00edtica de documentos hist\u00f3ricos, apontando para uma revis\u00e3o bibliogr\u00e1fica ampla e atualizada e estimulando a pesquisa na gradua\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: \nhttp://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Rodrigo Goyena da Silveira Soares"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 70, "pendentes": 6, "matriculados": 63, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 63, "inscritos": 63, "pendentes": 6, "matriculados": 57}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 7, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 6}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Rodrigo Goyena da Silveira Soares"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 65, "pendentes": 1, "matriculados": 64, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 59, "inscritos": 59, "pendentes": 1, "matriculados": 58}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 6, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 6}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Marilia Bueno de Araujo Ariza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 66, "pendentes": 4, "matriculados": 61, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 64, "inscritos": 64, "pendentes": 4, "matriculados": 60}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 4, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 4, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 4, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 4}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Marilia Bueno de Araujo Ariza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 64, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 64, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 63}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 3, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 3}}}}}]}