{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Hist\u00f3ria", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLH0106", "nome": "Hist\u00f3ria Antiga II", "creditos_aula": 5, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "OBJETIVOS: A \nHist\u00f3ria e historiografia sobre o mundo romano.\nO curso pretende apresentar aos alunos os problemas te\u00f3ricos envolvidos no estudo da Hist\u00f3ria Antiga, em geral, e da Hist\u00f3ria Romana, em particular, bem como familiariz\u00e1-los com a an\u00e1lise dos diversos tipos de documentos dispon\u00edveis. Os alunos ser\u00e3o tamb\u00e9m convidados a refletir sobre os principais problemas abordados pelos historiadores e a formar seus pr\u00f3prios julgamentos a partir do estudo de fontes prim\u00e1rias, tanto textuais como arqueol\u00f3gicas. Pretende-se que, ao longo deste curso, os alunos: (1) sejam capazes de desenvolver uma vis\u00e3o cr\u00edtica dos discursos contempor\u00e2neos sobre a Roma antiga; (2) tenham contato com os problemas discutidos pela historiografia nacional e internacional sobre o mundo romano; (3) desenvolvam uma compreens\u00e3o das estruturas e transforma\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, sociais, pol\u00edticas e culturais de Roma e das sociedades incorporadas ao seu Imp\u00e9rio, das origens da cidade \u00e0 Antiguidade Tardia; (4) familiarizem-se com os m\u00e9todos da an\u00e1lise documental e com a diversidade de fontes sobre o per\u00edodo e (5) reflitam sobre as possibilidades anal\u00edticas, os temas de trabalho e as estrat\u00e9gias de ensino da Hist\u00f3ria Romana na sala de aula. O curso compreender\u00e1 atividades de organiza\u00e7\u00e3o e de apresenta\u00e7\u00e3o de semin\u00e1rio, atividades de an\u00e1lise de livros did\u00e1ticos e revis\u00e3o dos conte\u00fados do ensino m\u00e9dio, conforme refer\u00eancias curriculares.\n\nOBJETIVOS B: \nA Cidade Antiga: Sociedade e Poder (Gr\u00e9cia e Roma)\nmais do que proporcionar uma vis\u00e3o panor\u00e2mica da trajet\u00f3ria da cidade-estado na Antiguidade cl\u00e1ssica, o curso pretende, a partir de um campo espec\u00edfico de reflex\u00e3o (a articula\u00e7\u00e3o entre corpo social e poder), oferecer um aprimoramento dos instrumentos necess\u00e1rios ao of\u00edcio do historiador, da an\u00e1lise das fontes aos debates historiogr\u00e1ficos. No curso expositivo, ser\u00e3o privilegiados dois processos de muta\u00e7\u00e3o estrutural na organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica das sociedades cl\u00e1ssicas: de um lado, as transforma\u00e7\u00f5es ocorridas na Gr\u00e9cia durante o per\u00edodo Arcaico e que prepararam o terreno para a emerg\u00eancia da democracia ateniense; de outro, as altera\u00e7\u00f5es por que passa a rep\u00fablica romana, particularmente em seu processo de expans\u00e3o, e que levam \u00e0 crise do sistema e \u00e0 transi\u00e7\u00e3o para o imp\u00e9rio. Desta forma, o curso permitir\u00e1 a discuss\u00e3o historicamente contextualizada de no\u00e7\u00f5es como aristocracia e democracia, crise, continuidade e ruptura, rep\u00fablica e imp\u00e9rio, liberdade, participa\u00e7\u00e3o popular, clientela, patronagem etc. Uma segunda parte ser\u00e1 destinada a exerc\u00edcios dirigidos de an\u00e1lise de fontes (escritas, iconogr\u00e1ficas, cultura material), abordando tem\u00e1ticas variadas: mentalidades e cultura, religi\u00e3o e mitologia, estrutura social e vida material etc. Por fim, o curso procurar\u00e1 fornecer elementos \u2013 te\u00f3ricos e instrumentais \u2013 para a inser\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados de Hist\u00f3ria Antiga no ensino fundamental e m\u00e9dio.\n\nOBJETIVOS C: \nPrograma: TERRA, PROPRIEDADE E TRABALHO NO MUNDO ANTIGO.\nsubsidiar a discuss\u00e3o sobre as diferentes formas de uso e de apropria\u00e7\u00e3o da terra (enfatizando as rela\u00e7\u00f5es entre o poder central, os  proprietr\u00e1rios, os camponeses, os colonistas e  os escravos, no Oriente Pr\u00f3ximo Asi\u00e1tico e no Mediterr\u00e2neo) e formar o aluno no trabalho de an\u00e1lise de documentos escritos e de cultura material, dentro da perspectiva da hist\u00f3ria antropol\u00f3gica. O curso compreende base para forma\u00e7\u00e3o de pesquisadores e docentes, em todos os n\u00edveis de tais pr\u00e1ticas.", "programa_resumido": "A disciplina de Hist\u00f3ria Antiga volta-se para o estudo das sociedades dos chamados \"Antigo Oriente Pr\u00f3ximo\" e do \"Mundo Cl\u00e1ssico\", empregando uma ampla gama de teorias e de recursos documentais (arqueologia, tradi\u00e7\u00e3o escrita, numism\u00e1tica, etc), bem como de sua reapropria\u00e7\u00e3o pelas sociedades modernas, enquanto parte de uma Tradi\u00e7\u00e3o Cultural. Lidando com um per\u00edodo de quatro mil\u00eanios, os docentes buscam, atrav\u00e9s da cr\u00edtica contempor\u00e2nea, repensar os quadros da pr\u00f3pria disciplina atrav\u00e9s de suas pesquisas espec\u00edficas.  Os docentes considerar\u00e3o tamb\u00e9m a problem\u00e1tica do ensino da Hist\u00f3ria Antiga na escola.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Marcelo Aparecido Rede"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 43, "inscritos": 52, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 2, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Marcelo Aparecido Rede"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 43, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Rafael Scopacasa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 43, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 2, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Rafael Scopacasa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 43, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}