{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Ling\u00fc\u00edstica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLL0215", "nome": "Sintaxe: Fundamentos da An\u00e1lise e Descric\u00e3o Sint\u00e1ticas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Apresentar o aluno a um modelo formal de investiga\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica (a Teoria de Princ\u00edpios e Par\u00e2metros) atrav\u00e9s da an\u00e1lise de estruturas de diversas l\u00ednguas, com particular \u00eanfase no portugu\u00eas brasileiro. Levar o aluno a reanalisar descri\u00e7\u00f5es e defini\u00e7\u00f5es da tradi\u00e7\u00e3o gramatical a partir desse modelo e a formular hip\u00f3teses sobre fatos lingu\u00edsticos n\u00e3o considerados nessa tradi\u00e7\u00e3o. Propiciar ao aluno um conjunto expl\u00edcito de generaliza\u00e7\u00f5es sobre as propriedades sint\u00e1ticas das l\u00ednguas naturais em geral e do portugu\u00eas brasileiro, em particular, que possa subsidiar sua futura atua\u00e7\u00e3o em sala de aula quer no ensino de l\u00edngua materna, quer no ensino de l\u00ednguas estrangeiras.", "programa_resumido": "Estudo cr\u00edtico de propriedades sint\u00e1ticas das l\u00ednguas naturais dentro de um modelo formal de an\u00e1lise lingu\u00edstica.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Jairo Morais Nunes"]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Jairo Morais Nunes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 43, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Esmeralda Vailati Negr\u00e3o"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Esmeralda Vailati Negr\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}