{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Ling\u00fc\u00edstica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLL0440", "nome": "Sem\u00e2ntica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "A sem\u00e2ntica e sua rela\u00e7\u00e3o com a teoria lingu\u00edstica geral. A natureza do significado. Sentido e refer\u00eancia. Ambiguidade. Rela\u00e7\u00f5es de sentido: acarretamento, pressuposi\u00e7\u00e3o e implicaturas. A perspectiva da sem\u00e2ntica formal. Significado e condi\u00e7\u00f5es-de-verdade. Analise composicional de senten\u00e7as: a contribui\u00e7\u00e3o das palavras, predica\u00e7\u00e3o; modifica\u00e7\u00e3o; nega\u00e7\u00e3o; os conectivos; a quantifica\u00e7\u00e3o; tempo e aspecto; modalidade.", "programa_resumido": "As no\u00e7\u00f5es de signi\fcado. A sem\u00e2ntica e sua rela\u00e7\u00e3o com a teoria lingu\u00edstica geral. Divis\u00e3o de trabalho sem\u00e2ntica/pragm\u00e1tica. A sem\u00e2ntica formal.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Ana Lucia de Paula Muller"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 43, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Ana Lucia de Paula Muller"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 43, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}