{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Ling\u00fc\u00edstica", "campus": "Outro", "codigo": "FLL0437", "nome": "Teoria e An\u00e1lise de Textos: Semi\u00f3tica Narrativa e Discursiva", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Proporcionar uma inicia\u00e7\u00e3o aos estudos te\u00f3ricos e \u00e0s t\u00e9cnicas descritivas da semi\u00f3tica, para abordagem da constru\u00e7\u00e3o do sentido nos textos verbais ou n\u00e3o-verbais. A partir dos princ\u00edpios lingu\u00edsticos e metodol\u00f3gicos erigidos por F. de Saussure e L. Hjelmslev, a disciplina contempla o modelo de base formulado por A. J. Greimas, chegando \u00e0s atuais formula\u00e7\u00f5es introduzidas pela chamada semi\u00f3tica tensiva. Seus conte\u00fados est\u00e3o voltados a subsidiar tanto \u00e0 forma\u00e7\u00e3o te\u00f3rica do futuro pesquisador (mestres e doutores) quanto \u00e0 forma\u00e7\u00e3o profissional do futuro professor da Rede de Ensino B\u00e1sico e M\u00e9dio e Superior.", "programa_resumido": "Exposi\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios gerais da teoria semi\u00f3tica europeia no que se refere a uma gram\u00e1tica narrativa e discursiva que comanda, na forma de um percurso gerativo da significa\u00e7\u00e3o, a constru\u00e7\u00e3o do sentido nas v\u00e1rias linguagens humanas.", "turmas": []}