{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Ling\u00fc\u00edstica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLL0493", "nome": "Historiografia Lingu\u00edstica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Sistematizar quest\u00f5es pertinentes \u00e0 disciplina Historiografia Lingu\u00edstica, entendida como o estudo dos processos que contribu\u00edram para a forma\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos de an\u00e1lise, descri\u00e7\u00e3o e explica\u00e7\u00e3o de dados lingu\u00edsticos; focalizar as tradi\u00e7\u00f5es brasileiras de pesquisa lingu\u00edstica; propor a reflex\u00e3o sobre a historiografia de outras tradi\u00e7\u00f5es de estudo da linguagem, principalmente aquelas que apresentaram recep\u00e7\u00e3o importante no Brasil. Promover a reflex\u00e3o sobre a natureza do conhecimento lingu\u00edstico e sobre o seu desenvolvimento ao longo do tempo, desde a Antiguidade at\u00e9 o momento atual, com \u00eanfase nos contextos hist\u00f3ricos ocidental e brasileiro. Permitir, por meio de tais reflex\u00f5es, atua\u00e7\u00e3o mais consciente dos alunos como linguistas e como professores.", "programa_resumido": "Estudos dos processos hist\u00f3ricos de constru\u00e7\u00e3o do conhecimento em ci\u00eancias da linguagem.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Olga Ferreira Coelho Sansone"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 44, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Olga Ferreira Coelho Sansone"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 44, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}