{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Ling\u00fc\u00edstica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLL0319", "nome": "L\u00edngua N\u00e3o-indoeurop\u00e9ia I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "L\u00edngua Africana: Proporcionar ao estudante o conhecimento das estruturas fonol\u00f3gicas e morfossint\u00e1ticas das l\u00ednguas africanas, buscando examinar a contribui\u00e7\u00e3o que a descri\u00e7\u00e3o dessas l\u00ednguas pode trazer para o esclarecimento de alguns problemas da lingu\u00edstica geral.\nL\u00edngua Tupi: Proporcionar ao estudante o conhecimento das estruturas fonol\u00f3gicas e morfossint\u00e1ticas das l\u00ednguas Tupi (fam\u00edlias Arik\u00e9m, Aweti, Juruna, Maw\u00e9, Mond\u00e9, Munduruku, Purubor\u00e1, Ramarama, Tupari, e Tupi-Guarani), buscando examinar a contribui\u00e7\u00e3o que a descri\u00e7\u00e3o dessas l\u00ednguas pode trazer para o esclarecimento de alguns problemas da lingu\u00edstica geral.\nO curso de l\u00edngua n\u00e3o indo-europeia contribui para a forma\u00e7\u00e3o do futuro professor por meio de an\u00e1lises lingu\u00edsticas e discuss\u00e3o de textos sobre a hist\u00f3ria e cultura afro-brasileira e ind\u00edgena, atendendo ao que determinam as leis 10639/2003 e 11645/2008, que tornam obrigat\u00f3rio o estudo desses conte\u00fados.", "programa_resumido": "Classifica\u00e7\u00e3o atual das l\u00ednguas africanas; Fonologia: estudo dos segmentos e suprassegmentos; Morfologia nominal e verbal; Morfossintaxe: constituinte nominal e esquemas de predica\u00e7\u00e3o verbal e n\u00e3o verbal.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Luciana Raccanello Storto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 43, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Luciana Raccanello Storto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 43, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}