{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Ling\u00fc\u00edstica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLL0117", "nome": "Fon\u00e9tica Ac\u00fastica e Articulat\u00f3ria", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Levar o/a aluno/a a assimilar conceitos de ac\u00fastica da fala e ter contato com programas de an\u00e1lise de fala que estimam frequ\u00eancia, dura\u00e7\u00e3o e intensidade do sinal, aprendendo a interpretar um espectrograma. Fazer com que o/a aluno/a compreenda as correla\u00e7\u00f5es ac\u00fastico-articulat\u00f3rias das vogais e consoantes do PB e outras l\u00ednguas. A compreens\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o e das resultantes sonoras da fala \u00e9 base para o pensamento objetivo sobre diferen\u00e7as entre as linguagens (oral e escrita) o que \u00e9 de suma import\u00e2ncia para entender o processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o e muitos processos que envolvem o aprendizado de segunda l\u00edngua. Introduzir o aluno/a \u00e0 reflex\u00e3o sobre a integra\u00e7\u00e3o fon\u00e9tica e fonologia.", "programa_resumido": "Ac\u00fastica da fala: caracteriza\u00e7\u00e3o ac\u00fasticas dos segmentos da fala. Aspectos articulat\u00f3rios\nda fala. Correlatos ac\u00fastico-articulat\u00f3rios. Breve introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 entoa\u00e7\u00e3o. Rela\u00e7\u00e3o com outras disciplinas da lingu\u00edstica e com outras \u00e1reas do conhecimento.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Beatriz Raposo de Medeiros"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Beatriz Raposo de Medeiros"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}