{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Modernas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLM0118", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Literatura Alem\u00e3 I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Possibilitar ao aluno: 1. leitura de textos selecionados do c\u00e2none da literatura alem\u00e3 2. conhecer a hist\u00f3ria, a cultura e a civiliza\u00e7\u00e3o alem\u00e3 atrav\u00e9s de textos; 3. integrar a literatura alem\u00e3 na sua cultura pessoal; 4. desenvolver a sua capacidade cr\u00edtica atrav\u00e9s da an\u00e1lise de textos, baseada em teorias cr\u00edticas.", "programa_resumido": "An\u00e1lise e interpreta\u00e7\u00e3o do c\u00e2none da literatura alem\u00e3 a partir da Idade M\u00e9dia at\u00e9 o Romantismo.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 40, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Juliana Pasquarelli Perez"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}