{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Modernas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLM0302", "nome": "L\u00edngua Alem\u00e3 III", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Sedimentar e expandir as estruturas fonol\u00f3gicas, morfol\u00f3gicas e sint\u00e1ticas aprendidas em L\u00ednguas Alem\u00e3 I a II. Introduzir novas estruturas morfol\u00f3gicas e sint\u00e1ticas. Expandir o l\u00e9xico atrav\u00e9s do discurso did\u00e1tico em sala de aula, com destaque na linguagem usada no \u00e2mbito de estudos de l\u00edngua e literatura. O curso visa capacitar o aluno para o dom\u00ednio ativo da \u00edngua escrita e falada e desenvolver a capacidade de cr\u00edtica frente \u00e0 l\u00edngua e cultura estrangeira e materna. Introduzir diferentes estrat\u00e9gias de produ\u00e7\u00e3o textual; indagar sobre o papel do erro em teorias atuais de aquisi\u00e7\u00e3o/aprendizagem de l\u00ednguas; apresentar e avaliar criticamente diferentes formas de corre\u00e7\u00e3o escrita.", "programa_resumido": "Uso contextual-pragm\u00e1tico do idioma. Constru\u00e7\u00f5es hipot\u00e1ticas. Val\u00eancia verbal. Tempos verbais no passado e o modo. No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de fon\u00e9tica e fonologia. Aquisi\u00e7\u00e3o e sistematiza\u00e7\u00e3o das estruturas b\u00e1sicas gramaticais.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ser\u00e1 ministrada pela Profa. Silvia Stark - DAAD", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Marceli Cherchiglia Aquino"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Marceli Cherchiglia Aquino"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Mariana Kuntz de Andrade e Silva"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Mariana Kuntz de Andrade e Silva"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Mariana Kuntz de Andrade e Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}