{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Modernas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLM0698", "nome": "L\u00edngua Alem\u00e3, Subjetividade e Cultura", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Ampliar capacidade cr\u00edtica dos alunos proporcionando uma abordagem multidisciplinar dos fen\u00f4menos relativos \u00e1 linguagem de modo geral e especificamente no que toca \u00e0 l\u00edngua alem\u00e3.", "programa_resumido": "Aspectos relevantes das rela\u00e7\u00f5es entre l\u00edngua e linguagem com outros dom\u00ednios do conhecimento tais como a Filosofia, a An\u00e1lise de Discurso, a Psican\u00e1lise e os Estudos Culturais.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Juliana Ferraci Martone"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}