{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Modernas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLM0695", "nome": "A Shoa como Fen\u00f4meno Hist\u00f3rico e T\u00f3picos da Mem\u00f3ria Coletiva", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Estudar a Shoah como fen\u00f4meno da hist\u00f3ria alem\u00e3 e europ\u00e9ia e suas tematiza\u00e7\u00f5es culturais mais relevantes nas  artes, na literatura e na filosofia.", "programa_resumido": "Estudar a constela\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica que levou ao genoc\u00eddio e suas consequ\u00eancias no pensamento e nas artes do p\u00f3s-guerra.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ser\u00e1 ministrada pelo Prof. Christian Ernst - DAAD", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Sibele Paulino"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}