{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Modernas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLM0292", "nome": "Tradu\u00e7\u00e3o Comentada do Espanhol I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Oferecer, calcado na exercita\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica, um treinamento de base cognitiva que propicie a conscientiza\u00e7\u00e3o sobre o pr\u00f3prio processo de tradu\u00e7\u00e3o, em aspectos como segmenta\u00e7\u00e3o de unidades de tradu\u00e7\u00e3o, identifica\u00e7\u00e3o de problemas de tradu\u00e7\u00e3o de diferentes naturezas e recurso a estrat\u00e9gias internas e externas de resolu\u00e7\u00e3o de problemas.", "programa_resumido": "Esta disciplina prop\u00f5e um trabalho que conjugue pr\u00e1tica e reflex\u00e3o sobre essa pr\u00e1tica a partir de par\u00e2metros fornecidos pela teoria, especialmente pela vertente te\u00f3rica das abordagens cognitivas em tradu\u00e7\u00e3o. Partindo das bases lan\u00e7adas em Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Pr\u00e1tica de Tradu\u00e7\u00e3o do Espanhol, passa-se a oferecer um espa\u00e7o de pr\u00e1ticas que permitam a exercita\u00e7\u00e3o em uma gama ampla de problemas de tradu\u00e7\u00e3o, agora incluindo a tradu\u00e7\u00e3o inversa. Ao mesmo tempo se trabalha com a observa\u00e7\u00e3o dos pr\u00f3prios processos de identifica\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00e3o de problemas em tradu\u00e7\u00e3o, fornecendo par\u00e2metros e conceitos para refletir sobre o pr\u00f3prio processo tradut\u00f3rio e sobre maneiras de otimiz\u00e1-lo.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Helo\u00edsa Pezza Cintr\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Helo\u00edsa Pezza Cintr\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}