{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Modernas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLM0652", "nome": "Literaturas Hisp\u00e2nicas: Processos Hist\u00f3ricos e Perspectivas Te\u00f3rico-Cr\u00edticas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Esta disciplina prop\u00f5e refletir sobre os processos de configura\u00e7\u00e3o das literaturas espanhola e hispano-americana a partir das perspectivas te\u00f3ricas, historiogr\u00e1ficas e cr\u00edticas que d\u00e3o conta das respectivas especificidades disciplinares, estabelecendo rela\u00e7\u00f5es com os \u00e2mbitos de pesquisa universit\u00e1ria e da doc\u00eancia em diferentes n\u00edveis do ensino. O curso contempla, dessa forma, colaborar com a forma\u00e7\u00e3o dos futuros profissionais da \u00e1rea no sentido de suas praticas de an\u00e1lise liter\u00e1ria e ensino da literatura.", "programa_resumido": "A partir da desconstru\u00e7\u00e3o dos elementos convocados para a configura\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do relato hegem\u00f4nico sobre a conforma\u00e7\u00e3o da literatura espanhola e latino-americana, s\u00e3o analisados os diferentes conceitos te\u00f3ricos globais e regionais que tem se demonstrado fundamentais para a organiza\u00e7\u00e3o dos materiais compreendidos nessas literaturas.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Disciplina oferecida para a habilita\u00e7\u00e3o em Licenciatura.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Idalia Morej\u00f3n Arnaiz"]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Idalia Morej\u00f3n Arnaiz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Disciplina oferecida para a habilita\u00e7\u00e3o em Licenciatura.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Ana Cecilia Arias Olmos"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Ana Cecilia Arias Olmos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}