{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Modernas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLM0263", "nome": "Lingua Espanhola I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Esta disciplina visa que o aluno avance no trabalho de interpretar o funcionamento da l\u00edngua espanhola e de inscrever-se em suas discursividades e que construa, com rela\u00e7\u00e3o a ela, um espa\u00e7o de saber a partir:a) da observa\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o das grandes zonas em que o funcionamento do espanhol se aproxima e se distancia lingu\u00edstica e culturalmente do portugu\u00eas brasileiro;b) da quebra da frequente identifica\u00e7\u00e3o imagin\u00e1ria da l\u00edngua espanhola com uma \u0093l\u00edngua formal\u0094;c) do tratamento da variedade interna do espanhol e da que surge da compara\u00e7\u00e3o entre ele e o portugu\u00eas brasileiro \u00e0 luz de processos s\u00f3cio-hist\u00f3ricos, superando assim a vis\u00e3o da l\u00edngua como um estoque de palavras, de sons e de frases;d) de uma abordagem que rompa com a vis\u00e3o da l\u00edngua como um mero instrumento;e) do uso e vis\u00e3o anal\u00edtica de instrumentos lingu\u00edsticos centrais no processo de ensino-aprendizagem (dicion\u00e1rios e gram\u00e1ticas);A disciplina visa, ainda, promover situa\u00e7\u00f5es de reflex\u00e3o de natureza te\u00f3rica e pr\u00e1tica sobre o processo de ensino e aprendizagem de l\u00edngua espanhola a brasileiros, considerando o conte\u00fado espec\u00edfico estabelecido no programa.", "programa_resumido": "A disciplina visa a que o aluno entre em contato com o universo da l\u00edngua espanhola e inicie o trabalho de nela inscrever-se, desenvolvendo a capacidade de compor descri\u00e7\u00f5es e relatos que incluam seq\u00fc\u00eancias argumentativas. Tamb\u00e9m, propicia a constru\u00e7\u00e3o de um lugar de saber essa l\u00edngua visando sua forma\u00e7\u00e3o como docente e pesquisador.Palavra Chave: Discurso \u0096 texto \u0096 coes\u00e3o \u0096 coer\u00eancia \u0096 verbos.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Virginia Sita Farias"]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Virginia Sita Farias"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Monica Ferreira Mayrink O' Kuinghttons"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Monica Ferreira Mayrink O' Kuinghttons"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "DOCENTE EM CONTRATA\u00c7\u00c3O", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Benivaldo Jos\u00e9 de Ara\u00fajo J\u00fanior"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Benivaldo Jos\u00e9 de Ara\u00fajo J\u00fanior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}