{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Modernas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLM0656", "nome": "A oralidade no ensino de alem\u00e3o: formas e fun\u00e7\u00f5es dos discursos coloquiais", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Essa disciplina tem o objetivo de debater e introduzir aspectos lingu\u00edsticos, culturais e fon\u00e9ticos da linguagem oral e coloquial em l\u00edngua alem\u00e3. Tendo em vista que as estudantes de Letras aprendem o idioma essencialmente atrav\u00e9s das disciplinas de l\u00edngua (obrigat\u00f3rias, L\u00edngua I at\u00e9 V), as quais apresentam uma extensa progress\u00e3o, turmas lotadas e enfoque na linguagem escrita, sente-se a necessidade do oferecimento de uma disciplina que fomente o desenvolvimento lingu\u00edstico, cultural e acad\u00eamico das estudantes. Por meio de materiais audiovisuais aut\u00eanticos (n\u00e3o didatizados), que introduzem uma gama de possibilidades do uso oral do idioma, espera-se alcan\u00e7ar um impacto positivo na motiva\u00e7\u00e3o e  participa\u00e7\u00e3o de estudantes a partir das turmas iniciais, bem como o desenvolvimento de estrat\u00e9gias de ensino e aprendizagem de l\u00edngua alem\u00e3", "programa_resumido": "Espera-se abordar: (i) teorias lingu\u00edsticas e did\u00e1ticas sobre estrat\u00e9gias e possibilidades da produ\u00e7\u00e3o e recep\u00e7\u00e3o oral em l\u00ednguas adicionais; (ii) uma diversidade de caracter\u00edsticas da produ\u00e7\u00e3o oral em alem\u00e3o por meio de materiais audiovisuais aut\u00eanticos; (iii) estrat\u00e9gias de ensino e aprendizagem para a comunica\u00e7\u00e3o oral. A disciplina est\u00e1 vinculada ao projeto de extens\u00e3o (cadastrado no Apolo), Elabora\u00e7\u00e3o de materiais did\u00e1ticos para o ensino de l\u00ednguas adicionais: uma proposta com foco em textos aut\u00eanticos e o diagn\u00f3stico de necessidades local", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Marceli Cherchiglia Aquino"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Marceli Cherchiglia Aquino"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}