{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Modernas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLM0634", "nome": "Literatura Latino-Americana", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "1) Proporcionar um panorama cr\u00edtico das correntes liter\u00e1rias latino-americanas; 2) situar o aluno diante das peculiaridades da literatura latino-americana pelo contato direto com os textos; 3) promover a integra\u00e7\u00e3o continental dessas literaturas (Brasil e Am\u00e9rica Hisp\u00e2nica) \u00e0 cultura human\u00edstica do aluno; 4) debater os problemas das culturas latino-americanas e suas implica\u00e7\u00f5es na produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria.", "programa_resumido": "Esta disciplina proporciona um panorama cr\u00edtico das correntes liter\u00e1rias latino-americanas visando a promover a integra\u00e7\u00e3o das suas manifesta\u00e7\u00f5es (Brasil-Am\u00e9rica Hisp\u00e2nica). O Curso prop\u00f5e, ainda, situar o aluno diante das peculiaridades da literatura do continente pelo contato direto com os textos, assim como debater os problemas das culturas latino-americanas e suas implica\u00e7\u00f5es na produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Idalia Morej\u00f3n Arnaiz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 25, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 25, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Idalia Morej\u00f3n Arnaiz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}