{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Modernas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLM0594", "nome": "T\u00f3picos de Lingu\u00edstica Aplicada", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Esta disciplina objetiva levar o aluno \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o de conceitos, de m\u00e9todos de an\u00e1lise e de abordagens te\u00f3ricas em Lingu\u00edstica Aplicada, \u00e1rea transdisciplinar que lida com problemas da sociedade que envolvem quest\u00f5es de linguagem. Dessa forma, a disciplina visa  expor o aluno \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre teorias (algumas j\u00e1 expostas em per\u00edodos anteriores da habilita\u00e7\u00e3o, inclusive) e a pr\u00e1tica, contribuindo para o desenvolvimento da sua habilidade de an\u00e1lise e de resolu\u00e7\u00e3o de problemas. Com essa finalidade, v\u00e1rias quest\u00f5es s\u00e3o tratadas: bilinguismo e multilinguismo; teoria dos Letramentos; ensino e aquisi\u00e7\u00e3o de l\u00edngua estrangeira; avalia\u00e7\u00e3o e pol\u00edticas lingu\u00edsticas. Esse conhecimento \u00e9 relevante para o futuro profissional, tendo em vista que as quest\u00f5es abordadas s\u00e3o de grande import\u00e2ncia para os futuros profissionais.", "programa_resumido": "Defini\u00e7\u00e3o de Lingu\u00edstica Aplicada. Ramos da Lingu\u00edstica Aplicada. Quest\u00f5es e problemas em Lingu\u00edstica Aplicada: Bilinguismo e multilinguismo; An\u00e1lise Conversacional; Lingu\u00edstica Contrastiva; Teoria dos Letramentos; An\u00e1lise do discurso; Ensino e aquisi\u00e7\u00e3o de segunda l\u00edngua; Avalia\u00e7\u00e3o; Planejamento e pol\u00edticas lingu\u00edsticas.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Daniel de Mello Ferraz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}