{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Modernas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLM0308", "nome": "Literatura Infantojuvenil em L\u00edngua Alem\u00e3", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar e discutir textos importantes da hist\u00f3ria da literatura infantojunvenil em l\u00edngua alem\u00e3. Fomentar as habilidades de compreens\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o oral e escrita dos alunos em l\u00edngua alem\u00e3, com foco no n\u00edvel B1+. Revisar t\u00f3picos gramaticais da l\u00edngua alem\u00e3. Promover a reflex\u00e3o sobre o emprego de obras da literatura infantojuvenil no ensino-aprendizagem de alem\u00e3o como l\u00edngua estrangeira.", "programa_resumido": "\u2022 Expans\u00e3o das habilidades de produ\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o oral e escrita por meio do trabalho com textos da literatura infantojuvenil em l\u00edngua alem\u00e3.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Dorthe Uphoff"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Dorthe Uphoff"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}