{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Modernas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLM0628", "nome": "Leituras Espec\u00edficas da Literatura Hispano-Americana", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Esta disciplina se prop\u00f5e examinar de maneira aprofundada e particular um aspecto relevante no vasto espectro da literatura hispano-americana, como tamb\u00e9m as po\u00e9ticas espec\u00edficas de autores considerados centrais. Os eixos em torno dos quais esse exame est\u00e1 articulado s\u00e3o: as formas discursivas e/ou as categorias peri\u00f3dicas e/ou as problem\u00e1ticas significativas que apresenta o corpus escolhido. Para tanto, o curso est\u00e1 concebido em grandes unidades dentro das quais o docente respons\u00e1vel poder\u00e1 selecionar o conte\u00fado espec\u00edfico a ser desenvolvido no semestre junto aos alunos. O curso contempla, dessa forma, instrumentalizar os futuros profissionais da \u00e1rea no sentido de suas praticas de an\u00e1lise liter\u00e1ria e ensino da literatura.", "programa_resumido": "FFormas discursivas e/ou categorias peri\u00f3dicas e/ou problem\u00e1ticas significativas da literatura hispano-americana.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Pablo Fernando Gasparini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Pablo Fernando Gasparini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}