{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Modernas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLM0523", "nome": "T\u00f3picos de Sem\u00e2ntica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Considerando a relev\u00e2ncia dos estudos do significado para a forma\u00e7\u00e3o do graduando em l\u00ednguas estrangeiras, a disciplina procura propiciar ao aluno discuss\u00f5es e reflex\u00f5es acerca de pressupostos te\u00f3ricos e metodol\u00f3gicos de an\u00e1lises de fatos sem\u00e2nticos e pragm\u00e1ticos, a fim de desenvolver n\u00e3o somente a capacidade cr\u00edtica do aluno quanto \u00e0s teorias lingu\u00edsticas ligadas a processos de significa\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m uma pr\u00e1tica de an\u00e1lise de materiais de linguagem de naturezas diversas. Esse conhecimento habilita o futuro profissional a trabalhar com textos orais e escritos com criticidade.", "programa_resumido": "Quest\u00f5es sobre significado no estudo de l\u00ednguas naturais, com \u00eanfase em fatos de linguagem ligados \u00e0 l\u00edngua inglesa. A rela\u00e7\u00e3o entre l\u00f3gica e linguagem. An\u00e1lise em n\u00edvel lexical de aspectos da sem\u00e2ntica da l\u00edngua inglesa, destacando as no\u00e7\u00f5es de sentido e refer\u00eancia, comparando abordagens das teorias de orienta\u00e7\u00e3o l\u00f3gico-formal e de lingu\u00edstica cognitiva. Introdu\u00e7\u00e3o aos conceitos de enuncia\u00e7\u00e3o e pragm\u00e1tica.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Elizabeth Harkot de La Taille"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Elizabeth Harkot de La Taille"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}