{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Modernas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLM0305", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Pr\u00e1tica de Tradu\u00e7\u00e3o do Alem\u00e3o", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Partindo-se da intera\u00e7\u00e3o entre a metodologia de pesquisa empregada no ensino-aprendizagem de l\u00edngua estrangeira e a metodologia de trabalho em tradu\u00e7\u00e3o, s\u00e3o objetivos desta disciplina: (1) explorar a fase de recep\u00e7\u00e3o do texto na l\u00edngua de partida (o alem\u00e3o), para a qual se aplicam t\u00e9cnicas \u0096 sobretudo o close reading \u0096 das duas metodologias acima citadas; (2) explorar a fase de prepara\u00e7\u00e3o da tradu\u00e7\u00e3o, em que especial \u00eanfase \u00e9 colocada na determina\u00e7\u00e3o da tarefa de traduzir e, a partir dela, na pesquisa de apoio \u00e0 sustenta\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia da tradu\u00e7\u00e3o; e (3) explorar a fase de produ\u00e7\u00e3o do texto traduzido, na qual as alternativas s\u00e3o testadas em fun\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise inicial e da tarefa de tradu\u00e7\u00e3o e fundamentadas pela pesquisa de apoio.", "programa_resumido": "Explorando as fases de recep\u00e7\u00e3o do texto de partida (em alem\u00e3o), da prepara\u00e7\u00e3o da tradu\u00e7\u00e3o sob a considera\u00e7\u00e3o da tarefa de traduzir e da produ\u00e7\u00e3o e controle do texto de chegada (em portugu\u00eas), as oficinas de tradu\u00e7\u00e3o que caracterizam esse curso exploram tipos e g\u00eaneros textuais pr\u00f3prios da lida di\u00e1ria dos estudantes de Letras nas demais disciplinas que comp\u00f5em seu curr\u00edculo: (1) artigos te\u00f3ricos introdut\u00f3rios \u00e0 teoria liter\u00e1ria, (1) artigos te\u00f3ricos introdut\u00f3rios \u00e0 teoria ling\u00fc\u00edstica, (3) resenhas cr\u00edticas de obras e (4) tradu\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria de obras de pequenas dimens\u00f5es (narrativas curtas, novelas, contos).", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Magdalena Nowinska"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Magdalena Nowinska"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}