{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Modernas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLM0410", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Ling\u00fc\u00edstica Alem\u00e3 I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Introduzir os estudantes \u00e0s no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de fon\u00e9tica, fonologia, morfologia e sintaxe e \u00e0 sua aplica\u00e7\u00e3o \u00e0 L\u00edngua Alem\u00e3; desenvolver a leitura e compreens\u00e3o de textos cient\u00edficos alem\u00e3es de Lingu\u00edstica. Promover a reflex\u00e3o sobre aspectos de aprendizagem de Alem\u00e3o como L\u00edngua Estrangeira a partir da an\u00e1lise de fen\u00f4menos particulares dos m\u00f3dulos da fon\u00e9tica, fonologia, morfologia e sintaxe.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 ling\u00fc\u00edstica da l\u00edngua alem\u00e3. Fon\u00e9tica e Fonologia. Morfologia: Lexicologia e forma\u00e7\u00e3o de palavras. Sintaxe: Teoria dos constituintes da frase, val\u00eancia e depend\u00eancia.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Marceli Cherchiglia Aquino"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marceli Cherchiglia Aquino"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}