{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Modernas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLM1154", "nome": "L\u00edngua Italiana V", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "O objetivo desta disciplina \u00e9 oferecer condi\u00e7\u00f5es para que o aluno continue desenvolvendo  a compet\u00eancia lingu\u00edstico-comunicativa em italiano e que se torne capaz de analisar registros, varia\u00e7\u00f5es regionais e o papel social e identit\u00e1rio dos dialetos na It\u00e1lia contempor\u00e2nea. Para tal fim, espera-se que o aluno tenha oportunidades de explorar os recursos tecnol\u00f3gicos, disponibilizados pela interconex\u00e3o mundial de computadores, para ampliar n\u00e3o apenas o  seu universo lingu\u00edstico e cultural, mas tamb\u00e9m  o repert\u00f3rio de estrat\u00e9gias  de ensino e de aprendizagem de italiano como l\u00edngua estrangeira. O contato om a variada gama de insumos lingu\u00edsticos, presentes nos meios de comunica\u00e7\u00e3o digital, contribuir\u00e1 para o refinamento da profici\u00eancia oral e escrita em l\u00edngua italiana,  instrumental essencial \u00e0 pr\u00e1tica como professor ou pesquisador.", "programa_resumido": "A disciplina visa a que o aluno aprimore o seu conhecimento da l\u00edngua italiana, seus mecanismos e seus efeitos de sentido, compreenda e elabore o discurso em l\u00edngua estrangeira, interagindo habilmente nas conversa\u00e7\u00f5es e discuss\u00f5es, produzindo textos orais e escritos sobre v\u00e1rios assuntos, escolhendo as formas id\u00e9ias de registro de l\u00edngua e formulando hip\u00f3teses. Al\u00e9m disso, o aluno entrar\u00e1 em contato com textos de escritores dos s\u00e9culos XX e XXI, que ser\u00e3o lidos e analisados em seus aspectos ling\u00fc\u00edsticos e liter\u00e1rios e inter-relacionados com os fatores culturais da \u00e9poca em que foram produzidos.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Paula Garcia de Freitas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Giliola Maggio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}