{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Modernas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLM1156", "nome": "L\u00edngua Italiana VII", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O objetivo desta disciplina \u00e9 que o aluno, encontrando-se no \u00faltimo semestre do curso de L\u00edngua Italiana, reflita na\u00f5 apenas sobre a pr\u00f3pria profici\u00eancia lingu\u00edstica, bem como sobre o papel dos recursos tecnol\u00f3gicos na compet\u00eancia did\u00e1tica e em sua futura pr\u00e1tica de sala de aula. Os textos que servir\u00e3o como materiais-fonte em sala permitir\u00e3o que o futuro profissional em Letras adquira os instrumentais necess\u00e1rios \u00e0 an\u00e1lise textual avan\u00e7ada e \u00e0 percep\u00e7\u00e3o de aspectos sint\u00e1ticos e morfol\u00f3gicos complexos da l\u00edngua italiana. Os elementos lingu\u00edsticos e culturais estudados de forma aprofundada e as atividades propostas contribuir\u00e3o para incentivar a autonomia do futuro profissional de Letras, como docente ou pesquisador, bem como para ampliar a conscientiza\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia de continuar seu percurso de forma\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a finaliza\u00e7\u00e3o do curso de gradua\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "A disciplina visa a que o aluno aprimore o seu conhecimento da l\u00edngua italiana, seus mecanismos e seus efeitos de sentido, compreenda e elabore o discurso em l\u00edngua estrangeira, interagindo habilmente nas conversa\u00e7\u00f5es e discuss\u00f5es, produzindo textos orais e escritos sobre v\u00e1rios assuntos, escolhendo as formas id\u00e9ias de registro de l\u00edngua, reproduzindo o discurso de terceiros. Al\u00e9m disso, o aluno entrar\u00e1 em contato com textos de escritores dos s\u00e9culos XX e XXI, que ser\u00e3o lidos e analisados em seus aspectos ling\u00fc\u00edsticos e liter\u00e1rios e inter-relacionados com os fatores culturais da \u00e9poca em que foram produzidos.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Elisabetta Antonietta Rita Maria Carmela Santoro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Giliola Maggio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}