{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "L\u00ednguas Orientais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLO0315", "nome": "Hebraico B\u00edblico I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Este primeiro curso visa oferecer ao aluno iniciante, os rudimentos da gram\u00e1tica do hebraico b\u00edblico, apresentando os princ\u00edpios b\u00e1sicos de fonologia e morfologia desta l\u00edngua. O curso trata tamb\u00e9m da rela\u00e7\u00e3o do hebraico b\u00edblico com as demais l\u00ednguas sem\u00edticas, das distintas fases do hebraico b\u00edblico, assim como da hist\u00f3ria  da composi\u00e7\u00e3o do texto b\u00edblico massor\u00e9tico.\n\nEmenta PCC: Promover a reflex\u00e3o sobre quest\u00f5es curriculares do ensino/aprendizagem de l\u00ednguas a partir do exame do Projeto Pedag\u00f3gico do Curso de Letras da USP; apresentar estrat\u00e9gias gerais de aprendizagem do hebraico b\u00edblico.", "programa_resumido": "Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 gram\u00e1tica do hebraico b\u00edblico, os princ\u00edpios b\u00e1sicos de fonologia e morfologia desta l\u00edngua. A rela\u00e7\u00e3o do hebraico b\u00edblico com as demais l\u00ednguas sem\u00edticas, as distintas fases do hebraico b\u00edblico e a hist\u00f3ria  da composi\u00e7\u00e3o do texto b\u00edblico massor\u00e9tico.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Reginaldo Gomes de Ara\u00fajo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}