{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "L\u00ednguas Orientais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLO0675", "nome": "Juda\u00edsmo, Modernidade e Holocausto", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "1. O objetivo da disciplina \u00e9 que os alunos compreendam os processos  de re-articula\u00e7\u00e3o social e cultural dos judeus da Europa ap\u00f3s a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa. Com esse af\u00e3, ser\u00e3o discutidos  \u0093a quest\u00e3o judaica\u0094 na Europa dos s\u00e9culos XIX e XX e o surgimento do anti-semitismo de cunho biol\u00f3gico com o decorrente desencadeamento do Holocausto.", "programa_resumido": "Desenvolvimento do  juda\u00edsmo e da cultura judaica na Modernidade,  no per\u00edodo compreendido entre o s\u00e9culo XIX e o estabelecimento do Estado de Israel em 1948.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Marta Francisca Topel"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}