{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "L\u00ednguas Orientais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLO1279", "nome": "Estudos sobre o Pensamento - M\u00f3dulo I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O objetivo do curso \u00e9 apresentar uma abordagem investigativa das principais etapas de forma\u00e7\u00e3o do pensamento, partindo da identifica\u00e7\u00e3o de eventos estabelecidos no interior da cronologia hist\u00f3rica e de sua respectiva localiza\u00e7\u00e3o no espa\u00e7o geogr\u00e1fico, at\u00e9 alcan\u00e7ar um conjunto de categorias psicol\u00f3gicas presentes, contemporaneamente, no denominado sujeito do pensamento.", "programa_resumido": "Desde que se estabele\u00e7a que a no\u00e7\u00e3o de   pensamento \u00e9 o que \u0096 no dizer dos pr\u00f3prios humanos \u0096 os teria diferenciado, de algum modo, dos demais existentes, ent\u00e3o, indicadores de seus primeiros est\u00e1gios podem ser rastreados antes da escrita, tal como em esculturas de pedra, pinturas  de   cavernas, artefatos para ca\u00e7a e marcas de contagem em ossos de animais, entre outros. Por sua vez, a transposi\u00e7\u00e3o \u00e0 escrita e, posteriormente, a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento especulativo, dobrando-se sobre si pr\u00f3prio, estabeleceu vias de continuidade ou ruptura entre as dimens\u00f5es c\u00f3smicas, divinas e humanas do pensamento, recombinadas, a partir de ent\u00e3o, em in\u00fameros eixos. Por meio da investiga\u00e7\u00e3o dos sinais de alguns desses eventos, deixados por diversas culturas at\u00e9 o presente, identificados em perspectiva cronol\u00f3gica e localizacional, o presente curso visa identificar, sob um vi\u00e9s transversal de complexidade, a origem de tais sinais a partir de uma base te\u00f3rica axiom\u00e1tica de tipos de pensamento, transpondo-os, contemporaneamente, como categorias epistemol\u00f3gicas e psicol\u00f3gicas complexas no interior do denominado sujeito do pensamento.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Miguel Attie Filho"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Miguel Attie Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}