{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "L\u00ednguas Orientais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLO1269", "nome": "Hist\u00f3ria do Pensamento \u00c1rabe I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "O objetivo geral do curso \u00e9 estudar as fontes de medita\u00e7\u00e3o do mundo \u00e1rabe, seu desenvolvimento e suas rela\u00e7\u00f5es intr\u00ednsecas, assim como sua import\u00e2ncia na forma\u00e7\u00e3o do pensamento do ocidente medieval latino. Ser\u00e1 dada especial aten\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do pensamento filos\u00f3fico no mundo \u00e1rabo-isl\u00e2mico, e suas diferen\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00edstica e \u00e0 teologia.", "programa_resumido": "Origens, plurais manifesta\u00e7\u00f5es, continuidade e atualidade s\u00e3o vias de uma abordagem estrutural proposta pelo curso em quest\u00e3o. A partir dos movimentos s\u00f3cio-pol\u00edticos e religiosos \u0096 e do estabelecimento do Alcor\u00e3o \u0096, a partir do s\u00e9c. VIId.C / IH.  grande parte da tradi\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica, cient\u00edfica e liter\u00e1ria da Antig\u00fcidade aglutinou-se \u00e0 letra, \u00e0 pr\u00e1tica e ao pensamento do, ent\u00e3o emergente, mundo \u00e1rabo-isl\u00e3mico. O arco de produ\u00e7\u00e3o evidenciado em praticamente todas as \u00e1reas do conhecimento, gerou um universo rico de abordagens, das quais muitas s\u00e3o presentes na atualidade.", "turmas": [{"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Miguel Attie Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}