{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "L\u00ednguas Orientais", "campus": "Outro", "codigo": "FLO1582", "nome": "Hist\u00f3ria e Cultura \u00c1rabe I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "O objetivo do curso \u00e9 analisar os principais per\u00edodos da hist\u00f3ria \u00e1rabe, do per\u00edodo\npr\u00e9-isl\u00e2mico ao s\u00e9culo XII, e levantar suas quest\u00f5es centrais, como aquela do\nadvento do islamismo como processo hist\u00f3rico e, para seus criadores, projeto social\nna pen\u00ednsula \u00e1rabe do s\u00e9culo VII d.C. Outra quest\u00e3o central analisada \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o\nentre o Isl\u00e3 e as minorias judaica, crist\u00e3 e, at\u00e9 mesmo, zoroastra, no per\u00edodo dos\nprimeiros califados. Ao analisar as quest\u00f5es centrais e processos mais relevantes\nda forma\u00e7\u00e3o da civiliza\u00e7\u00e3o \u00e1rabe-isl\u00e2mica, estaremos atentos para o etnocentrismo\neuropeu impl\u00edcito na forma\u00e7\u00e3o da historiografia orientalista tradicional, identificando\ne desconstruindo suas principais express\u00f5es.", "programa_resumido": "O curso percorre, ao longo de um semestre, v\u00e1rios s\u00e9culos de hist\u00f3ria \u00e1rabe, desde\na origem dos \u00e1rabes, seu meio de vida e organiza\u00e7\u00e3o social ao longo dos s\u00e9culos\nque precederam o advento do islamismo, at\u00e9 o processo de expans\u00e3o \u00e1rabe que\nincluiu uma r\u00e1pida conquista territorial, seguida da expans\u00e3o da l\u00edngua, da religi\u00e3o e\nda jurisprud\u00eancia, desenvolvimento dos of\u00edcios, ci\u00eancias, artes e filosofia. Quest\u00f5es\n\ncentrais ser\u00e3o abordadas, como os fatores explicam o processo expansionista \u00e1rabe\nnos primeiros s\u00e9culos do Isl\u00e3. Inicialmente um imp\u00e9rio \u00e1rabe e isl\u00e2mico, a partir do\ncalifado ab\u00e1cida os dom\u00ednios isl\u00e2micos sedimentariam um perfil pluri\u00e9tnico. Crist\u00e3os\ne judeus formavam, por sua vez, minorias protegidas. A desintegra\u00e7\u00e3o pol\u00edtica,\nfragmenta\u00e7\u00e3o do califado, e surgimento de novos centros de poder no Isl\u00e3, a partir\ndo final do s\u00e9culo X, daria lugar a outras formas n\u00e3o menos importantes de\ndesenvolvimento cultural \u00e1rabe-isl\u00e2mico.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Arlene Elizabeth Clemesha"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Arlene Elizabeth Clemesha"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 80, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}