{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "L\u00ednguas Orientais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLO1587", "nome": "Projeto de Extens\u00e3o em Letras Orientais I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "Promover a forma\u00e7\u00e3o integral do estudante como cidad\u00e3o cr\u00edtico e respons\u00e1vel e que\npode contribuir para a produ\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos, na \u00e1rea dos estudos\norientais, fortalecendo o compromisso social das Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior para\natua\u00e7\u00e3o junto \u00e0 sociedade, conforme a Resolu\u00e7\u00e3o CES/CNE n\u00ba 7, de 18 de dezembro de\n2018 e tamb\u00e9m conforme a Delibera\u00e7\u00e3o CEE n\u00ba 216/2023 sobre a curriculariza\u00e7\u00e3o da\nextens\u00e3o nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo.", "programa_resumido": "A disciplina compreende a apresenta\u00e7\u00e3o de alguns aspectos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos da\ncurriculariza\u00e7\u00e3o da extens\u00e3o, a proposi\u00e7\u00e3o e elabora\u00e7\u00e3o do projeto de extens\u00e3o pelos\nestudantes, a realiza\u00e7\u00e3o das atividades previstas no projeto e a reda\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio final.\nOs estudantes poder\u00e3o formar grupos por \u00c1rea (Habilita\u00e7\u00e3o) e cada grupo ir\u00e1 propor e\ndesenvolver um projeto de extens\u00e3o, contando com a supervis\u00e3o de um docente\nindicado pela \u00c1rea, numa din\u00e2mica semelhante \u00e0s disciplinas de TGI oferecidas pelo\nDepartamento.\nOs resultados obtidos dever\u00e3o ser apresentados em um relat\u00f3rio circunstanciado a ser\ndisponibilizado no site do Departamento de Letras Orientais.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Antonio Jos\u00e9 Bezerra de Menezes Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Letras - Orientais": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Antonio Jos\u00e9 Bezerra de Menezes Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Letras - Orientais": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Antonio Jos\u00e9 Bezerra de Menezes Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Letras - Orientais": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Antonio Jos\u00e9 Bezerra de Menezes Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Letras - Orientais": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}