{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "L\u00ednguas Orientais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLO1300", "nome": "Literatura Japonesa Cl\u00e1ssica I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Conhecer e tecer reflex\u00f5es sobre as produ\u00e7\u00f5es liter\u00e1rias antigas dos prim\u00f3rdios at\u00e9 o s\u00e9culo XII (per\u00edodos Nara e Heian) de um Jap\u00e3o que partiu de uma situa\u00e7\u00e3o \u00e1grafa e gerou uma rica diversidade de g\u00eaneros em poesia e prosa permeadas por influ\u00eancias estrangeiras do continente chin\u00eas, criando obras \u00edmpares de um legado peculiar, sobretudo no \u00e2mbito da literatura feminina.", "programa_resumido": "Estudo da Literatura Japonesa come\u00e7ando pela literatura de tradi\u00e7\u00e3o oral at\u00e9 as produ\u00e7\u00f5es de obras po\u00e9ticas, hist\u00f3ricas e ficcionais, resultantes de uma mescla cultural mediada sobretudo pela express\u00e3o escrita. Focar-se-\u00e3o em obras de cunho narrativo e po\u00e9tico que foram marcos no desenvolvimento da literatura japonesa at\u00e9 a passagem do poder da aristocracia japonesa para a classe guerreira no in\u00edcio do s\u00e9culo XIII.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Docente a ser contratado", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Diogo C\u00e9sar Porto da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 16, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 7, "pendentes": 1, "matriculados": 6, "grupos": {"FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 3}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 1, "matriculados": 3}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Docente a ser contratado", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Diogo C\u00e9sar Porto da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 21, "pendentes": 1, "matriculados": 20, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 10, "pendentes": 1, "matriculados": 8, "grupos": {"FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 5}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 1, "matriculados": 3}}}}}]}