{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Ci\u00eancia Pol\u00edtica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLP0486", "nome": "Pr\u00e1ticas Extensionistas em Pol\u00edticas P\u00fablicas", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 3, "objetivos": "O objetivo do curso \u00e9 realizar an\u00e1lises de experi\u00eancias locais e nacionais de pol\u00edticas p\u00fablicas\nrelacionados a processos de implementa\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e monitoramento de pol\u00edticas p\u00fablicas,\nconsiderando os contextos socioecon\u00f4micos, institucionais e pol\u00edticos nos quais esses processos\nocorrem. Busca fornecer aos alunos a oportunidade de participar do processo de avalia\u00e7\u00e3o de uma\npol\u00edtica p\u00fablica, mediante a pr\u00e1tica e a reflex\u00e3o te\u00f3rica sobre os diferentes modos de avalia\u00e7\u00e3o,\nseus objetivos e o impacto de diferentes t\u00e9cnicas. O curso tamb\u00e9m objetiva que os discentes\naprofundem sua compreens\u00e3o sobre o papel da Universidade na sociedade contempor\u00e2nea e da\nextens\u00e3o universit\u00e1ria.", "programa_resumido": "O objetivo do curso \u00e9 realizar an\u00e1lises de experi\u00eancias locais e nacionais de pol\u00edticas p\u00fablicas\nrelacionados a processos de implementa\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e monitoramento de pol\u00edticas p\u00fablicas,\nconsiderando os contextos socioecon\u00f4micos, institucionais e pol\u00edticos nos quais esses processos\nocorrem. Busca fornecer aos alunos a oportunidade de participar do processo de avalia\u00e7\u00e3o de uma\npol\u00edtica p\u00fablica, mediante a pr\u00e1tica e a reflex\u00e3o te\u00f3rica sobre os diferentes modos de avalia\u00e7\u00e3o,\nseus objetivos e o impacto de diferentes t\u00e9cnicas. O curso tamb\u00e9m objetiva que os discentes\naprofundem sua compreens\u00e3o sobre o papel da Universidade na sociedade contempor\u00e2nea e da\nextens\u00e3o universit\u00e1ria.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Catarina Ianni Segatto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Catarina Ianni Segatto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}