{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Ci\u00eancia Pol\u00edtica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLP0406", "nome": "M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Pesquisa em Ci\u00eancia Pol\u00edtica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Pa\u00edses democr\u00e1ticos apresentam taxas mais altas de gastos sociais que pa\u00edses com governos autocr\u00e1ticos? Pol\u00edticos eleitos t\u00eam maior chance de serem reeleitos? Como medir o impacto das pol\u00edticas p\u00fablicas? Como avaliar o comportamento eleitoral por estados e regi\u00f5es? A finalidade principal desta disciplina \u00e9 introduzir os alunos aos m\u00e9todos utilizados na ci\u00eancia pol\u00edtica para responder a esse tipo de perguntas. Este \u00e9 um curso de introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 analise quantitativa de dados para alunos de gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias Sociais. Espera-se que ap\u00f3s cursar a disciplina os alunos tenham desenvolvido conhecimentos e habilidades de programa\u00e7\u00e3o e uso de softwares para a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos estat\u00edsticos e realiza\u00e7\u00e3o de an\u00e1lises a partir de dados sociais e pol\u00edticos. Com vistas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de professores, o curso tem como objetivos espec\u00edficos a) aprimorar compet\u00eancias e habilidades relacionadas \u00e0 express\u00e3o em l\u00edngua portuguesa por meio da realiza\u00e7\u00e3o de atividades de interpreta\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de textos, imagens e v\u00eddeos, bem como de produ\u00e7\u00e3o textual (verbal e escrita); b) explorar quest\u00f5es, conte\u00fados, materiais (textos de divulga\u00e7\u00e3o, filmes \u0096 document\u00e1rios e fic\u00e7\u00f5es \u0096, ensaios fotogr\u00e1ficos, reportagens etc.) relacionados ao curso de forma a instrumentaliz\u00e1-los na capacita\u00e7\u00e3o dos alunos como docentes c) estabelecer como rotina o acesso \u00e0s tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o na interface do ensino-aprendizagem (por exemplo, uso da plataforma moodle, disponibiliza\u00e7\u00e3o de materiais em nuvem e a exposi\u00e7\u00e3o de conte\u00fados com apoio de recursos multim\u00eddia.", "programa_resumido": "O curso fornecer\u00e1 uma introdu\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos estat\u00edsticos para a an\u00e1lise de dados sociais e pol\u00edticos estimulando o desenvolvimento de habilidades de programa\u00e7\u00e3o e software para an\u00e1lise de dados. O pr\u00e9-requisito para disciplina \u00e9 MAE0116: No\u00e7\u00f5es de Estat\u00edstica. A matem\u00e1tica requerida n\u00e3o vai al\u00e9m da \u00e1lgebra dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o e estat\u00edstica b\u00e1sica.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Sergio Simoni Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 85, "inscritos": 43, "pendentes": 8, "matriculados": 35, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 2, "matriculados": 1}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 80, "inscritos": 40, "pendentes": 6, "matriculados": 34}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 4, "pendentes": 2, "matriculados": 2, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 2, "matriculados": 2}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Sergio Simoni Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 85, "inscritos": 22, "pendentes": 3, "matriculados": 19, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 80, "inscritos": 21, "pendentes": 3, "matriculados": 18}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}}}}}]}