{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Ci\u00eancia Pol\u00edtica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLP0101", "nome": "Pol\u00edtica I - Pensamento Pol\u00edtico Moderno", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "O objetivo \u00e9 apresentar aos alunos os principais temas e conceitos da teoria pol\u00edtica moderna. Trata-se de examinar as teses sobre as origens e os fundamentos do poder pol\u00edtico, a g\u00eanese dos conceitos de contrato social, Estado e soberania (estatal e popular), a estrutura das concep\u00e7\u00f5es que anteciparam e expressaram o processo de constru\u00e7\u00e3o do Estado nacional moderno. O curso est\u00e1 dividido em tr\u00eas partes: a primeira esquematiza o modo pelo qual Arist\u00f3teles pensou a pol\u00edtica e a comunidade pol\u00edtica, a segunda examina a inova\u00e7\u00e3o te\u00f3rica efetivada pela obra de Maquiavel, e a terceira investiga como os pensadores jusnaturalistas e contratualistas (Hobbes, Locke, Rousseau) lan\u00e7aram as bases de uma nova ci\u00eancia para os novos tempos. Por fim, busca-se desenvolver a compreens\u00e3o nos alunos de conceitos cl\u00e1ssicos da Ci\u00eancia Pol\u00edtica bem como de sua constitui\u00e7\u00e3o hist\u00f3rico-filos\u00f3fica, a partir do conhecimento dos debates ocorridos entre os principais autores desse campo cient\u00edfico, de modo que o futuro professor tenha condi\u00e7\u00f5es de atuar no ensino m\u00e9dio trazendo para a realidade dos alunos deste n\u00edvel de ensino refer\u00eancias para a sua forma\u00e7\u00e3o como cidad\u00e3o.", "programa_resumido": "O objetivo \u00e9 apresentar aos alunos os principais temas e conceitos da teoria pol\u00edtica moderna. Trata-se de examinar as teses sobre as origens e os fundamentos do poder pol\u00edtico, a g\u00eanese dos conceitos de contrato social, Estado e soberania (estatal e popular), a estrutura das concep\u00e7\u00f5es que anteciparam e expressaram o processo de constru\u00e7\u00e3o do Estado nacional moderno. O curso est\u00e1 dividido em tr\u00eas partes: a primeira esquematiza o modo pelo qual Arist\u00f3teles pensou a pol\u00edtica e a comunidade pol\u00edtica, a segunda examina a inova\u00e7\u00e3o te\u00f3rica efetivada pela obra de Maquiavel, e a terceira investiga como os pensadores jusnaturalistas e contratualistas (Hobbes, Locke, Rousseau) lan\u00e7aram as bases de uma nova ci\u00eancia para os novos tempos. Por fim, busca-se desenvolver a compreens\u00e3o nos alunos de conceitos cl\u00e1ssicos da Ci\u00eancia Pol\u00edtica bem como de sua constitui\u00e7\u00e3o hist\u00f3rico-filos\u00f3fica, a partir do conhecimento dos debates ocorridos entre os principais autores desse campo cient\u00edfico, de modo que o futuro professor tenha condi\u00e7\u00f5es de atuar no ensino m\u00e9dio trazendo para a realidade dos alunos deste n\u00edvel de ensino refer\u00eancias para a sua forma\u00e7\u00e3o como cidad\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Felipe Freller"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 150, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Felipe Freller"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 150, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Janina Onuki"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Janina Onuki"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}