{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Ci\u00eancia Pol\u00edtica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLP0409", "nome": "Grandes Correntes e Tend\u00eancias Pol\u00edticas no Mundo Contempor\u00e2neo", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O curso examinar\u00e1, panor\u00e2mica e criticamente, tr\u00eas campos de experi\u00eancias sociais pelos quais tem se desenrolado a pol\u00edtica contempor\u00e2nea: Primeiro, a reasser\u00e7\u00e3o do pensamento e da mensagem conservadora, uma tend\u00eancia que reage a outras \u0096 que ganharam terreno a partir do p\u00f3s-guerra e com especial for\u00e7a no mundo ocidental \u0096, muito diversas entre si mas de sentido oposto \u00e0quela, e que se traduziram na liberaliza\u00e7\u00e3o dos costumes e dos estilos de vida. Resgatando a solidariedade religiosa e o tradicionalismo, o novo impulso conservador se radicaliza conforme o apelo de ideologias seculares progressistas, em particular o socialismo, perde for\u00e7a. Segundo,a simult\u00e2nea afirma\u00e7\u00e3o de uma nova ordem liberal e a converg\u00eancia para a democracia sob o signo dessa ordem. Superpondo-se mas tamb\u00e9m atritando com o primeiro campo, essa tend\u00eancia, pelo menos no que diz respeito \u00e0 democracia, come\u00e7ou a se desenhar j\u00e1 no caminho da vit\u00f3ria dos pa\u00edses aliados sobre o nazifascismo, por\u00e9m timidamente, em vista da divis\u00e3o que se produziu entre os pr\u00f3prios aliados logo a seguir, com a Guerra Fria. Embora tenha recebido seu impulso definitivo justamente com a queda do Muro de Berlim, ela se anuncia j\u00e1 nos anos 1970/1980, com a crise do Estado de Bem-Estar, que resultou num afastamento do consenso social-democrata constru\u00eddo no p\u00f3s-guerra e praticado intensamente na Europa Ocidental. E terceiro, a chamada \u0093globaliza\u00e7\u00e3o\u0094, com suas m\u00faltiplas e contradit\u00f3rias dimens\u00f5es, e a percep\u00e7\u00e3o de uma grave crise ecol\u00f3gica, ambas levando a um afrouxamento das pr\u00e1ticas de soberania dos Estados nacionais, parcialmente substitu\u00eddas por esfor\u00e7os contradit\u00f3rios de regulamenta\u00e7\u00e3o (ambiental principalmente), por um lado, e desregulamenta\u00e7\u00e3o (em geral no campo econ\u00f4mico-financeiro), por outro, sob a \u00e9gide de uma nova, mas fr\u00e1gil, \u0093governan\u00e7a global\u0094. Esses tr\u00eas campos ser\u00e3o examinados pela exposi\u00e7\u00e3o do professor em sala de aula, sustentada numa cole\u00e7\u00e3o de textos \u0096 de leitura obrigat\u00f3ria ao longo do semestre \u0096, selecionada de uma bibliografia bem mais extensa e evidentemente inabord\u00e1vel num curso panor\u00e2mico, e pela utiliza\u00e7\u00e3o de material \u00e1udio-visual (document\u00e1rios) e, ocasionalmente, jornal\u00edstico.", "programa_resumido": "O curso examinar\u00e1, panor\u00e2mica e criticamente, tr\u00eas campos de experi\u00eancias sociais pelos quais tem se desenrolado a pol\u00edtica contempor\u00e2nea: Primeiro, a reasser\u00e7\u00e3o do pensamento e da mensagem conservadora, uma tend\u00eancia que reage a outras \u0096 que ganharam terreno a partir do p\u00f3s-guerra e com especial for\u00e7a no mundo ocidental \u0096, muito diversas entre si mas de sentido oposto \u00e0quela, e que se traduziram na liberaliza\u00e7\u00e3o dos costumes e dos estilos de vida. Resgatando a solidariedade religiosa e o tradicionalismo, o novo impulso conservador se radicaliza conforme o apelo de ideologias seculares progressistas, em particular o socialismo, perde for\u00e7a. Segundo,a simult\u00e2nea afirma\u00e7\u00e3o de uma nova ordem liberal e a converg\u00eancia para a democracia sob o signo dessa ordem. Superpondo-se mas tamb\u00e9m atritando com o primeiro campo, essa tend\u00eancia, pelo menos no que diz respeito \u00e0 democracia, come\u00e7ou a se desenhar j\u00e1 no caminho da vit\u00f3ria dos pa\u00edses aliados sobre o nazifascismo, por\u00e9m timidamente, em vista da divis\u00e3o que se produziu entre os pr\u00f3prios aliados logo a seguir, com a Guerra Fria. Embora tenha recebido seu impulso definitivo justamente com a queda do Muro de Berlim, ela se anuncia j\u00e1 nos anos 1970/1980, com a crise do Estado de Bem-Estar, que resultou num afastamento do consenso social-democrata constru\u00eddo no p\u00f3s-guerra e praticado intensamente na Europa Ocidental. E terceiro, a chamada \u0093globaliza\u00e7\u00e3o\u0094, com suas m\u00faltiplas e contradit\u00f3rias dimens\u00f5es, e a percep\u00e7\u00e3o de uma grave crise ecol\u00f3gica, ambas levando a um afrouxamento das pr\u00e1ticas de soberania dos Estados nacionais, parcialmente substitu\u00eddas por esfor\u00e7os contradit\u00f3rios de regulamenta\u00e7\u00e3o (ambiental principalmente), por um lado, e desregulamenta\u00e7\u00e3o (em geral no campo econ\u00f4mico-financeiro), por outro, sob a \u00e9gide de uma nova, mas fr\u00e1gil, \u0093governan\u00e7a global\u0094. Esses tr\u00eas campos ser\u00e3o examinados pela exposi\u00e7\u00e3o do professor em sala de aula, sustentada numa cole\u00e7\u00e3o de textos \u0096 de leitura obrigat\u00f3ria ao longo do semestre \u0096, selecionada de uma bibliografia bem mais extensa e evidentemente inabord\u00e1vel num curso panor\u00e2mico, e pela utiliza\u00e7\u00e3o de material \u00e1udio-visual (document\u00e1rios) e, ocasionalmente, jornal\u00edstico.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Andre Vitor Singer"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 85, "inscritos": 73, "pendentes": 14, "matriculados": 57, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 80, "inscritos": 66, "pendentes": 10, "matriculados": 56}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 4, "matriculados": 1}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 15, "pendentes": 1, "matriculados": 13, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 4}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 1, "matriculados": 4}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 5}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Andre Vitor Singer"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 85, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 38, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 80, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 36}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 7, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 4}}}}}]}