{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Ci\u00eancia Pol\u00edtica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLP0441", "nome": "T\u00f3picos de Pol\u00edtica Comparada", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina tem por objetivo oferecer aos alunos um panorama sobre o desenvolvimento das pol\u00edticas sociais familiarizando-os com os principais processos hist\u00f3ricos de constru\u00e7\u00e3o dos sistemas de prote\u00e7\u00e3o social, com os modelos anal\u00edticos constru\u00eddos para explicar esse desenvolvimento, e com o debate que vem sendo travado em torno do futuro dessas pol\u00edticas. Pretende ainda discutir as rela\u00e7\u00f5es entre direitos civis, direitos pol\u00edticos e direitos sociais no Brasil, explorando as rela\u00e7\u00f5es entre democracia, cidadania e redu\u00e7\u00e3o das desigualdades.", "programa_resumido": "Caracter\u00edsticas dos Estados de Bem Estar e principais explica\u00e7\u00f5es para o seu surgimento. Principais perspectivas anal\u00edticas sobre as rela\u00e7\u00f5es entre democracia pol\u00edtica e direitos sociais no Brasil. A crise dos Estados de Bem Estar, as diferentes respostas para a sua solu\u00e7\u00e3o, e mais importantes tend\u00eancias recentes.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Marta Teresa da Silva Arretche"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 85, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 80, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Marta Teresa da Silva Arretche"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 85, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 80, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}