{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Ci\u00eancia Pol\u00edtica", "campus": "Outro", "codigo": "FLP0203", "nome": "Pol\u00edtica III - Institui\u00e7\u00f5es Pol\u00edticas Brasileiras em Perspectiva Comparada", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "A disciplina tem por objetivo introduzir os alunos no estudo das institui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas brasileiras em perspectiva comparada. Ser\u00e3o examinadas as principais dimens\u00f5es dos sistemas pol\u00edticos e de que modo elas afetam a escolha de representantes, a forma\u00e7\u00e3o de governos, a din\u00e2mica dos partidos, a organiza\u00e7\u00e3o do Estado, o processo decis\u00f3rio, a participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e o controle constitucional. Antes, a introdu\u00e7\u00e3o do curso trata da quest\u00e3o da democratiza\u00e7\u00e3o e dos modelos de democracia. Em cada t\u00f3pico, \u00eanfase ser\u00e1 dada ao caso brasileiro e aos per\u00edodos hist\u00f3ricos mais relevantes, sem perder de vista a perspectiva comparada com outros pa\u00edses. O programa contemplar\u00e1 assim aulas te\u00f3ricas sobre dimens\u00f5es institucionais da democracia, sobre o m\u00e9todo comparativo e sobre a experi\u00eancia institucional brasileira. Para que o aluno, futuro professor, possa debater com seus alunos do ensino m\u00e9dio a\npresen\u00e7a de tais quest\u00f5es em seu cotidiano, o curso promove atividades que estimulam o engajamento dos estudantes no processo de ensino dos conte\u00fados pertinentes, como a forma\u00e7\u00e3o de grupos para discuss\u00e3o e exposi\u00e7\u00e3o das ideias centrais contidas em cada texto por meio de semin\u00e1rios.", "programa_resumido": "A disciplina tem por objetivo introduzir os alunos no estudo das institui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas brasileiras em perspectiva comparada. Ser\u00e3o examinadas as principais dimens\u00f5es dos sistemas pol\u00edticos e de que modo elas afetam a escolha de representantes, a forma\u00e7\u00e3o de governos, a din\u00e2mica dos partidos, a organiza\u00e7\u00e3o do Estado, o processo decis\u00f3rio, a participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e o controle constitucional. Antes, a introdu\u00e7\u00e3o do curso trata da quest\u00e3o da democratiza\u00e7\u00e3o e dos modelos de democracia. Em cada t\u00f3pico, \u00eanfase ser\u00e1 dada ao caso brasileiro e aos per\u00edodos hist\u00f3ricos mais relevantes, sem perder de vista a perspectiva comparada com outros pa\u00edses. O programa contemplar\u00e1 assim aulas te\u00f3ricas sobre dimens\u00f5es institucionais da democracia, sobre o m\u00e9todo comparativo e sobre a experi\u00eancia institucional brasileira.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Rog\u00e9rio Bastos Arantes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 150, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Rog\u00e9rio Bastos Arantes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 150, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Paolo Ricci"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Paolo Ricci"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}