{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Ci\u00eancia Pol\u00edtica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLP0481", "nome": "Pol\u00edtica, burocracia e pol\u00edticas p\u00fablicas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O objetivo do curso \u00e9 apresentar e discutir criticamente as principais abordagens te\u00f3ricas que analisam o conceito de burocracia, a rela\u00e7\u00e3o entre pol\u00edtica e burocracia e seus efeitos nas pol\u00edticas p\u00fablicas. Tamb\u00e9m busca debater os estudos sobre a trajet\u00f3ria da constru\u00e7\u00e3o da burocracia brasileira.", "programa_resumido": "O objetivo do curso \u00e9 apresentar e discutir criticamente as principais abordagens te\u00f3ricas que analisam o conceito de burocracia, a rela\u00e7\u00e3o entre pol\u00edtica e burocracia e seus efeitos nas pol\u00edticas p\u00fablicas. Tamb\u00e9m busca debater os estudos sobre a trajet\u00f3ria da constru\u00e7\u00e3o da burocracia brasileira.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Fernanda Lima e Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 80, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Fernanda Lima e Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 80, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}