{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Teoria Liter\u00e1ria e Literatura Comparada", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLT0323", "nome": "Literatura Comparada I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "O curso \u0096 monogr\u00e1fico e com programa vari\u00e1vel \u0096 \u00e9 uma inicia\u00e7\u00e3o aos problemas fundamentais da teoria da literatura comparada e \u00e0 an\u00e1lise comparativa de obras liter\u00e1rias. Tendo como ponto de partida a reflex\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o entre diversas tradi\u00e7\u00f5es liter\u00e1rias, da literatura com outras artes e dos estudos liter\u00e1rios com outras disciplinas, o curso apresenta algumas das principais correntes da literatura comparada. Como parte do processo de aprendizagem, ao aluno \u00e9 solicitada uma s\u00e9rie de atividades culturais, tais como visita a museus e exposi\u00e7\u00f5es diversas, aprecia\u00e7\u00e3o de filmes e pe\u00e7as de teatro, entre outras.", "programa_resumido": "a)\tTeorias comparatistas cl\u00e1ssicas.b)\tTeorias comparatistas contempor\u00e2neas.c)\tConceitos fundamentais: fontes, influ\u00eancia, imita\u00e7\u00e3o e intertextualidade.d)\tDepend\u00eancia cultural, transcultura\u00e7\u00e3o e hibridismo cultural.e)\tIntermedia\u00e7\u00e3o cultural.f)\tLiteratura Comparada e Estudos Culturais.g)\tHist\u00f3ria comparativa das formas e temas liter\u00e1rios.h)\tLiteratura e outras artes.(Visita a museus, exposi\u00e7\u00f5es, aprecia\u00e7\u00f5es de filmes, pe\u00e7as de teatro etc.)", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "http://dtllc.fflch.usp.br/disciplinas-optativas", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Jorge Mattos Brito de Almeida"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "http://dtllc.fflch.usp.br/disciplinas-optativas", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Jorge Mattos Brito de Almeida"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "http://dtllc.fflch.usp.br/disciplinas-optativas", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Jorge Mattos Brito de Almeida"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "http://dtllc.fflch.usp.br/disciplinas-optativas", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Jorge Mattos Brito de Almeida"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}