{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Teoria Liter\u00e1ria e Literatura Comparada", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLT0223", "nome": "Teoria Liter\u00e1ria I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Monogr\u00e1ficos, os cursos de Teoria Liter\u00e1ria I e II buscam aprofundar a discuss\u00e3o de t\u00f3picos te\u00f3ricos ligados a temas como Literatura e Sociedade, Literatura e Hist\u00f3ria, Literatura e Cultura, Formas e g\u00eaneros liter\u00e1rios, Teoria do Poema, Teoria da Narrativa, Correntes cr\u00edticas.", "programa_resumido": "O programa varia em conson\u00e2ncia com os temas escolhidos, a cada semestre, pelos docentes respons\u00e1veis", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "http://dtllc.fflch.usp.br/disciplinas-optativas", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Cl\u00e1udia Maria de Vasconcellos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 7, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 3, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "http://dtllc.fflch.usp.br/disciplinas-optativas", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Cl\u00e1udia Maria de Vasconcellos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 7, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 3, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "http://dtllc.fflch.usp.br/disciplinas-optativas", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Cl\u00e1udia Maria de Vasconcellos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 7, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 3, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "http://dtllc.fflch.usp.br/disciplinas-optativas", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Cl\u00e1udia Maria de Vasconcellos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 7, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 3, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}