{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Sociologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FSL0611", "nome": "Estrutura de Classes e Estratifica\u00e7\u00e3o Social", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Os estudos de estratifica\u00e7\u00e3o social t\u00eam como objetivos principais identificar a forma e os contornos dos estratos sociais (\u201cclasses sociais\u201d, \u201cestamentos\u201d, \u201ccastas\u201d) que reflitam as principais divis\u00f5es sociais existentes em uma dada sociedade em certo momento hist\u00f3rico (fundamentos de tais divis\u00f5es: controle de propriedade da terra, meios de produ\u00e7\u00e3o, pureza \u00e9tnica etc.), descrever os processos pelos quais os indiv\u00edduos s\u00e3o alocados a esses estratos (competitivos ou heredit\u00e1rios) e revelar os mecanismos institucionais por meio dos quais s\u00e3o geradas e reproduzidas as desigualdades sociais (ex. mercado, san\u00e7\u00f5es legais ou conven\u00e7\u00f5es).", "programa_resumido": "A disciplina tem como objetivo principal explorar as principais perspectivas de an\u00e1lise desenvolvidas pela sociologia (alem\u00e3, brasileira, brit\u00e2nica, francesa, norte-americana) para explicar/compreender processos de estratifica\u00e7\u00e3o social, com \u00eanfase sobre os estudos que utilizam o conceito de classe social. Al\u00e9m disso, a disciplina prop\u00f5e uma abordagem pr\u00e1tica, estimulando os alunos a refletir e por em pr\u00e1tica diferentes maneiras de operacionalizar e empregar o conceito de classe social em an\u00e1lises emp\u00edricas.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Edison Ricardo Emiliano Bertoncelo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 25, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}