{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Sociologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FSL0541", "nome": "Sociologia Digital", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina tem por objetivo introduzir os discentes na especialidade sociol\u00f3gica \u201cSociologia Digital\u201d, abordando as principais vertentes dessa nova especalidade, seus principais temas e problemas, assim como os m\u00e9todos e t\u00e9cnicas de pesquisa por ela desenvolvidos, e com isso avaliar a sua contribui\u00e7\u00e3o para a compreens\u00e3o do mundo no qual vivemos.", "programa_resumido": "A disciplina tem por objetivo introduzir os discentes na especialidade sociol\u00f3gica \u201cSociologia Digital\u201d, abordando as principais vertentes dessa nova especalidade, seus principais temas e problemas, assim como os m\u00e9todos e t\u00e9cnicas de pesquisa por ela desenvolvidos, e com isso avaliar a sua contribui\u00e7\u00e3o para a compreens\u00e3o do mundo no qual vivemos.\nAs m\u00eddias, formas e din\u00e2micas digitais ocupam um lugar cada vez mais destacado nas formas contempor\u00eaneas de vida, do lazer ao trabalho, dos afetos aos objetos, da educa\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, das pr\u00e1ticas \u00e0s ideias, da pol\u00edtica \u00e0 cultura. Compreender a din\u00e2mica da \u201cera digital\u201d, da \u201csociedade digital\u201d, do \u201cmundo digital\u201d \u00e9 em grande medida compreender o mundo em que vivemos. A disciplina \u201cSociologia Digital e Intelig\u00eancia Artificial\u201d tem por objetivo apresentar problematiza\u00e7\u00f5es da nascente especialidade \u201csociologia digital\u201d, e em mesma medida procurar desenvolver seus conte\u00fados e m\u00e9todos. \nPara tanto, discute os desenvolvimentos da especialidade nos \u00faltimos anos, procurando elencar temas de discuss\u00e3o preponderantes e constru\u00e7\u00e3o dos objetos de investiga\u00e7\u00e3o, metodologias de investiga\u00e7\u00e3o e pesquisa, conceitos e perspectivas anal\u00edticas, impactos sociais.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Veridiana Domingos Cordeiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}