{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Sociologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FSL0531", "nome": "A Pris\u00e3o na Sociedade Moderna", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Localizar a pris\u00e3o no complexo institucional e na auto-representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e jur\u00eddica das sociedades modernas; mostrar como a an\u00e1lise sociol\u00f3gica da pris\u00e3o permite questionar o nexo convencionalmente postulado entre crime e castigo; relacionar mudan\u00e7a social e mudan\u00e7a de regimes penitenci\u00e1rios, com \u00eanfase no debate sobre penalidade moderna vs. penalidade p\u00f3s-moderna; analisar o retorno contempor\u00e2neo da pris\u00e3o ao centro das pol\u00edticas de controle do crime; identificar limites do estado de direito no contexto de normaliza\u00e7\u00e3o da exce\u00e7\u00e3o prisional; apreender a pris\u00e3o como institui\u00e7\u00e3o expressiva e conformadora de tend\u00eancias sociais abrangentes, no \u00e2mbito da qual o conflito entre racionalidades das diferentes esferas sociais encontra um de seus momentos de verdade e novos padr\u00f5es de sociabilidade s\u00e3o forjados.", "programa_resumido": "", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Laurindo Dias Minhoto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}