{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Sociologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FSL0201", "nome": "Sociologia III (Sociologia Moderna)", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "A disciplina tem como objetivo debater alguns dos principais temas e autores da sociologia do s\u00e9culo XX. Explorar as linhas de continuidade entre pensamento cl\u00e1ssico e contempor\u00e2neo, focalizando os desdobramentos da an\u00e1lise nos seguintes temas: sistemas e a\u00e7\u00e3o; interpreta\u00e7\u00e3o e sentido; a estrutura da experi\u00eancia; hist\u00f3ria e conflito. Repensar o lugar da educa\u00e7\u00e3o e o papel da escola nas sociedades modernas e contempor\u00e2neas, a partir das reflex\u00f5es e pesquisas dessas abordagens. Desenvolver a capacidade de leitura, interpreta\u00e7\u00e3o e escrita de textos acad\u00eamicos.", "programa_resumido": "A disciplina tem como objetivo debater alguns dos principais temas e autores da sociologia do s\u00e9culo XX. Explorar as linhas de continuidade entre pensamento cl\u00e1ssico e contempor\u00e2neo, focalizando os desdobramentos da an\u00e1lise nos seguintes temas: sistemas e a\u00e7\u00e3o; interpreta\u00e7\u00e3o e sentido; a estrutura da experi\u00eancia; hist\u00f3ria e conflito. Repensar o lugar da educa\u00e7\u00e3o e o papel da escola nas sociedades modernas e contempor\u00e2neas, a partir das reflex\u00f5es e pesquisas dessas abordagens. Desenvolver a capacidade de leitura, interpreta\u00e7\u00e3o e escrita de textos acad\u00eamicos.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Alexandre Braga Massella"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 150, "inscritos": 64, "pendentes": 2, "matriculados": 62, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alexandre Braga Massella"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 150, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 43, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 3, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 3}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Bruna Gisi Martins de Almeida"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 58, "pendentes": 3, "matriculados": 55, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Bruna Gisi Martins de Almeida"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 48, "pendentes": 1, "matriculados": 47, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}}}}}]}