{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Sociologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FSL0523", "nome": "Temas da Sociologia Brasileira", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Tem-se em vista nesta disciplina discutir temas e problemas decisivos \u00e0 forma\u00e7\u00e3o da sociologia brasileira entre as d\u00e9cadas de 1930 e 1970, com \u00eanfase no caso paulista. O curso privilegia a leitura de livros representativos sob este aspecto, sempre abordados de forma circunstanciada. Procura-se assim problematizar abordagens t\u00edpicas da sociologia brasileira a partir dos principais autores, grupos e institui\u00e7\u00f5es envolvidos no processo de institucionaliza\u00e7\u00e3o da disciplina no pa\u00eds", "programa_resumido": "", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Luiz Carlos Jackson"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 70, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 65, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Luiz Carlos Jackson"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 70, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 65, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}