{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Sociologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FSL0528", "nome": "Sociologia Marxista Contempor\u00e2nea", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Esta disciplina tem por objetivos:1). Analisar as configura\u00e7\u00f5es emergentes do trabalho na contemporaneidade por meio da problematiza\u00e7\u00e3o sociol\u00f3gica empreendida por diferentes correntes do pensamento marxista.2). Apresentar os principais conceitos marxistas contempor\u00e2neos e as intera\u00e7\u00f5es entre eles, assim como fazer refer\u00eancias aos estudos que emergiram nas d\u00e9cadas de 1970 e 1980, renovando o marxismo cr\u00edtico, especialmente nos Estados Unidos e Europa ocidental.3). Debater as principais contribui\u00e7\u00f5es de Michel Aglietta, Harry Braverman e Ernest Mandel para a renova\u00e7\u00e3o dos estudos sobre o trabalho e a din\u00e2mica das classes sociais no capitalismo contempor\u00e2neo.4). Objetiva-se caracterizar os principais conceitos da Teoria Francesa da Regula\u00e7\u00e3o \u0096 regime de acumula\u00e7\u00e3o, modo de regula\u00e7\u00e3o, modo de desenvolvimento, fordismo, neofordismo, fordismo perif\u00e9rico, p\u00f3s-fordismo, ohnoismo... \u0096 contextualizando o debate sobre o fordismo, sua crise e as principais tend\u00eancias da reorganiza\u00e7\u00e3o do trabalho das d\u00e9cadas de 1980 e 1990.5). Pretende-se problematizar as rela\u00e7\u00f5es entre sociologia cr\u00edtica e marxismo por meio do debate contempor\u00e2neo a respeito da \u0093sociologia p\u00fablica\u0094. Ponto convergente do curso, a proposta da sociologia p\u00fablica marxista define um programa te\u00f3rico e metodol\u00f3gico capaz de acomodar o conjunto das preocupa\u00e7\u00f5es principais da abordagem marxista cr\u00edtica do trabalho e da pol\u00edtica.", "programa_resumido": "", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Ruy Gomes Braga Neto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}