{"unidade": "Instituto de Geoci\u00eancias", "departamento": "Mineralogia e Geotect\u00f4nica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "GMG0201", "nome": "Geoconserva\u00e7\u00e3o\te Geo\u00e9tica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "\u2022 Discutir a rela\u00e7\u00e3o entre geo\u00e9tica e patrim\u00f4nio geol\u00f3gico, t\u00f3picos relativamente recentes nas geoci\u00eancias.\n\u2022 Fornecer\tuma vis\u00e3o\tgeral\tdos conceitos de geoconserva\u00e7\u00e3o, geodiversidade\te geopatrim\u00f4nio\te amea\u00e7as\tnaturais e antr\u00f3picas associadas.\n\u2022 Promover a conscientiza\u00e7\u00e3o e a reflex\u00e3o no \u00e2mbito da forma\u00e7\u00e3o dos geocientistas sobre temas que conectam diretamente os princ\u00edpios da geoconserva\u00e7\u00e3o\t\u00e0s quest\u00f5es geo\u00e9ticas.", "programa_resumido": "A primeira\tparte do curso ser\u00e1 voltada\tao entendimento de conceitos b\u00e1sicos da geoconserva\u00e7\u00e3o, tais como\tgeodiversidade, patrim\u00f4nio geol\u00f3gico, e sua\trela\u00e7\u00e3o com a sociedade. Uma vez apresentados estes conceitos b\u00e1sicos, a segunda parte tratar\u00e1 dos princ\u00edpios b\u00e1sicos e\thist\u00f3rico da geo\u00e9tica e sua rela\u00e7\u00e3o com a\tgeoconserva\u00e7\u00e3o e com as ci\u00eancias da Terra. Ser\u00e3o abordados temas relacionados ao papel do geocientista perante \u00e0 sociedade e\tos problemas socioambientais enfrentados atualmente.", "turmas": [{"codigo": "2025110", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "17:00", "professores": ["(R) Maria da Gloria Motta Garcia", "Daniel Souza dos Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}