{"unidade": "Instituto de Geoci\u00eancias", "departamento": "Mineralogia e Geotect\u00f4nica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "GMG3201", "nome": "Fundamentos de Geologia e Mineralogia", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Familiarizar os alunos com os conceitos b\u00e1sicos de Geologia, Mineralogia e Petrologia, como base para melhor entender a sua rela\u00e7\u00e3o com as obras de engenharia civil.", "programa_resumido": "Geologia na Engenharia. Minerais, rochas e solos: origem, forma\u00e7\u00e3o e propriedades. No\u00e7\u00f5es de Geologia estrutural, mapas geol\u00f3gicos, tempo geol\u00f3gico e riscos geol\u00f3gicos.", "turmas": [{"codigo": "2025110", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "13:10", "fim": "14:00", "professores": ["(R) Daniel Atencio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 51, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia Civil - EC-3": {"vagas": 51, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025110", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "14:50", "professores": ["(R) Daniel Atencio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 52, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia Civil - EC-3": {"vagas": 51, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025120", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "13:10", "fim": "14:00", "professores": ["Andres Fabian Salazar Naranjo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia Ambiental - EC-3": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025121", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025120", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "14:50", "professores": ["Andres Fabian Salazar Naranjo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia Ambiental - EC-3": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025130", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "13:10", "fim": "14:00", "professores": ["Patricio Rodrigo Montecinos Mu\u00f1oz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 51, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia Civil - EC-3": {"vagas": 51, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025131", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025130", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "14:50", "professores": ["Patricio Rodrigo Montecinos Mu\u00f1oz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 51, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia Civil - EC-3": {"vagas": 51, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025140", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "13:10", "fim": "14:00", "professores": ["Lucelene Martins"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 53, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia Civil - EC-3": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025141", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025140", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "14:50", "professores": ["Lucelene Martins"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 53, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia Civil - EC-3": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}