{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Sa\u00fade, Ciclos de Vida e Sociedade", "campus": "Outro", "codigo": "HCV0127", "nome": "Corpo, Indiv\u00edduo e Sociedade", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Oferecer recursos anal\u00edticos para a compreens\u00e3o do corpo e da alimenta\u00e7\u00e3o como fen\u00f4menos sociais, em rela\u00e7\u00e3o com a produ\u00e7\u00e3o social da diferen\u00e7a e com a constru\u00e7\u00e3o do trabalho do/a nutricionista.", "programa_resumido": "Essa disciplina se prop\u00f5e discutir as contribui\u00e7\u00f5es das ci\u00eancias sociais para as investiga\u00e7\u00f5es sobre corpo, alimenta\u00e7\u00e3o e processo sa\u00fade e doen\u00e7a, refletindo sobre as rela\u00e7\u00f5es da alimenta\u00e7\u00e3o e do trabalho do/a nutricionista com a constru\u00e7\u00e3o social dos corpos, das no\u00e7\u00f5es de individualidade e das pr\u00e1ticas sociais. Ademais busca entender as rela\u00e7\u00f5es entre os diferentes marcadores sociais da diferen\u00e7a, a no\u00e7\u00e3o de corpo e as pr\u00e1ticas de alimenta\u00e7\u00e3o.", "turmas": []}