{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Epidemiologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "HEP0142", "nome": "Epidemiologia", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer aos alunos os conhecimentos b\u00e1sicos da epidemiologia, sua aplica\u00e7\u00e3o e usos do seu m\u00e9todo.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos epidemiol\u00f3gicos; Conceitos e usos da Epidemiologia; Processo sa\u00fade-doen\u00e7a; Medidas de ocorr\u00eancia de doen\u00e7as; Tipos de estudos epidemiol\u00f3gicos; Medidas de associa\u00e7\u00e3o; Din\u00e2micas das doen\u00e7as transmiss\u00edveis; Din\u00e2mica das doen\u00e7as n\u00e3o-transmiss\u00edveis; Transi\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica e epidemiol\u00f3gica; Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "10/03/2025", "fim": "20/05/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "17:00", "professores": ["(R) Maria Anice Mureb Sallum"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Diurno": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "10/03/2025", "fim": "20/05/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "22:00", "professores": ["(R) Maria Anice Mureb Sallum"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}