{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Epidemiologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "HEP0145", "nome": "Epidemiologia Descritiva", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Propiciar conhecimentos para a compreens\u00e3o da ocorr\u00eancia e distribui\u00e7\u00e3o de agravos \u00e0 sa\u00fade em popula\u00e7\u00f5es, incluindo o estudo de seus determinantes e a aplica\u00e7\u00e3o desse conhecimento para o controle dos problemas de sa\u00fade.", "programa_resumido": "Bases te\u00f3ricas da epidemiologia. Hist\u00f3ria natural e preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as. Caracteriza\u00e7\u00e3o e quantifica\u00e7\u00e3o de agravos \u00e0 sa\u00fade na popula\u00e7\u00e3o. Estudos descritivos. Delineamento de estudos observacionais. Estat\u00edsticas de Sa\u00fade e Sistemas de informa\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "17/03/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alexandre Dias Porto Chiavegatto Filho", "(R) Francisco Chiaravalloti Neto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o (Diurno e Noturno)": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}