{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Epidemiologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "HEP0181", "nome": "M\u00e9todo Epidemiol\u00f3gico Aplicado ao Estudo das Doen\u00e7as Infecciosas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Oferecer aos alunos de gradua\u00e7\u00e3o conceitos do m\u00e9todo epidemiol\u00f3gico aplicado ao estudo das doen\u00e7as infecciosas, bem como promover a discuss\u00e3o dos diferentes fatores envolvidos na emerg\u00eancia e reemerg\u00eancia de doen\u00e7as infecciosas, e apresentar os referenciais te\u00f3ricos utilizados na elabora\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de controle, com \u00eanfase em vacinas.", "programa_resumido": "O curso est\u00e1 estruturado em aulas te\u00f3ricas, semin\u00e1rios e aulas pr\u00e1ticas com resolu\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios. O programa abranger\u00e1 os m\u00e9todos epidemiol\u00f3gicos aplicados ao estudo das doen\u00e7as infecciosas, compreendendo uma discuss\u00e3o mais aprofundada da emerg\u00eancia e reemerg\u00eancia de doen\u00e7as infecciosas, controle e erradica\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase nos m\u00e9todos epidemiol\u00f3gicos aplicados no estudo de doen\u00e7as infecciosas. A parte pr\u00e1tica do programa ser\u00e1 em forma de resolu\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios e como exemplos, discutiremos a aplica\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo epidemiol\u00f3gico na avalia\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00f5es.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "10/03/2025", "fim": "05/05/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:00", "fim": "13:00", "professores": ["(R) Ana Paula Sayuri Sato", "Fredy Galvis Ovallos"]}, {"dia": "qua", "inicio": "09:00", "fim": "13:00", "professores": ["(R) Ana Paula Sayuri Sato", "Fredy Galvis Ovallos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o (Diurno e Noturno)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 10, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}