{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Epidemiologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "HEP0162", "nome": "Epidemiologia e Servi\u00e7os de Sa\u00fade", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Discutir o uso da epidemiologia nos servi\u00e7os de sa\u00fade, em particular o uso de Inqu\u00e9ritos de  Sa\u00fade na an\u00e1lise das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, elabora\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas e ger\u00eancia dos servi\u00e7os de sa\u00fade.", "programa_resumido": "A epidemiologia vem ampliando a sua utiliza\u00e7\u00e3o nos servi\u00e7os de sa\u00fade, deixando de ficar restrita a \u00e1rea de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica de doen\u00e7as transmiss\u00edveis e sendo cada vez mais incorporada ao processo de planejamento em sa\u00fade e na ger\u00eancia dos servi\u00e7os de sa\u00fade. \u00c9 crescente tamb\u00e9m incorpora\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es coletadas em inqu\u00e9ritos de sa\u00fade, principalmente nos pa\u00edses industrializados, na elabora\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas e no planejamento de sa\u00fade.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "06/06/2025", "fim": "04/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Zilda Pereira da Silva"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Zilda Pereira da Silva"]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Marilia Cristina Prado Louvison", "(R) Zilda Pereira da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 40, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o (Diurno e Noturno)": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}