{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Nutri\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "HNT0235", "nome": "Est\u00e1gio de Pr\u00e1tica Profissional em Nutri\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade P\u00fablica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 9, "objetivos": "Ao final do est\u00e1gio da disciplina, o(s) aluno(s) dever\u00e1 (\u00e3o) ser capaz(es) de:\n- Identificar as atribui\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias do nutricionista, de acordo com a \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o.\n- Identificar e analisar os desafios da atua\u00e7\u00e3o profissional;\n- Reconhecer a import\u00e2ncia da conduta \u00e9tica nas rela\u00e7\u00f5es estabelecidas nos diferentes cen\u00e1rios de pr\u00e1tica profissional;\n- Reconhecer-se como nutricionista.", "programa_resumido": "Essa disciplina, do eixo Trabalho, ci\u00eancia e cultura do Curso de Nutri\u00e7\u00e3o da FSP/USP, \u00e9 essencialmente pr\u00e1tica e desenvolvida nas \u00e1reas, atualmente predominantes da atua\u00e7\u00e3o do nutricionista: Nutri\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, abrangendo diagn\u00f3stico nutricional, nutri\u00e7\u00e3o na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, cuidado nutricional individual, educa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o para sa\u00fade e nutri\u00e7\u00e3o; Nutri\u00e7\u00e3o em sa\u00fade p\u00fablica, abrangendo - cuidado nutricional coletivo; educa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o para sa\u00fade e nutri\u00e7\u00e3o; e Gest\u00e3o de sistemas de produ\u00e7\u00e3o de refei\u00e7\u00f5es, abrangendo: seguran\u00e7a alimentar e nutricional, vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria de alimentos, educa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o em nutri\u00e7\u00e3o. Os alunos, sob supervis\u00e3o de nutricionistas, das institui\u00e7\u00f5es concedentes de est\u00e1gio, realizam atividades inerentes ao exerc\u00edcio da futura profiss\u00e3o, de acordo com cada \u00e1rea.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o (Diurno e Noturno)": {"vagas": 80, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}