{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Sa\u00fade Ambiental", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "HSA0136", "nome": "\u00c9tica e Sustentabilidade", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Despertar o interesse pelos textos fundadores da \u00e9tica e pelo pensamento \u00e9tico contempor\u00e2neo. Oferecer um repert\u00f3rio de obras e enfoques capazes de subsidiar e estimular a reflex\u00e3o \u00e9tica como condi\u00e7\u00e3o elementar da cidadania. Formar profissionais capazes de elaborar e implementar preceitos \u00e9ticos em sua pr\u00e1tica, especialmente no campo da sa\u00fade e do meio ambiente. Aperfei\u00e7oar os m\u00e9todos de educa\u00e7\u00e3o para a \u00e9tica por meio do debate de casos concretos e com o emprego da arte.", "programa_resumido": "\u00c9tica geral e \u00e9ticas aplicadas. \u00c9tica e natureza (meio ambiente). \u00c9tica do sujeito politico. Justi\u00e7a da sa\u00fade e teoria das capacidades. Enfoques \u00e9ticos dos processos decis\u00f3rios relacionados \u00e0 sa\u00fade e meio ambiente.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "21/05/2025", "fim": "02/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Deisy de Freitas Lima Ventura"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}