{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Sa\u00fade Ambiental", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "HSA0125", "nome": "Ergonomia e Sa\u00fade do Trabalhador", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Tem como objetivo apresentar e discutir temas associados \u00e0 ergonomia, condi\u00e7\u00f5es de trabalho, incluindo a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho e consequ\u00eancias para a sa\u00fade do trabalhador (doen\u00e7as e les\u00f5es/acidentes relacionados ao trabalho). A disciplina tamb\u00e9m abordar\u00e1 o ambiente de trabalho em diversos setores de prepara\u00e7\u00e3o de alimentos, como a ind\u00fastria de abate de carnes e aves e prepara\u00e7\u00e3o de refei\u00e7\u00f5es. Poss\u00edveis interven\u00e7\u00f5es devem fazer parte dos debates.", "programa_resumido": "Ergonomia e organiza\u00e7\u00e3o do trabalho. O trabalho como determinante da sa\u00fade do trabalhador. Processos de trabalho, acidentes e agravos \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores. Preven\u00e7\u00e3o, gerenciamento e controle de riscos no trabalho.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "26/02/2025", "fim": "30/04/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Andr\u00e9ia de Conto Garbin"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 40, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "27/02/2025", "fim": "24/04/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Andr\u00e9ia de Conto Garbin"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o \u0096 Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}