{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Sa\u00fade e Sociedade", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "HSO0130", "nome": "Ciclos de Vida II", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Conhecer os aspectos biopsicossociais das fases do curso da vida: juventude, vida adulta e envelhecimento. Conhecer as pol\u00edticas e programas de aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade para jovens, adultos e idosos. Reconhecer a inser\u00e7\u00e3o do nutricionista dentro destas pol\u00edticas e programas.", "programa_resumido": "Principais caracter\u00edsticas biopsicossociais de jovens, adultos e idosos e as principais pol\u00edticas dirigidas a estes grupos.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "26/05/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Cristiane da Silva Cabral", "Helena Akemi Wada Watanabe", "Rodrigo Cardoso Bonicenha"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "26/05/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Cristiane da Silva Cabral", "Helena Akemi Wada Watanabe", "Rodrigo Cardoso Bonicenha"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o \u0096 Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 11, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}