{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Sa\u00fade e Sociedade", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "HSO0112", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o ao Pensamento Cient\u00edfico e sua Complexidade", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir o aluno \u00e0 compreens\u00e3o das rupturas epistemol\u00f3gicas que caracterizam o processo hist\u00f3rico gerador do sistema capitalista no mundo ocidental, e que possibilitou a emerg\u00eancia e consolida\u00e7\u00e3o da Ci\u00eancia Moderna, sua concep\u00e7\u00e3o de pensamento cient\u00edfico e dos fundamentos ontol\u00f3gicos, epistemol\u00f3gicos e l\u00f3gicos que o sustentam. Promover a reflex\u00e3o e debate sobre a Sa\u00fade P\u00fablica como campo de conhecimento disciplinar e interdisciplinar que requer, para a produ\u00e7\u00e3o de conhecimento, disciplinas pertencentes \u00e0s \u00e1reas das Ci\u00eancias Naturais, Formais e Sociais e Humanas. Promover a reflex\u00e3o e debate sobre exemplos de temas relativos a fen\u00f4menos complexos que apresentam desafios de natureza te\u00f3rica, metodol\u00f3gica, assim como tecnol\u00f3gica para a gera\u00e7\u00e3o de conhecimento.", "programa_resumido": "Trata-se de uma disciplina que procura, por um lado, apresentar e discutir temas relacionados ao processo hist\u00f3rico relativo \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o do pensamento cient\u00edfico, constitutivo da ci\u00eancia moderna, seus fundamentos ontol\u00f3gicos, epistemol\u00f3gicos e l\u00f3gicos. Por outro, discute sobre a incorpora\u00e7\u00e3o desse modo cient\u00edfico de pensar no campo da Sa\u00fade P\u00fablica, e aborda a contribui\u00e7\u00e3o das Ci\u00eancias Formais, Naturais, assim como das Ci\u00eancias Sociais e Humanas.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "17/03/2025", "fim": "19/05/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Cristiane da Silva Cabral"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o (Diurno e Noturno)": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}