{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Pol\u00edtica, Gest\u00e3o e Sa\u00fade", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "HSP0284", "nome": "Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Conhecer os pressupostos, campos de atua\u00e7\u00e3o e princ\u00edpios da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade; \n\nRelacionar o direito humano \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada aos campos de atua\u00e7\u00e3o da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade; \n\nReconhecer o componente educativo da pr\u00e1tica profissional do nutricionista;\n\nDiscutir o papel do nutricionista na elabora\u00e7\u00e3o, implanta\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e avalia\u00e7\u00e3o de programas e interven\u00e7\u00f5es de nutri\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a alimentar e nutricional com o enfoque da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade;\n\nPropiciar oportunidade para conhecer, por meio de relatos, apresenta\u00e7\u00f5es e visitas t\u00e9cnicas, servi\u00e7os e programas de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.", "programa_resumido": "Antecedentes, pressupostos e campos de atua\u00e7\u00e3o da Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade. Princ\u00edpios da Promo\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade. Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade. Processos educativos e pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas em Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade. Advocacia em Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade. O enfoque da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade nos programas de seguran\u00e7a alimentar e nutricional.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "28/05/2025", "fim": "25/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Helena Akemi Wada Watanabe"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Helena Akemi Wada Watanabe"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "28/05/2025", "fim": "26/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Claudia Maria B\u00f3gus"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Claudia Maria B\u00f3gus"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o \u0096 Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}