{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Pol\u00edtica, Gest\u00e3o e Sa\u00fade", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "HSP0154", "nome": "Fundamentos da Sa\u00fade P\u00fablica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Proporcionar aos alunos os conhecimentos b\u00e1sicos para que possam compreender os Fundamentos e\nPrinc\u00edpios da Sa\u00fade P\u00fablica\n\nDebater sobre as principais quest\u00f5es sociais e hist\u00f3ricas brasileiras que impactam a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.\n\nProporcionar conhecimentos sobre os diferentes projetos de pol\u00edtica de sa\u00fade implementados no Brasil\n\nCompreender a sa\u00fade p\u00fablica como uma pol\u00edtica p\u00fablica e a sua operacionaliza\u00e7\u00e3o atual no Brasil, tendo\ncomo refer\u00eancia o SUS.", "programa_resumido": "De abordagem interdisciplinar, o curso apresenta a evolu\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade P\u00fablica no Brasil, nos diferentes\ncontextos sociopol\u00edticos do s\u00e9culo XX ao s\u00e9culo XXI, abordando as mudan\u00e7as sociais que configuraram a\nsociedade brasileira e, nesse contexto, a constitui\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento da Sa\u00fade P\u00fablica.\nDiscute-se a evolu\u00e7\u00e3o desse campo a partir de fins do s\u00e9culo XIX, destacando-se as pol\u00edticas higienistas, as\na\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias dos Servi\u00e7os de Sa\u00fade P\u00fablica, a emerg\u00eancia dos setores populares urbanos e a sa\u00fade, e o\ndesenvolvimento posterior de configura\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o social.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "20/03/2025", "fim": "10/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Maria Cristina da Costa Marques"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 40, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}