{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Pol\u00edtica, Gest\u00e3o e Sa\u00fade", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "HSP0297", "nome": "Sa\u00fade P\u00fablica, Sa\u00fade Coletiva e Sa\u00fade Bucal Coletiva", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Possibilitar a compreens\u00e3o das necessidades em sa\u00fade bucal, no contexto da Sa\u00fade P\u00fablica, \u00e0 luz do referencial te\u00f3rico-metodol\u00f3gico da Sa\u00fade Coletiva, bem como as articula\u00e7\u00f5es entre a epidemiologia e os servi\u00e7os de sa\u00fade bucal, as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade bucal nas redes de aten\u00e7\u00e3o e nos diferentes n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, os n\u00edveis de aplica\u00e7\u00e3o das medidas preventivas em sa\u00fade bucal, o financiamento setorial e a elei\u00e7\u00e3o de prioridades em Sa\u00fade P\u00fablica e em sa\u00fade bucal, a participa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade bucal na for\u00e7a de trabalho em sa\u00fade e os aspectos quantitativos e qualitativos implicados na gest\u00e3o participativa e na avalia\u00e7\u00e3o em sa\u00fade bucal.", "programa_resumido": "Sa\u00fade Publica. Sa\u00fade Coletiva. Necessidade de sa\u00fade bucal. Pol\u00edtica P\u00fablica. Modelo de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade. Modelo de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Bucal. Financiamento Setorial e Subsetorial. Prioridades em Sa\u00fade P\u00fablica. Prioridade em Sa\u00fade Bucal. For\u00e7a de Trabalho em Sa\u00fade. Gest\u00e3o Participativa. Avalia\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade Bucal.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "06/03/2025", "fim": "24/04/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Paulo Fraz\u00e3o S\u00e3o Pedro", "Paulo Capel Narvai"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o (Diurno e Noturno)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}