{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Pol\u00edtica, Gest\u00e3o e Sa\u00fade", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "HSP0169", "nome": "Economia Pol\u00edtica da Sa\u00fade", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Examinar a din\u00e2mica do padr\u00e3o de acumula\u00e7\u00e3o capitalista, a partir da introdu\u00e7\u00e3o dos paradigmas te\u00f3ricos da economia pol\u00edtica, com destaque aos elementos da cr\u00edtica da economia pol\u00edtica, tendo como foco principal a rela\u00e7\u00e3o entre o capitalismo dependente brasileiro e a sa\u00fade numa perspectiva hist\u00f3rico-cr\u00edtica, ressaltando os constrangimentos de financiamento e gest\u00e3o dos recursos do SUS no contexto do capitalismo contempor\u00e2neo.", "programa_resumido": "Din\u00e2mica da Acumula\u00e7\u00e3o Capitalista, a economia pol\u00edtica cl\u00e1ssica e a cr\u00edtica da economia pol\u00edtica, a origem do desenvolvimento capitalista no Brasil e a pol\u00edtica social e sa\u00fade. Trajet\u00f3ria do pensamento econ\u00f4mico e a quest\u00e3o da sa\u00fade. O Capitalismo e a Prote\u00e7\u00e3o Social Brasileira \u2013 constitui\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o fragmentada, consolida\u00e7\u00e3o institucional e regress\u00e3o conservadora. Os anos 1980, a crise da d\u00edvida fiscal e financeira do Estado, a transi\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica e a pol\u00edtica social. Os anos 1990 e 2000: as contrarreformas econ\u00f4micas e a subordina\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica social e do SUS. A din\u00e2mica do capitalismo contempor\u00e2neo sob a domin\u00e2ncia financeira e os impasses do financiamento e da gest\u00e3o dos recursos do SUS.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "26/03/2025", "fim": "02/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Aquilas Nogueira Mendes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 24, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 40, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 24}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 5, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o (Diurno e Noturno)": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 4}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}