{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Pol\u00edtica, Gest\u00e3o e Sa\u00fade", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "HSP0299", "nome": "Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Refletir sobre a evolu\u00e7\u00e3o da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria no Brasil no contexto da organiza\u00e7\u00e3o da sociedade contempor\u00e2nea e do papel do Estado na implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas destinadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.", "programa_resumido": "A disciplina est\u00e1 estruturada em tr\u00eas eixos centrais; a perspectiva hist\u00f3rica da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria na transi\u00e7\u00e3o do s\u00e9culo XX e na organiza\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade P\u00fablica brasileira, considerando as l\u00f3gicas de interven\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o, vigil\u00e2ncia e regula\u00e7\u00e3o; o Risco sanit\u00e1rio como categoria essencial para as a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria no campo da sa\u00fade coletiva e na sociedade contempor\u00e2nea, debates e discuss\u00f5es atuais; a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o, Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e o processo de trabalho em vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, considerando ainda o cen\u00e1rio internacional.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "26/03/2025", "fim": "14/05/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Maria Cristina da Costa Marques"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 40, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o (Diurno e Noturno)": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}