{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Pol\u00edtica, Gest\u00e3o e Sa\u00fade", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "HSP0304", "nome": "Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade, Comunica\u00e7\u00e3o e Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Compreender os temas estruturantes da Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade para desenvolver dispositivos comunicacionais que traduzam para audi\u00eancias selecionadas um destes temas espec\u00edficos usando os conceitos de educa\u00e7\u00e3o emancipat\u00f3ria, m\u00faltiplas semi\u00f3ticas e linguagens diversificadas.", "programa_resumido": "Valores, princ\u00edpios, pol\u00edticas, programas e temas estruturantes da Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade materializados na PNPS, nos Fundamentos Promocionais, na Participa\u00e7\u00e3o/Mobiliza\u00e7\u00e3o Social;  na Intersetorialidade/Intrasetorialidade, nos DSS, na Sustentabilidade/ODS, na Abordagem dos Entornos Saud\u00e1veis, na Promo\u00e7\u00e3o na APS, etc. s\u00e3o apresentados, estudados e discutidos para em seguida serem introduzidos os principais conceitos da Comunica\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade e da Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade para fundamentar a constru\u00e7\u00e3o dos dispositivos comunicacionais que dialoguem/traduzem para audi\u00eancias especificas atributos promocionais selecionados.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "11/02/2025", "fim": "26/03/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Carlos Botazzo", "(R) Marco Akerman"]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Carlos Botazzo", "(R) Marco Akerman"]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Carlos Botazzo", "(R) Marco Akerman"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Carlos Botazzo", "(R) Marco Akerman"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 40, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o (Diurno e Noturno)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}