{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Pol\u00edtica, Gest\u00e3o e Sa\u00fade", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "HSP0164", "nome": "Regula\u00e7\u00e3o, Planejamento e Gest\u00e3o de Sistemas de Sa\u00fade", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Conhecer, compreender e analisar criticamente os processos de regula\u00e7\u00e3o, planejamento e gest\u00e3o dos sistemas de sa\u00fade, analisando de forma cr\u00edtica os desafios internacionais e nacionais para o avan\u00e7o do acesso e qualidade nas redes de aten\u00e7\u00e3o, com participa\u00e7\u00e3o social.", "programa_resumido": "Sistemas de saude, Planejamento em saude, Gest\u00e3o dos sistemas de saude, regionaliza\u00e7\u00e3o, Regula\u00e7\u00e3 dos sistemas de saude, governan\u00e7a, agencias reguladoras, gest\u00e3o de tecnologias, gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, contratualiza\u00e7\u00e3o, contrata\u00e7\u00e3o e credenciamento de servi\u00e7os de saude, modalidades de remunera\u00e7\u00e3o de prestadores de servi\u00e7os, auditoria em saude, Linhas de cuidado, gest\u00e3o de filas de espera, absente\u00edsmo, complexos reguladores, regula\u00e7\u00e3o do acesso, transporte sanit\u00e1rio e saude digital no SUS para a garantia do acesso", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "09/04/2025", "fim": "10/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Marilia Cristina Prado Louvison"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Marilia Cristina Prado Louvison"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 40, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o (Diurno e Noturno)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}