{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Pol\u00edtica, Gest\u00e3o e Sa\u00fade", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "HSP0170", "nome": "Gest\u00e3o do Cuidado Gerontol\u00f3gico na Sa\u00fade P\u00fablica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Discutir o envelhecimento populacional brasileiro e seus reflexos sobre as pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0s pessoas idosas;\nOferecer subs\u00eddios para a gest\u00e3o do cuidado gerontol\u00f3gico em sa\u00fade p\u00fablica.", "programa_resumido": "O Brasil experimentou, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, um r\u00e1pido processo de envelhecimento populacional e de mudan\u00e7as no perfil demogr\u00e1fico e epidemiol\u00f3gico, sem o devido preparo para o atendimento das demandas sociais e de sa\u00fade. Acrescente-se que a transforma\u00e7\u00e3o social mais importante ocorrida nesse per\u00edodo \u00e9 o prolongamento da vida. Os dois fen\u00f4menos - envelhecimento populacional e prolongamento da vida - v\u00eam alertando para a necessidade de ajustes de rumos nas esferas p\u00fablica e privada com a consequente cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas sociais e de sa\u00fade; a estrutura\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e de gest\u00e3o do cuidado diferenciadas, cuja discuss\u00e3o ser\u00e1 desenvolvida nesta disciplina, considerando estarmos na D\u00e9cada do Envelhecimento Saud\u00e1vel (2021/2030), proposto pela ONU.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "08/05/2025", "fim": "26/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Helena Akemi Wada Watanabe", "(R) Yeda Aparecida de Oliveira Duarte"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o (Diurno e Noturno)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}