{"unidade": "Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas do Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "IAU0936", "nome": "Linguagens Visuais I", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Analisar e explorar diferentes linguagens visuais bidimensionais associadas \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o visual, \u00e0s artes pl\u00e1sticas, \u00e0 arquitetura e ao urbanismo. Experimentar o campo visual reconhecendo as for\u00e7as que permitem sua estrutura\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e significa\u00e7\u00e3o. Explorar e conceber imagens do espa\u00e7o constru\u00eddo e habitado, utilizando de diversos meios visuais. Abordar criticamente os meios e processos cognitivos trabalhados e seus rebatimentos no espa\u00e7o urbano e arquitet\u00f4nico. Introduzir o aluno no debate est\u00e9tico, hist\u00f3rico e social referente \u00e0s concep\u00e7\u00f5es visuais no plano.", "programa_resumido": "Estudo da sintaxe da linguagem visual. An\u00e1lise das rela\u00e7\u00f5es entre linguagem verbal e visual. Estudo e an\u00e1lise das especificidades de diversos meios de comunica\u00e7\u00e3o e estrutura\u00e7\u00e3o do discurso visual abordando seus aspectos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "CAU - 2\u00ba Ano", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "16:30", "professores": ["(R) Luciano Bernardino da Costa", "David Moreno Sperling"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAU - Arquitetura e Urbanismo (99002/0)": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Dupla Forma\u00e7\u00e3o Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}