{"unidade": "Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas do Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "IAU0974", "nome": "Arquitetura e Urbanismo, \u00c9tica e Sociedade", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Apresentar um quadro panor\u00e2mico da hist\u00f3ria da profiss\u00e3o de arquitetos e urbanistas, bem como da forma\u00e7\u00e3o e do ensino de arquitetura e urbanismo. O objetivo inclui a hist\u00f3ria de arquitetos e urbanistas no Brasil: transforma\u00e7\u00f5es da pr\u00e1tica profissional e do ensino de arquitetura e urbanismo.  Introduzir quest\u00f5es que perpassam os sentidos da produ\u00e7\u00e3o arquitet\u00f4nica e urban\u00edstica contempor\u00e2nea. Discutir teoricamente as no\u00e7\u00f5es de arquitetura, constru\u00e7\u00e3o e urbanismo, a partir das formula\u00e7\u00f5es de autores e autoras de refer\u00eancia, real\u00e7ando pontos de vista em rela\u00e7\u00e3o a quest\u00f5es contempor\u00e2neas da cultura arquitet\u00f4nica e urban\u00edstica. Introduzir quest\u00f5es de regulamenta\u00e7\u00e3o profissional de arquitetos e urbanistas e das normas jur\u00eddico-sociais que condicionam sua atua\u00e7\u00e3o. Incluir a leitura e a an\u00e1lise cr\u00edtica do C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina do Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil (Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 52 de 6 de setembro de 2013).", "programa_resumido": "A profiss\u00e3o de arquiteto e urbanista e as transforma\u00e7\u00f5es da pr\u00e1tica profissional e do ensino de arquitetura e urbanismo no Brasil. Quest\u00f5es de regulamenta\u00e7\u00e3o profissional, do mundo/mercado de trabalho, dos campos de atua\u00e7\u00e3o e da \u00e9tica profissional.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "CAU - 4\u00ba Ano.", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "09:20", "fim": "11:50", "professores": ["(R) Eulalia Portela Negrelos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAU - Arquitetura e Urbanismo (99002/0)": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Dupla Forma\u00e7\u00e3o Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}