{"unidade": "Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas do Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "IAU0952", "nome": "Arquitetura da Paisagem I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Teoria e pr\u00e1tica da arquitetura da paisagem. Compreens\u00e3o das no\u00e7\u00f5es de paisagem e natureza relacionados ao processo de desenvolvimento e ocupa\u00e7\u00e3o humana. Planejamento e projeto de sistemas de espa\u00e7os livres p\u00fablicos, em particular ruas, pra\u00e7as e parques como elementos que estruturam um sistema infraestrutura verde e cria\u00e7\u00e3o de resili\u00eancia e vida urbana, pautados por: par\u00e2metros urban\u00edsticos; a morfologia urbana; aspectos fenom\u00eanicos inerentes \u00e0 percep\u00e7\u00e3o ambiental; o entendimento da arquitetura da paisagem como express\u00e3o cultural e art\u00edstica, bem como formula\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, a partir da estrutura\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o por meio do relevo, da vegeta\u00e7\u00e3o e dos corpos d\u2019\u00e1gua. A atividade extensionista nesta disciplina ocorre pela rela\u00e7\u00e3o que se estabelece entre o territ\u00f3rio habitado e a metodologia desenvolvida: planeja-se e projetam-se alternativas espaciais que ter\u00e3o impacto direto com a vida da popula\u00e7\u00e3o, desse modo, os resultados, sempre ancorados na geografia cultural e na filosofia de matriz fenom\u00eanica, resultam em cen\u00e1rios que potencialmente estabelecem di\u00e1logo com a popula\u00e7\u00e3o, inspiram a\u00e7\u00f5es e coletivos e contribuem no desenvolvimento de pol\u00edticas p\u00fablicas.", "programa_resumido": "Estudo e o projeto de arquitetura da paisagem, formando um sistema de espa\u00e7os livres p\u00fablicos urbanos. O papel dos espa\u00e7os livres p\u00fablicos na constitui\u00e7\u00e3o da vida urbana. A paisagem urbana. A paisagem como constru\u00e7\u00e3o cultural: a rela\u00e7\u00e3o entre arte, paisagem, ambiente e natureza. Leitura e levantamento da \u00e1rea de interven\u00e7\u00e3o. Jardins, pra\u00e7as, ruas e suas mudan\u00e7as program\u00e1ticas e morfol\u00f3gicas no decorrer do tempo. Refer\u00eancias te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas da produ\u00e7\u00e3o moderna e contempor\u00e2nea. O Desenho Universal \u00e9 tratado nas \u00e1reas abordadas pela disciplina.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "CAU - 3\u00ba Ano.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Luciana Bongiovanni Martins Schenk", "Gisela Cunha Viana Leonelli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAU - Arquitetura e Urbanismo (99002/0)": {"vagas": 50, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Dupla Forma\u00e7\u00e3o Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}