{"unidade": "Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas do Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "IAU0956", "nome": "Linguagens e Processos Espaciais I", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Introduzir t\u00f3picos do debate est\u00e9tico, tecnol\u00f3gico, hist\u00f3rico e social referentes \u00e0 produ\u00e7\u00e3o das formas diante do contexto informacional contempor\u00e2neo. Investigar em termos propositivos e cr\u00edticos a produ\u00e7\u00e3o da arquitetura neste contexto. Desenvolver objetos tridimensionais explorando diferentes interfaces e meios, linguagens e materiais. Explorar processos de cria\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o, simula\u00e7\u00e3o e modelagem da arquitetura no espa\u00e7o e no tempo.", "programa_resumido": "Rela\u00e7\u00f5es entre arquitetura, forma e informa\u00e7\u00e3o. Processos de concep\u00e7\u00e3o e materializa\u00e7\u00e3o da forma e do espa\u00e7o em arquitetura. Capta\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e processamento de informa\u00e7\u00e3o em processos criativos e projetivos da arquitetura. Linguagens gr\u00e1ficas, anal\u00f3gicas e computacionais, de representa\u00e7\u00e3o. Processos cartogr\u00e1ficos e diagram\u00e1ticos. Tr\u00e2nsitos entre experi\u00eancia fenomenol\u00f3gica e experi\u00eancia mediada da arquitetura. Banco de dados e espacializa\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o arquitet\u00f4nica.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "CAU - 3\u00ba Ano.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:30", "professores": ["(R) Amanda Saba Ruggiero", "(R) Simone Helena Tanoue Vizioli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAU - Arquitetura e Urbanismo (99002/0)": {"vagas": 50, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Dupla Forma\u00e7\u00e3o Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}