{"unidade": "Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas do Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "IAU0971", "nome": "Projeto VII - Redes Urbanas", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Aprofundar a dimens\u00e3o regional do planejamento e do projeto urban\u00edstico, fundamentado na cr\u00edtica dos paradigmas urbanos e regionais por meio de planos integrados que envolvam redes de infraestruturas, mobilidade, parcelamento do solo, planos de uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo, plano de massas e equipamentos regionais nas diferentes escalas. Abordar plano e projeto como instrumento articulador das din\u00e2micas socioecon\u00f4micas no territ\u00f3rio, no enfrentamento das desigualdades e disparidades territoriais, das quest\u00f5es urbanas e ambientais e dos processos pol\u00edticos e simb\u00f3licos da constru\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o. A atividade extensionista nesta disciplina ocorrer\u00e1 pela rela\u00e7\u00e3o direta e dial\u00f3gica com estratos sociais por meio de consulta com a sociedade civil e/ou com gestores p\u00fablicos e/ou organiza\u00e7\u00f5es sociais e/ou iniciativa privada por meio de documentos e/ou visitas do contexto real. O car\u00e1ter extensionista car\u00e1ter extensionista est\u00e1 na abordagem do desenvolvimento, no combate \u00e0s desigualdades e no ordenamento territorial.", "programa_resumido": "Desenvolver o aprendizado em torno das escalas e morfologias de redes urbanas. Para tanto, abordar teoria, processos e pr\u00e1ticas de planejamento regional e urbano; e projeto urban\u00edstico no desenvolvimento de propostas de concep\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio na sua totalidade. O Desenho Universal \u00e9 tratado nas \u00e1reas abordadas pela disciplina.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "CAU - 4\u00ba Ano.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAU - Arquitetura e Urbanismo (99002/0)": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Dupla Forma\u00e7\u00e3o Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}