{"unidade": "Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas do Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "IAU0310", "nome": "Planejamento Ambiental e Urbanismo", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Esta disciplina visa desenvolver uma compreens\u00e3o integrada dos processos de planejamento, com um enfoque socioambiental e preserva\u00e7\u00e3o ambiental aplicado ao urbanismo. \u00c9 desenhada para fomentar o desenvolvimento de habilidades cr\u00edticas e anal\u00edticas, enquanto explora a intera\u00e7\u00e3o entre o tecido social e os ambientes constru\u00eddos e naturais. Promover atividades de extens\u00e3o que fomentem a compreens\u00e3o dos aspectos te\u00f3ricos estudados, atrav\u00e9s de intera\u00e7\u00f5es e colabora\u00e7\u00f5es com a comunidade, estimulando assim a aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica e o engajamento dos alunos no ambiente em que est\u00e3o inseridos.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria da urbaniza\u00e7\u00e3o e do planejamento. O planejamento com enfoque ambiental. Ferramentas de planejamento ambiental e urbano. Implementa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de planos ambientais. Integra\u00e7\u00e3o com sistemas de gest\u00e3o ambiental. Abordagem socioambiental no planejamento ambiental e no urbanismo.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Eng.Ambiental.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:20", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Eulalia Portela Negrelos", "(R) Marcel Fantin"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Ambiental": {"vagas": 45, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAU - Instituto de Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}