{"unidade": "Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas do Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "IAU0992", "nome": "Trabalho de Gradua\u00e7\u00e3o Integrado", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 6, "objetivos": "Desenvolver o projeto arquitet\u00f4nico, urban\u00edstico e/ou paisag\u00edstico proposto como trabalho de conclus\u00e3o do curso, em conson\u00e2ncia com os aspectos conceituais, program\u00e1ticos, t\u00e9cnicos e formais inerentes \u00e0 escala, ao recorte tem\u00e1tico e \u00e0s potenciais articula\u00e7\u00f5es entre edif\u00edcio(s), cidade, paisagem e territ\u00f3rio. Prev\u00ea-se a intera\u00e7\u00e3o dial\u00f3gica da comunidade acad\u00eamica com a sociedade por meio da identifica\u00e7\u00e3o de problemas e temas enfrentados e possivelmente solucionados pelo campo da Arquitetura e Urbanismo e afrontados em sala de aula e extraclasse, contribuindo ao enfrentamento das quest\u00f5es da sociedade brasileira, a partir da elabora\u00e7\u00e3o individual de um projeto arquitet\u00f4nico, urban\u00edstico e/ou paisag\u00edstico.", "programa_resumido": "Desenvolvimento te\u00f3rico e t\u00e9cnico do trabalho individual de conclus\u00e3o do curso.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "CAU - 5\u00ba Ano.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:10", "fim": "11:50", "professores": ["Paulo Cesar Castral"]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["Aline Coelho Sanches"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAU - Arquitetura e Urbanismo (99002/0)": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}