{"unidade": "Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas do Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "IAU0973", "nome": "Arquitetura e Urbanismo Contempor\u00e2neos I", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "A disciplina acompanha os desdobramentos das distintas crises e rupturas do pensamento arquitet\u00f4nico e urban\u00edstico do Movimento Moderno a partir dos anos 1960 e seu rearranjo numa mir\u00edade de abordagens projetuais at\u00e9 a virada para os anos 1990, sejam aquelas vertentes associadas \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da ideia de vanguarda ou aquelas tribut\u00e1rias do pluralismo est\u00e9tico p\u00f3s-moderno em meio \u00e0 expans\u00e3o de uma agenda pol\u00edtica e econ\u00f4mica neoliberal em escala global, em que a arquitetura, como capital cultural e simb\u00f3lico, seria profundamente imbrincada.", "programa_resumido": "Cultura urbana, arquitetura disciplinar e cultura pop; Formalismo moderno; Arquitetura do milagre econ\u00f4mico brasileiro; Arquitetura e cidade na Am\u00e9rica Latina nos anos 1960-70; Arquitetura radical e cr\u00edtica pol\u00edtica (1960-70); A emerg\u00eancia do p\u00f3s-moderno; Regionalismo e cultura local nos anos 1980; Identidades em processo; Deconstrutivismo e a inconst\u00e2ncia da forma arquitet\u00f4nica; Arquitetura brasileira na redemocratiza\u00e7\u00e3o; Cidade e espa\u00e7o p\u00fablico no final do s\u00e9culo XX; P\u00f3s-modernismo no Brasil e Am\u00e9rica Latina. Arquitetura High-Tech; Interven\u00e7\u00f5es e propostas urbanas contempor\u00e2neas.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "CAU - 4\u00ba Ano.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:20", "fim": "11:50", "professores": ["(R) Francisco Sales Trajano Filho"]}, {"dia": "qui", "inicio": "09:20", "fim": "11:50", "professores": ["(R) Francisco Sales Trajano Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAU - Arquitetura e Urbanismo (99002/0)": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Dupla Forma\u00e7\u00e3o Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}