{"unidade": "Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas do Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "IAU0991", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o ao Trabalho de Gradua\u00e7\u00e3o Integrado", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 6, "objetivos": "Desenvolver a capacidade de articular a projeta\u00e7\u00e3o com pesquisas interfaciais, em que os processos de experimenta\u00e7\u00e3o, s\u00edntese e desenvolvimento projetual se articulem com a fundamenta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e te\u00f3rica. Pesquisar, ensaiar e formular metodologias de projeto arquitet\u00f4nico, urban\u00edstico e/ou paisag\u00edstico associadas \u00e0 pesquisa cient\u00edfica, enquanto processo intr\u00ednseco \u00e0 conceitua\u00e7\u00e3o do trabalho de conclus\u00e3o do curso. Prev\u00ea-se a intera\u00e7\u00e3o dial\u00f3gica da comunidade acad\u00eamica com a sociedade por meio da identifica\u00e7\u00e3o de problemas e temas enfrentados e possivelmente solucionados pelo campo da Arquitetura e Urbanismo e afrontados em sala de aula e extraclasse, contribuindo ao enfrentamento das quest\u00f5es da sociedade brasileira, a partir da elabora\u00e7\u00e3o individual de um projeto arquitet\u00f4nico, urban\u00edstico e/ou paisag\u00edstico.", "programa_resumido": "Pesquisa, formula\u00e7\u00e3o te\u00f3rica e metodol\u00f3gica, conceitua\u00e7\u00e3o e elabora\u00e7\u00e3o individual de um projeto arquitet\u00f4nico, urban\u00edstico e/ou paisag\u00edstico.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "CAU - 5\u00ba Ano.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:10", "fim": "11:50", "professores": ["Aline Coelho Sanches", "Joubert Jos\u00e9 Lancha", "Luciana Bongiovanni Martins Schenk"]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["Joubert Jos\u00e9 Lancha", "Luciana Bongiovanni Martins Schenk", "Paulo Cesar Castral"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAU - Arquitetura e Urbanismo (99002/0)": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}