{"unidade": "Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas do Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "IAU0942", "nome": "Ordenamento Territorial", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Introdu\u00e7\u00e3o da abordagem interescalar do planejamento, do urbanismo em rede e do projeto. Apresenta\u00e7\u00e3o de elementos de ordenamento territorial, em especial os componentes do tecido urbano e regional. Explorar m\u00e9todos de planejamento e desenvolvimento de projetos urbanos por meio do parcelamento, uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo, do zoneamento e da gest\u00e3o territorial; e de projeto urbano por meio de projetos de urbaniza\u00e7\u00e3o para a regula\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o da morfologia urbana, levando em conta os processos de urbaniza\u00e7\u00e3o, as din\u00e2micas socioecon\u00f4micas e ambientais, os fatores pol\u00edticos e os valores simb\u00f3licos. A atividade extensionista nesta disciplina ocorrer\u00e1 pela rela\u00e7\u00e3o direta e dial\u00f3gica com estratos sociais por meio de consulta com a sociedade civil e/ou com gestores p\u00fablicos e/ou organiza\u00e7\u00f5es sociais e/ou iniciativa privada por meio de documentos e/ou visitas do contexto real. O car\u00e1ter extensionista est\u00e1 na abordagem das \u00e1reas centrais, das periferias e do tecido urbano no combate \u00e0 segrega\u00e7\u00e3o socioterritorial.", "programa_resumido": "Compreender criticamente a totalidade do ambiente urbano e regional por meio da pr\u00e1tica do ordenamento territorial. O Desenho Universal \u00e9 tratado nas \u00e1reas abordadas pela disciplina.", "turmas": []}