{"unidade": "Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas do Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "IAU0931", "nome": "Projeto III - Habita\u00e7\u00e3o e Centralidades", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Desenvolvimento do tema da habita\u00e7\u00e3o em conjunto com a compreens\u00e3o das centralidades urbanas e em di\u00e1logo com os processos hist\u00f3ricos e din\u00e2micas territoriais. Elabora\u00e7\u00e3o de conjuntos urbanos de uso misto, com predomin\u00e2ncia habitacional, abordando densidade, \u00edndices e instrumentos urban\u00edsticos, o adensamento vertical, a rela\u00e7\u00e3o edif\u00edcio-cidade e a articula\u00e7\u00e3o com o sistema de espa\u00e7os livres p\u00fablicos. A atividade extensionista nesta disciplina ocorrer\u00e1 pela rela\u00e7\u00e3o direta e dial\u00f3gica com estratos sociais por meio de consulta com a sociedade civil por meio de documentos e pol\u00edticas p\u00fablicas de habita\u00e7\u00e3o. O car\u00e1ter extensionista est\u00e1 no exerc\u00edcio da reflex\u00e3o e do projeto de habita\u00e7\u00e3o para os diferentes estratos sociais da popula\u00e7\u00e3o, a partir da realidade, contribuindo ao enfrentamento das quest\u00f5es da sociedade brasileira.", "programa_resumido": "Teoria e pr\u00e1tica do projeto de arquitetura e urbanismo, baseado no conhecimento t\u00e9cnico e hist\u00f3rico associado ao tema da moradia coletiva em \u00e1reas centrais de maior densidade. Cidades, centralidades e o habitar. A forma arquitet\u00f4nica como express\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o material e t\u00e9cnica da edifica\u00e7\u00e3o, agente de estrutura\u00e7\u00e3o da cidade e pormenor constitutivo do tecido urbano. Elabora\u00e7\u00e3o de projeto de conjunto(s) urbano(s) de uso misto, predominantemente habitacional, associado a com\u00e9rcio, servi\u00e7os e equipamentos p\u00fablicos, em \u00e1rea consolidada, com car\u00e1ter de centralidade. Legisla\u00e7\u00e3o urban\u00edstica e modelos de assentamento urbano. As tipologias habitacionais multifamiliares e os processos de pr\u00e9-fabrica\u00e7\u00e3o e industrializa\u00e7\u00e3o. O Desenho Universal \u00e9 tratado nas \u00e1reas abordadas pela disciplina.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "CAU - 2\u00ba Ano", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:20", "fim": "11:50", "professores": ["(R) Givaldo Luiz Medeiros", "(R) Luis Espallargas Gimenez"]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:30", "professores": ["(R) Givaldo Luiz Medeiros", "(R) Luis Espallargas Gimenez"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAU - Instituto de Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Dupla Forma\u00e7\u00e3o Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}