{"unidade": "Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas do Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "IAU0126", "nome": "Humanidades e Ci\u00eancias Sociais", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir o aluno nas discuss\u00f5es sobre a quest\u00e3o da t\u00e9cnica nas sociedades contempor\u00e2neas, familiarizando-o com abordagens a partir da \u00f3tica das artes, das ci\u00eancias sociais e da filosofia, visando aproxim\u00e1-lo de modos de conhecimento diversos dos das ci\u00eancias exatas.", "programa_resumido": "Filosofia, Cultura, Hist\u00f3ria e Tecnologia nas sociedades modernas. Teorias filos\u00f3ficas e sociol\u00f3gicas sobre a quest\u00e3o da t\u00e9cnica. As rela\u00e7\u00f5es entre Arte, Hist\u00f3ria e T\u00e9cnica. Mudan\u00e7as tecnol\u00f3gicas e transforma\u00e7\u00f5es pol\u00edtico-sociais.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Eng.Computa\u00e7\u00e3o.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["Paulo Yassuhide Fujioka"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC e ICMC - Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAU - Instituto de Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Eng.Elet.Eletr\u00f4nica / Eng.Elet.Automa\u00e7\u00e3o", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["Ana Carolina Froes Ribeiro Lopes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Eletr\u00f4nica": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Sist Energia e Autom": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAU - Instituto de Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Eng.Aeron\u00e1utica.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["Paulo Yassuhide Fujioka"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Aeron\u00e1utica": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAU - Instituto de Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Eng.Mec\u00e2nica.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["Ana Carolina Froes Ribeiro Lopes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Mec\u00e2nica": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAU - Instituto de Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}