{"unidade": "Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas do Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "IAU0953", "nome": "Arquitetura e Urbanismo Modernos I", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Aprofundar a discuss\u00e3o sobre a g\u00eanese das concep\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas da arquitetura e urbanismo modernos. Apresentar um quadro hist\u00f3rico e te\u00f3rico da arquitetura e do urbanismo modernos. Estudar as principais quest\u00f5es te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas que a cultura arquitet\u00f4nica e urban\u00edstica moderna enfrentou nas quatro primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX. Aprofundar o estudo de profissionais que atuaram no per\u00edodo. Familiarizar o aluno com textos de refer\u00eancia da arquitetura e do urbanismo modernos, atrav\u00e9s de leituras dirigidas. Fornecer ao aluno um repert\u00f3rio de propostas arquitet\u00f4nicas, urban\u00edsticas e paisag\u00edsticas que revelem a diversidade da produ\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios per\u00edodos abrangidos, bem como familiariz\u00e1-lo com a leitura e an\u00e1lise cr\u00edtica de alguns projetos e planos de destaque.", "programa_resumido": "An\u00e1lise das diversas tradi\u00e7\u00f5es da produ\u00e7\u00e3o arquitet\u00f4nica, urban\u00edstica e paisag\u00edstica, desde o Renascimento na Europa at\u00e9 as concep\u00e7\u00f5es e propostas das vanguardas modernistas dos anos 1920/30. Tend\u00eancias, rupturas, movimentos, manifestos, institui\u00e7\u00f5es, estilos e escolas, bem como seus v\u00ednculos com a hist\u00f3ria de algumas cidades espec\u00edficas da Europa e EUA. An\u00e1lise das obras e contribui\u00e7\u00f5es de profissionais do per\u00edodo abordado para a cultura arquitet\u00f4nica e urban\u00edstica.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "CAU - 3\u00ba Ano.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:20", "fim": "11:50", "professores": ["(R) Paulo Yassuhide Fujioka", "(R) Tomas Antonio Moreira"]}, {"dia": "qui", "inicio": "09:20", "fim": "11:50", "professores": ["(R) Paulo Yassuhide Fujioka", "(R) Tomas Antonio Moreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAU - Arquitetura e Urbanismo (99002/0)": {"vagas": 50, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}