{"unidade": "Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas do Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "IAU0911", "nome": "Projeto I - Edif\u00edcio, Cidade, Paisagem e Territ\u00f3rio", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Introdu\u00e7\u00e3o ao campo da arquitetura e do urbanismo, destacando a rela\u00e7\u00e3o entre edif\u00edcio, cidade, paisagem e territ\u00f3rio, seus elementos e conte\u00fados: corpo, percep\u00e7\u00e3o espacial e cidade; escalas, propor\u00e7\u00e3o e dimensionamento; material, forma e estrutura; leituras urbanas da paisagem, da morfologia, dos marcos, dos usos e do patrim\u00f4nio; a cidade, suas escalas e a compreens\u00e3o do s\u00edtio, da topografia, da cartografia e dos sistemas; representa\u00e7\u00e3o e linguagem em projeto; repert\u00f3rio te\u00f3rico e pr\u00e1tico (concep\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o). Introdu\u00e7\u00e3o de no\u00e7\u00f5es de projeto arquitet\u00f4nico, urban\u00edstico e paisag\u00edstico, segundo par\u00e2metros preliminares da pr\u00e1tica e do m\u00e9todo projetual, associados a fragmentos urbanos em \u00e1reas centrais.", "programa_resumido": "Desenvolver a percep\u00e7\u00e3o do aluno para diferentes situa\u00e7\u00f5es espaciais, promovendo uma primeira abordagem dos processos de percep\u00e7\u00e3o, representa\u00e7\u00e3o e projeto em Arquitetura e Urbanismo. O Desenho Universal \u00e9 tratado nas \u00e1reas abordadas pela disciplina.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "CAU - 1\u00ba Ano", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:20", "fim": "11:50", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Marcos de Almeida Lopes", "(R) Marcelo Suzuki"]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:30", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Marcos de Almeida Lopes", "(R) Marcelo Suzuki"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}