{"unidade": "Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas do Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "IAU0918", "nome": "Pl\u00e1stica I", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Introduzir o aluno \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es tridimensionais, a partir da experimenta\u00e7\u00e3o com diferentes materiais, estruturas e processos construtivos, considerando as qualidades e especificidades das formas e de seus significados (sentidos e usos). Desenvolvimento e discuss\u00e3o de processos perceptivos, de apreens\u00e3o visual e espacial das formas, sob uma abordagem hist\u00f3rico-cr\u00edtica. Interpreta\u00e7\u00e3o das formas constru\u00eddas e seu rebatimento no espa\u00e7o. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s no\u00e7\u00f5es est\u00e9ticas dos objetos e das formas, bem como de seus processos construtivos e significantes. Problematiza\u00e7\u00e3o do conhecimento sincr\u00e9tico do aluno referente ao universo das formas.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s no\u00e7\u00f5es definidoras da forma bem como dos processos significantes presentes nesses objetos. Processos de percep\u00e7\u00e3o, apreens\u00e3o e proposi\u00e7\u00e3o de formas, materiais, estrutura e significados dos objetos.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "CAU - 1\u00ba Ano", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "09:20", "fim": "11:50", "professores": ["(R) Luciano Bernardino da Costa", "Amanda Saba Ruggiero"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAU - Instituto de Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Dupla Forma\u00e7\u00e3o Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}