{"unidade": "Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas do Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "IAU2226", "nome": "Semin\u00e1rios Tem\u00e1ticos VI-C - Cidade, Cultura e Pol\u00edtica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Abordar temas e quest\u00f5es emergentes e de relev\u00e2ncia contempor\u00e2nea, articulados ao eixo tem\u00e1tico Cidade, Cultura e Pol\u00edtica, segundo abordagens intra, inter, multi e/ou transdisciplinares. Prev\u00ea-se a intera\u00e7\u00e3o dial\u00f3gica da comunidade acad\u00eamica com a sociedade por meio da identifica\u00e7\u00e3o de problemas e temas enfrentados e possivelmente solucionados pelo campo da Arquitetura e Urbanismo, afrontados em sala de aula e extraclasse. Prop\u00f5e uma contribui\u00e7\u00e3o ao enfrentamento das quest\u00f5es da sociedade brasileira, conforme proposto na Resolu\u00e7\u00e3o CNE/CES n\u00ba 7, de 18.12.2018. Observa\u00e7\u00f5es: 1. A proposta espec\u00edfica de ementa de cada disciplina dever\u00e1 ser analisada e aprovada pela CG do IAU; 2. O oferecimento de cada turma da disciplina dever\u00e1 ser aprovado em tempo h\u00e1bil para constar no quadro de disciplinas do per\u00edodo de matr\u00edcula do IAU.", "programa_resumido": "A ser definido consoante o recorte tem\u00e1tico de cada edi\u00e7\u00e3o da disciplina.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Fotografia de Obra: retratos e cartografia do edif\u00edcio do IAU. Per\u00edodo de oferecimento, concentrada: 24 a 27/02/2025. (segunda a quinta-feira, das 08h00 \u00e0s 12h00 e das 14h00 \u00e0s 18h00).", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 15, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAU - Arquitetura e Urbanismo (99002/0)": {"vagas": 15, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Dupla Forma\u00e7\u00e3o Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}