{"unidade": "Instituto de Estudos Brasileiros", "departamento": "Instituto de Estudos Brasileiros", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "IEB0251", "nome": "Mulheres Artistas: pr\u00e1ticas e representa\u00e7\u00f5es", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina pretende discutir as contribui\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas e metodol\u00f3gicas espec\u00edficas da sociologia da cultura no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de g\u00eanero, abordando a relev\u00e2ncia das an\u00e1lises interdisciplinares no tocante \u00e0 produ\u00e7\u00e3o cultural e, em especial, ao campo art\u00edstico. Objetiva-se investigar as rela\u00e7\u00f5es entre produ\u00e7\u00e3o cultural e distin\u00e7\u00f5es de g\u00eanero, o que significa atentar para o modo com que as quest\u00f5es das assimetrias entre os sexos e suas representa\u00e7\u00f5es podem ser tomadas como rela\u00e7\u00f5es de poder particulares que atuam, de modo pr\u00f3prio, nas formas de produ\u00e7\u00e3o, consagra\u00e7\u00e3o e recep\u00e7\u00e3o das obras culturais.\nNesse sentido, a an\u00e1lise da atua\u00e7\u00e3o e da produ\u00e7\u00e3o das mulheres artistas ser\u00e1 compreendida por meio das intera\u00e7\u00f5es por elas estabelecidas com as pr\u00e1ticas institucionais, discursivas e estil\u00edsticas que perpassavam os diversos meios art\u00edsticos ao longo dos s\u00e9culos XVIIII, XIX e XX, notadamente no Brasil.", "programa_resumido": "A disciplina pretende discutir as contribui\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas e metodol\u00f3gicas espec\u00edficas da sociologia da cultura no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de g\u00eanero. Com isso visa-se suscitar reflex\u00f5es sobre o modo com que a quest\u00e3o da assimetria entre os sexos (e suas representa\u00e7\u00f5es) pode ser tomada como uma rela\u00e7\u00e3o de poder espec\u00edfica, que atua, de modo particular nas pr\u00e1ticas de produ\u00e7\u00e3o, consagra\u00e7\u00e3o e recep\u00e7\u00e3o das obras culturais.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ana Paula Cavalcanti Simioni"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 30, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 30, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}