{"unidade": "Instituto de Energia e Ambiente", "departamento": "Disciplinas do Instituto de Energia e Ambiente", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "IEE0017", "nome": "Uso Racional de Energia na Sociedade", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Capacitar o corpo discente que cursar\u00e1 a disciplina a avaliar, criticar projetos de\nengenharia e formas de uso da energia nos diferentes setores da sociedade; destacando-se\ndesde eletrodom\u00e9sticos simples at\u00e9 processos industriais complexos. Portanto, a partir de um\nprocesso de conscientiza\u00e7\u00e3o da qualidade do uso da energia em um meio comum ao discente,\nsua resid\u00eancia, possibilitar\u00e1 o entendimento das melhores pr\u00e1ticas e governan\u00e7as de empresas\ne estado. Ademias objetiva-se a cria\u00e7\u00e3o de uma consci\u00eancia cr\u00edtica acerca de pol\u00edticas p\u00fablicas,\nambicionando protagonismo do discente da USP no processo de mudan\u00e7as de h\u00e1bitos e\ngovernan\u00e7as empresariais. Salienta-se que a partir do pensamento cr\u00edtico almeja-se evitar que\no estudante que cursa a disciplina a evitar o chamado greenwashing.", "programa_resumido": "Avalia\u00e7\u00e3o dos processos de convers\u00e3o de energia no uso final em diferentes\nsetores da sociedade. De uma resid\u00eancia a uma ind\u00fastria.\nDefini\u00e7\u00e3o de energia e suas diferentes formas na natureza. Conceito de qualidade da\nenergia. Diagn\u00f3sticos e gest\u00e3o energ\u00e9tica de instala\u00e7\u00f5es residenciais, comerciais e industriais,\nvisando o uso eficiente da energia. Consumos espec\u00edficos de energia el\u00e9trica e \u201ccalor de processo\u201d\navaliando possibilidades para a sua redu\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de uma estrat\u00e9gia de governan\u00e7a e\nimplementa\u00e7\u00e3o de novas tecnologias, incluindo o pr\u00f3prio setor energ\u00e9tico: da utiliza\u00e7\u00e3o de\nres\u00edduos como combust\u00edveis at\u00e9 as formas tradicionais de gera\u00e7\u00e3o de energia (renov\u00e1veis e n\u00e3o\nrenov\u00e1veis). Cogera\u00e7\u00e3o para aumentar a qualidade do uso da energia. Avalia\u00e7\u00e3o global dos\ndiversos setores da sociedade: residencial, transportes (ve\u00edculos leves e pesados), industrial,\ngera\u00e7\u00e3o de energia, agropecu\u00e1rio.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Local: Sala T1 - Pr\u00e9dio T - IEE/USP (ao lado do Servi\u00e7o de Gradua\u00e7\u00e3o e Apoio)", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "13:10", "fim": "16:40", "professores": ["(R) Carlos Eduardo Keutenedjian Mady"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia Civil": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EP - Engenharia Mec\u00e2nica": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EP - Engenharia Ambiental": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EP - Engenharia El\u00e9trica": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}