{"unidade": "Instituto Oceanogr\u00e1fico", "departamento": "Oceanografia Biol\u00f3gica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "IOB0172", "nome": "Hist\u00f3ria de vida e conserva\u00e7\u00e3o de tartarugas e aves marinhas", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "O objetivo \u00e9 proporcionar uma base s\u00f3lida de conhecimentos sobre os grupo-alvo n\u00e3o taxon\u00f4micos e popularmente conhecidos como \"tartarugas marinhas\" e como \"aves marinhas\". Prop\u00f5e-se oferecer uma vis\u00e3o integrada e cr\u00edtica aos acad\u00eamicos matriculados sobre as estrat\u00e9gias para engajamento em condu\u00e7\u00e3o de pesquisa com esp\u00e9cies ou grupos de esp\u00e9cies pertencentes a esses grupos, bem como sobre o uso de informa\u00e7\u00f5es sobre as mesmas como instrumentos para investir em esfor\u00e7os de conserva\u00e7\u00e3o da zona costeira altamente impactada por atividades humanas onde elas ocorrem. Em paralelo, abrem-se janelas ao pavimentar caminhos para a dedica\u00e7\u00e3o em ensino, e/ou em pesquisa, e/ou em extens\u00e3o cultural tanto no Brasil, como em pa\u00edses estrangeiros com maior tradi\u00e7\u00e3o por dedicarem-se h\u00e1 mais tempo a esses grupos-focais, bem como onde esses grupos apresentam maior representatividade em n\u00fameros de esp\u00e9cies, como \u00e9 o caso de algumas fam\u00edlias de aves marinhas. Com o aumento consider\u00e1vel de casos de compensa\u00e7\u00e3o ambiental costeira no Brasil, em que tetr\u00e1podes marinhos t\u00eam sido alvos de atividades de monitoramentos de curto, m\u00e9dio e de longo prazo, oferecendo um n\u00famero consider\u00e1vel de oportunidades de emprego e de est\u00e1gios, proporciona-se com esta disciplina uma oportunidade de estrutura\u00e7\u00e3o de conhecimentos b\u00e1sicos para atender a uma crescente demanda nas \u00e1reas de oceanografia e de biologia.\nA disciplina em quest\u00e3o abordar\u00e1 os aspectos pertinentes \u00e0 biologia da conserva\u00e7\u00e3o de tartarugas e aves marinhas, servindo como uma importante complementa\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o de ocean\u00f3grafos e de bi\u00f3logos. Os cursos de bacharelado em biologia e em oceanografia ou n\u00e3o tratam, ou tratam muito superficialmente sobre a presen\u00e7a, import\u00e2ncia, e papel ecossist\u00eamico das esp\u00e9cies dos referidos grupos artificiais em seus conte\u00fados program\u00e1ticos. Das sete esp\u00e9cies viventes de tartarugas marinhas, seis se encontram sob algum grau de amea\u00e7a em fun\u00e7\u00e3o de diversos aspectos de suas hist\u00f3rias de vida, bem como de uma mir\u00edade de impactos de natureza antropog\u00eanica que afetam a sobreviv\u00eancia das mesmas. Dessas sete esp\u00e9cies mencionadas, cinco t\u00eam registros efetuados ao longo do ano na costa brasileira. Na classe das aves, h\u00e1 representantes do grupo artificial \"aves marinhas\"; em praticamente todos os aproximadamente 23 clados conhecidos, e que englobam uma estimativa de cerca de 11 mil esp\u00e9cies globalmente. H\u00e1 fam\u00edlias de aves marinhas com quase todos as esp\u00e9cies avaliadas pela IUCN tamb\u00e9m sob algum estado de amea\u00e7a, pelos mesmos motivos mencionados e que afetam a sobreviv\u00eancia das tartarugas marinhas. Um\n2\ncurso espec\u00edfico, condensado e com experi\u00eancias hands-on poder\u00e1 ser motivacional para que tenhamos mais profissionais envolvidos com a pesquisa e a conserva\u00e7\u00e3o desses grupos de esp\u00e9cies, e/ou tenhamos profissionais mais gabaritados a trabalhar com mais um dos componentes dos sistemas costeiros quando houver demanda profissional.", "programa_resumido": "A disciplina ser\u00e1 integralmente realizada no munic\u00edpio de Cananeia, na base de pesquisas \"Jo\u00e3o de Paiva Carvalho\"; sob administra\u00e7\u00e3o e gerenciamento do Instituto Oceanogr\u00e1fico da USP. A referida base de pesquisas apresenta a estrutura adequada para a realiza\u00e7\u00e3o de aulas te\u00f3ricas (duas salas dispon\u00edveis), aulas pr\u00e1ticas (dois laborat\u00f3rios dispon\u00edveis) e sa\u00eddas em campo com uso de embarca\u00e7\u00e3o (cinco embarca\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis). Ser\u00e3o 45 horas de curso integrando atividades te\u00f3ricas, pr\u00e1ticas e leituras de textos pelos alunos para uma sess\u00e3o de debates.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "14/04/2025", "fim": "18/04/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "A disciplina ser\u00e1 oferecida na cidade de Canan\u00e9ia-SP, no per\u00edodo de 14 a 18.04.25.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Marcos C\u00e9sar de Oliveira Santos"]}, {"dia": "ter", "inicio": "09:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Marcos C\u00e9sar de Oliveira Santos"]}, {"dia": "qua", "inicio": "09:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Marcos C\u00e9sar de Oliveira Santos"]}, {"dia": "qui", "inicio": "09:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Marcos C\u00e9sar de Oliveira Santos"]}, {"dia": "sex", "inicio": "09:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Marcos C\u00e9sar de Oliveira Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IO -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}