{"unidade": "Instituto de Pesquisas Energ\u00e9ticas e Nucleares", "departamento": "Instituto de Pesquisas Energ\u00e9ticas e Nucleares", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "IPN0006", "nome": "Fundamentos da Engenharia de Reatores Nucleares", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 3, "objetivos": "Este curso tem como objetivo introduzir os conceitos b\u00e1sicos de engenharia dos reatores nucleares para alunos que estejam cursando os \u00faltimos anos de gradua\u00e7\u00e3o em engenharia ou f\u00edsica. O curso fornece uma vis\u00e3o dos fundamentos sobre projeto, constru\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de inst\u00e1la\u00e7\u00f5es nucleares para pesquisa e para gera\u00e7\u00e3o de eletricidade", "programa_resumido": "Este curso tem como objetivo introduzir os conceitos b\u00e1sicos de engenharia dos reatores nucleares para alunos que estejam cursando os \u00faltimos anos de gradua\u00e7\u00e3o em engenharia ou f\u00edsica. O curso fornece uma vis\u00e3o dos fundamentos sobre projeto, constru\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de inst\u00e1la\u00e7\u00f5es nucleares para pesquisa e para gera\u00e7\u00e3o de eletricidade", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Luis Antonio Albiac Terremoto\nCarlos Alexandre de Jesus Miranda", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Todos exceto Licenciatura em Educomunica\u00e7\u00e3o e Biblioteconomia": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}