{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Ci\u00eancia e Tecnologia de Alimentos", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LCA0153", "nome": "Mat\u00e9rias Primas Aliment\u00edcias", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Ao final da disciplina o aluno dever\u00e1 ser capaz de: a) compreender adequadamente as caracteri\u0301sticas \ndas principais mate\u0301rias primas alimenti\u0301cias de origem animal e vegetal; b) conhecer as principais \nmate\u0301rias primas alimenti\u0301cias de origem animal e vegetal; c) compreender as caracteri\u0301sticas fi\u0301sico\u0002qui\u0301micas das mate\u0301rias primas alimenti\u0301cias; d) conhecer os principais fatores que afetam a qualidade \ndas mate\u0301rias primas alimenti\u0301cias; e) conhecer e compreender as principais causas de deteriorac\u0327a\u0303o \ndas mate\u0301rias primas alimenti\u0301cias; f) conhecer os m\u00e9todos de armazenamento e conserva\u00e7\u00e3o das \nmate\u0301rias-primas alimenti\u0301cias; g) compreender e conhecer as legislac\u0327\u00f5es e os \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis \npelo controle de qualidade e integridade das mate\u0301rias-primas alimenti\u0301cias.", "programa_resumido": "Definic\u0327a\u0303o, classificac\u0327a\u0303o, produ\u00e7\u00e3o, consumo, caracteri\u0301sticas fi\u0301sicas e qui\u0301micas, fisiologia po\u0301s\u0002colheita, armazenamento, conservac\u0327a\u0303o, aspectos de legislac\u0327a\u0303o e controle de qualidade.das mate\u0301rias\u0002primas agropecua\u0301rias como: Frutas e hortalic\u0327as; Cereais e oleaginosas; Tube\u0301rculos e rai\u0301zes tuberosas; Fungos (bolores e leveduras); Carnes; Pescado; Leite; Mel. A disciplina visa viagens did\u00e1ticas para refor\u00e7ar conceitos aprendidos nas aulas te\u00f3ricas. Visita t\u00e9cnica com o objetivo de aprimorar os conhecimentos obtidos nas aulas te\u00f3ricas.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Local: \u00e0 definir", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "22:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}