{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LCB0311", "nome": "Fisiologia Vegetal", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Descrever os processos biof\u00edsicos e bioqu\u00edmicos envolvidos nos mecanismos fisiol\u00f3gicos dos vegetais. Reconhecer os processos fisiol\u00f3gicos das plantas e dos fatores ambientais nestes processos. Relacionar a fisiologia das plantas com a produtividade, melhoramento, resist\u00eancia, ecologia, t\u00e9cnicas de cultivo e demais aspectos afins.", "programa_resumido": "Difus\u00e3o, osmose e embebi\u00e7\u00e3o; Rela\u00e7\u00f5es osm\u00f3ticas celulares; M\u00e9todos de determina\u00e7\u00e3o de potenciais; Absor\u00e7\u00e3o e perda de \u00e1gua pelas plantas; Guta\u00e7\u00e3o e transpira\u00e7\u00e3o; Mecanismo estom\u00e1tico; Competi\u00e7\u00e3o interna pela \u00e1gua; Estresse h\u00eddrico; Transporte de nutrientes minerais; Redistribui\u00e7\u00e3o de nutrientes; Transloca\u00e7\u00e3o de solutos org\u00e2nicos; Rela\u00e7\u00f5es fonte-dreno; Fotoss\u00edntese;  Fase fotoqu\u00edmica; Ciclo de Calvin; Ciclo dos \u00e1cidos dicarbox\u00edlicos; Metabolismo \u00e1cido das Crassul\u00e1ceas; Fotorrespira\u00e7\u00e3o; Fotoperiodismo; Mecanismo da floresc\u00eancia; Temperatura e planta; Crescimento e desenvolvimento; Diferencia\u00e7\u00e3o em plantas; Reguladores vegetais; Tropismos e movimentos r\u00e1pidos; Fisiologia do estresse; Fisiologia P\u00f3s-colheita.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Local das aulas: Anfiteatro de Fisiologia Vegetal - Pavilh\u00e3o de Horticultura", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Local das aulas: Anfiteatro da Fisiologia Vegetal - Pavilh\u00e3o de Horticultura", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "observacoes": "Sala de Aulas Pr\u00e1ticas em Fisiologia Vegetal", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "observacoes": "Sala de Aulas Pr\u00e1ticas em Fisiologia Vegetal", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025113", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "observacoes": "Sala de Aulas Pr\u00e1ticas em Fisiologia Vegetal", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025114", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "observacoes": "Sala de Aulas Pr\u00e1ticas em Fisiologia Vegetal", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025115", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "observacoes": "Sala de Aulas Pr\u00e1ticas em Fisiologia Vegetal", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025116", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "observacoes": "Sala de Aulas Pr\u00e1ticas em Fisiologia Vegetal", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025117", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "observacoes": "Sala de Aulas Pr\u00e1ticas em Fisiologia Vegetal", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025118", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "observacoes": "Sala de Aulas Pr\u00e1ticas em Fisiologia Vegetal", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251A1", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251TA", "observacoes": "Local das Aulas: Sala de Aulas Pr\u00e1ticas em Fisiologia Vegetal", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251A2", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251TA", "observacoes": "Local das Aulas: Sala de Aulas Pr\u00e1ticas em Fisiologia Vegetal", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251A3", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251TA", "observacoes": "Local das Aulas: Sala de Aulas Pr\u00e1ticas em Fisiologia Vegetal", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251A4", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251TA", "observacoes": "Local das Aulas: Sala de Aulas Pr\u00e1ticas em Fisiologia Vegetal", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251A5", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251TA", "observacoes": "Local das Aulas: Sala de Aulas Pr\u00e1ticas em Fisiologia Vegetal", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251A6", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251TA", "observacoes": "Local das Aulas: Sala de Aulas Pr\u00e1ticas em Fisiologia Vegetal", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251A7", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251TA", "observacoes": "Local das Aulas: Sala de Aulas Pr\u00e1ticas em Fisiologia Vegetal", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251A8", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251TA", "observacoes": "Local das Aulas: Sala de Aulas Pr\u00e1ticas em Fisiologia Vegetal", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251TA", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Local das Aulas: Anfiteatro da Fisiologia Vegetal - Pavilh\u00e3o de Horticultura", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}