{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LCB0103", "nome": "Morfologia Vegetal", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Propiciar aos alunos o estudo te\u00f3rico-pr\u00e1tico dos caracteres anat\u00f4micos e organogr\u00e1ficos dos \u00f3rg\u00e3os vegetativos e reprodutivos das plantas superiores.", "programa_resumido": ":  Organiza\u00e7\u00e3o interna do corpo vegetal: sum\u00e1rio dos tecidos e c\u00e9lulas; Embriologia: do embri\u00e3o \u00e0 planta adulta; Raiz (morfologia externa e interna); Caule (morfologia externa e interna); Folha (morfologia externa e interna); Flor (morfologia externa); Infloresc\u00eancia (morfologia externa); Fruto (morfologia externa); Semente (morfologia externa).", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Local das aulas: Anfiteatro da Fisiologia Vegetal (Pavilh\u00e3o de Horticultura)", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Beatriz Appezzato da Gloria"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 16, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Local das aulas: Anfiteatro da Fisiologia Vegetal (Pavilh\u00e3o de Horticutlura)", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Aline Oriani Maganhato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 16, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "observacoes": "Local das Aulas: Sala de Aulas Pr\u00e1ticas \"A\" (Pavilh\u00e3o de Horticultura)", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Beatriz Appezzato da Gloria"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "observacoes": "Local das aulas: Sala de Aulas Pr\u00e1ticas \"A\" (Pavilh\u00e3o de Horticutlura)", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Beatriz Appezzato da Gloria"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025113", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "observacoes": "Local das aulas: Sala de Aulas Pr\u00e1ticas \"A\" (Pavilh\u00e3o de Horticutlura)", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Aline Oriani Maganhato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025114", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "observacoes": "Local das aulas: Sala de Aulas Pr\u00e1ticas \"A\" (Pavilh\u00e3o de Horticutlura)", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Aline Oriani Maganhato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025115", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "observacoes": "Local das aulas: Sala de Aulas Pr\u00e1ticas \"A\" (Pavilh\u00e3o de Horticutlura)", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Beatriz Appezzato da Gloria"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025116", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "observacoes": "Local das aulas: Sala de Aulas Pr\u00e1ticas \"A\" (Pavilh\u00e3o de Horticutlura)", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Beatriz Appezzato da Gloria"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025117", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "observacoes": "Local das aulas: Sala de Aulas Pr\u00e1ticas \"A\" (Pavilh\u00e3o de Horticutlura)", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Aline Oriani Maganhato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025118", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "observacoes": "Local das aulas: Sala de Aulas Pr\u00e1ticas \"A\" (Pavilh\u00e3o de Horticutlura)", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Aline Oriani Maganhato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}