{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LCB0217", "nome": "Ecologia de Comunidades", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Dar aos alunos condi\u00e7\u00f5es de reconhecer os componentes das Comunidades Naturais seu funcionamento e os mecanismos de sua auto-perpetua\u00e7\u00e3o. Estabelecer as Rela\u00e7\u00f5es entre a organiza\u00e7\u00e3o das Comunidades e a Biodiversidade. Permitir aos alunos reconhecer as conseq\u00fc\u00eancia das interven\u00e7\u00f5es antr\u00f3picas sobre as comunidades e os m\u00e9todos capazes de garantir o planejamento do seu uso, preserva\u00e7\u00e3o e/ou restaura\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "Defini\u00e7\u00f5es de Comunidades. Mecanismos de Cria\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o da Biodiversidade, As Teoria sobre Comunidades, A Descri\u00e7\u00e3o e os Processos de Organiza\u00e7\u00e3o das Comunidades, Agroecossistemas, A Evolu\u00e7\u00e3o e Regenera\u00e7\u00e3o das Comunidades Vegetais, a Regenera\u00e7\u00e3o Natural em diferentes Comunidades Vegetais, Os Novos Paradigmas Ecol\u00f3gicos, Restaura\u00e7\u00e3o Ecol\u00f3gica, Em visita de campo, desenvolver as habilidades de identifica\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o de vegeta\u00e7\u00f5es e os principais m\u00e9todos de coleta de dados para a descri\u00e7\u00e3o quantitativa de comunidades. As viagens de campo s\u00e3o estruturantes e constituem cr\u00e9ditos espec\u00edficos, pois fornecem dados que s\u00e3o utilizados em aulas pr\u00e1ticas de an\u00e1lise e interpreta\u00e7\u00e3o de processos ecol\u00f3gicos e quantifica\u00e7\u00e3o da biodiversidade.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Local das Aulas: Anfiteatro da Fisiologia Vegetal (Pavilh\u00e3o de Horticultura)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "22:00", "professores": ["(R) Fl\u00e1vio Bertin Gandara Mendes", "(R) Renato Augusto Ferreira de Lima"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}