{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Ci\u00eancias Exatas", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LCE0111", "nome": "Qu\u00edmica Anal\u00edtica Inorg\u00e2nica - Te\u00f3rica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer conhecimentos b\u00e1sicos te\u00f3ricos de Qu\u00edmica Anal\u00edtica para que os alunos possam cursar diversas disciplinas profissionalizantes dos cursos de Engenharia Agron\u00f4mica e Engenharia Florestal.", "programa_resumido": "1. Conceito de solu\u00e7\u00f5es aquosas; 2. Equil\u00edbrio qu\u00edmico; 3. Atividade i\u00f4nica; 4. pH de solu\u00e7\u00f5es aquosas; 5.Equil\u00edbrio \u00e1cido-base; 6. Solubilidade e produto de solubilidade; 7. Complexos e quelatos. 8. \u00d3xido-redu\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "As aulas ser\u00e3o ministradas na Sala 05 do Pr\u00e9dio da Qu\u00edmica.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "As aulas ser\u00e3o ministradas no Anfiteatro da Qu\u00edmica, no Pr\u00e9dio da Qu\u00edmica.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "As aulas ser\u00e3o ministradas no Anfiteatro da Qu\u00edmica, no Pr\u00e9dio da Qu\u00edmica.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "As aulas ser\u00e3o ministradas na Sala 5 do Pr\u00e9dio da qu\u00edmica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}