{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Ci\u00eancias Exatas", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LCE0120", "nome": "C\u00e1lculo I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Contribuir para a forma\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica do Engenheiro Agr\u00f4nomo e do Engenheiro Florestal. Capacitar os alunos no desenvolvimento de m\u00e9todos matem\u00e1ticos relacionados a Deriva\u00e7\u00e3o e Diferencia\u00e7\u00e3o no contexto de fun\u00e7\u00f5es a uma vari\u00e1vel. Aplicar os conceitos de C\u00e1lculo Diferencial na teoria da otimiza\u00e7\u00e3o e curvas de crescimento.", "programa_resumido": "3.1. Fun\u00e7\u00f5es. 3.2. Limites. 3.3. Continuidade. 3.4. Deriva\u00e7\u00e3o. 3.5. Estudo de fun\u00e7\u00f5es. 3.6. Aplica\u00e7\u00f5es da derivada. 3.7. Diferenciais.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "As aulas ser\u00e3o ministradas na Sala 227 no Departamento de Economia.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 9, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 7, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "As aulas ser\u00e3o ministradas no Anfiteatro do Pavilh\u00e3o de Qu\u00edmica.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 11, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 10, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "As aulas ministradas na Central de Aulas:\n- Segunda-feira - 8:00 - 10:00 - Anfiteatro\n- Ter\u00e7a-feira - 14:00 - 16:00 - Sala 1", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 8, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "As aulas ser\u00e3o ministradas na Sala 1 - Central de Aulas", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}, {"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 8, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2, "grupos": {}}}}]}