{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Ci\u00eancias Exatas", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LCE0116", "nome": "Qu\u00edmica Anal\u00edtica Inorg\u00e2nica - Pr\u00e1tica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer conhecimentos b\u00e1sicos pr\u00e1ticos de Qu\u00edmica Anal\u00edtica para que os alunos possam cursar diversas disciplinas profissionalizantes dos cursos de Engenharia Agron\u00f4mica e Engenharia Florestal.", "programa_resumido": "1. Unidades de concentra\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es; 2. Gravimetria. Aplica\u00e7\u00f5es; 3. M\u00e9todos volum\u00e9tricos de an\u00e1lise qu\u00edmica; 4. Volumetria de neutraliza\u00e7\u00e3o; 5. Quelatometria. Aplica\u00e7\u00f5es; 6. Volumetria de oxi-redu\u00e7\u00e3o. Aplica\u00e7\u00f5es; 7. M\u00e9todos instrumentais de an\u00e1lise qu\u00edmica; 7.1. Colorimetria. Aplica\u00e7\u00f5es; 7.2. Fotometria de chama de emiss\u00e3o. Aplica\u00e7\u00f5es; 7.3. Espectrofotometria de absor\u00e7\u00e3o at\u00f4mica. Aplica\u00e7\u00f5es.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "As aulas ser\u00e3o ministradas na Sala 05 e no Laborat\u00f3rio Catani, localizados no Pr\u00e9dio da Qu\u00edmica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "11:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 4, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "As aulas ser\u00e3o ministradas na Sala 05 e no Laborat\u00f3rio Catani, localizados no Pr\u00e9dio da Qu\u00edmica.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "11:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "As aulas ser\u00e3o ministradas na Sala 05 e no Laborat\u00f3rio Catani, localizados no Pr\u00e9dio da Qu\u00edmica.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 4, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "As aulas ser\u00e3o ministradas na Sala 05 e no Laborat\u00f3rio Catani, localizados no Pr\u00e9dio da Qu\u00edmica.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "As aulas ser\u00e3o ministradas na Sala 05 e no Laborat\u00f3rio Catani, localizados no Pr\u00e9dio da Qu\u00edmica.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025106", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "As aulas ser\u00e3o ministradas na Sala 05 e no Laborat\u00f3rio Catani, localizados no Pr\u00e9dio da Qu\u00edmica.", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "11:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025107", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "As aulas ser\u00e3o ministradas na Sala 05 e no Laborat\u00f3rio Catani, localizados no Pr\u00e9dio da Qu\u00edmica.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025108", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "As aulas ser\u00e3o ministradas na Sala 05 e no Laborat\u00f3rio Catani, localizados no Pr\u00e9dio da Qu\u00edmica.", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}