{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Ci\u00eancias Florestais", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LCF0270", "nome": "Educa\u00e7\u00e3o Ambiental", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Promover a continuidade e a perman\u00eancia de processos educativos por meio dos quais o indiv\u00edduo e a coletividade constroem valores sociais, conhecimentos, habilidades, atitudes e compet\u00eancias voltadas para a conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente; Contribuir para o desenvolvimento de uma compreens\u00e3o integrada do meio ambiente em suas m\u00faltiplas e complexas rela\u00e7\u00f5es, considerando a interdepend\u00eancia entre o meio natural, o s\u00f3cio-econ\u00f4mico e o cultural; Estimular o fortalecimento de uma consci\u00eancia cr\u00edtica sobre a problem\u00e1tica s\u00f3cio-ambiental, vinculando a educa\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9tica, ao trabalho e \u00e0s pr\u00e1ticas sociais; Analisar a import\u00e2ncia do incentivo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o individual e coletiva na preserva\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio do meio ambiente por meio do fortalecimento do exerc\u00edcio da cidadania; Trabalhar uma abordagem articulada das quest\u00f5es ambientais locais, regionais, nacionais e globais considerando a diversidade individual e cultural e o pluralismo de id\u00e9ias e concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas na perspectiva da inter, multi e transdisciplinaridade (adaptado da Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental \u0096 PNEA);", "programa_resumido": "Hist\u00f3rico do ambientalismo e da EA e as atuais pol\u00edticas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o ambiental no Brasil;Introdu\u00e7\u00e3o ao hist\u00f3rico e contextualiza\u00e7\u00e3o da EA; Estudo preliminar do contexto pol\u00edtico/hist\u00f3rico e cultural da EA e debate sobre as atuais pol\u00edticas p\u00fablicas de EA no Brasil (Pol\u00edtica Nacional de EA; Pol\u00edtica Estadual de EA e Programa Nacional de EA); Tendo como pano de fundo a an\u00e1lise da gest\u00e3o ambiental participativa em \u00e1reas protegidas realizar estudo dos fundamentos te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos da EA por meio da an\u00e1lise de cinco eixos tem\u00e1ticos: pedagogia da pr\u00e1xis e emancipa\u00e7\u00e3o social; educa\u00e7\u00e3o ambiental cr\u00edtica e sustentabilidade; dimens\u00f5es humanas da conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade; gest\u00e3o ambiental participativa; EA junto ao p\u00fablico infantil e a dimens\u00e3o l\u00fadica da EA.  Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de projetos e an\u00e1lise de experi\u00eancias de EA em curso e an\u00e1lise das principais vertentes da EA no Brasil e no mundo.Aula de campo em unidade de conserva\u00e7\u00e3o com coleta de dados para avaliar os efeitos dos programas de Educa\u00e7\u00e3o Ambinetal no comportamento de seus usu\u00e1rios e conhecer programas relacionados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do entorno.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Nathalia Cristina Costa do Nascimento"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}