{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Ci\u00eancias Florestais", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LCF0493", "nome": "Silvicultura de Esp\u00e9cies Nativas", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Capacitar os alunos para conceber, implantar e conduzir projetos de silvicultura de esp\u00e9cies nativas dentro de uma abordagem integrada dos aspectos ecol\u00f3gicos, legais, econ\u00f4micos e sociais.", "programa_resumido": "Hist\u00f3rico da degrada\u00e7\u00e3o e da silvicultura de esp\u00e9cies nativas no Brasil; Legisla\u00e7\u00e3o ambiental; Diagn\u00f3stico socioambiental; Restaura\u00e7\u00e3o florestal; Sistemas Agroflorestais; Monitoramento de \u00e1reas em processo de recupera\u00e7\u00e3o; Pagamento por servi\u00e7os ambientais; Produ\u00e7\u00e3o florestal na Reserva Legal; Produ\u00e7\u00e3o de mudas de esp\u00e9cies florestais nativas.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Anfiteatro do Depto. de Ci\u00eancias Florestais", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Pedro Henrique Santin Brancalion"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}