{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Ci\u00eancias Florestais", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LCF0225", "nome": "Dendrologia e Biologia da Madeira", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Transmitir conhecimentos b\u00e1sicos sobre a dendrologia das principais esp\u00e9cies florestais nativas e ex\u00f3ticas cultivadas no pa\u00eds. Explicar a origem e forma\u00e7\u00e3o dos tecidos que formam o lenho das \u00e1rvores. A estrutura e composi\u00e7\u00e3o dos meristemas apicais e lateral. Distinguir as c\u00e9lulas e tecidos estruturais que comp\u00f5em o lenho das \u00e1rvores e as fun\u00e7\u00f5es desempenhadas. Estudar o processo de forma\u00e7\u00e3o do cerne e da madeira juvenil e adulta no lenho das \u00e1rvores. Estudar a forma\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o dos an\u00e9is de crescimento no lenho das \u00e1rvores. Analisar a parede das c\u00e9lulas do lenho madeira at\u00e9 a sua ultra-estrutura. Reconhecer as principais estruturas anat\u00f4micas utilizadas na identifica\u00e7\u00e3o macrosc\u00f3pica das esp\u00e9cies florestais. Identificar macro e microscopicamente as principais madeiras atrav\u00e9s da sua estrutura anat\u00f4mica e aplica\u00e7\u00e3o de chaves. Estudar a biodeteriora\u00e7\u00e3o do lenho das \u00e1rvores e da madeira em uso, por microorganismos e insetos.", "programa_resumido": "Discute aspectos relacionados com a estrutura interna da madeira das con\u00edferas e folhosas; a forma\u00e7\u00e3o da madeira atrav\u00e9s da atividade dos meristemas apical e cambial; o efeito das vari\u00e1veis edafo-clim\u00e1ticas no crescimento e forma\u00e7\u00e3o da madeira e demais aspectos ligados \u00e0 qualidade da madeira. Aspectos dendrol\u00f3gicos que possibilitam a identifica\u00e7\u00e3o das principais esp\u00e9cies arb\u00f3reas est\u00e3o, tamb\u00e9m, inclu\u00eddos.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "07:00", "fim": "08:00", "professores": ["(R) Mario Tommasiello Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 41, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Mario Tommasiello Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 21, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Mario Tommasiello Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}