{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Ci\u00eancias Florestais", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LCF0104", "nome": "Ecologia Aplicada", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "1) Contextualizar os principais problemas ambientais da atualidade ligados \u00e0 atividade profissional do bi\u00f3logo, 2) capacitar o aluno na busca por solu\u00e7\u00f5es efetivas para os problemas ambientais ligados aos principais temas da ecologia aplicada, tais como, conserva\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica, mudan\u00e7as globais, manejo de habitat e de fauna, restaura\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica, manejo de pragas e doen\u00e7as, dentre outros, 3) oferecer ao aluno meios para desenvolver os temas de estudo propostos, a partir de uma abordagem de aprendizagem baseada em problemas e 4) Instigar o aluno a desenvolver um pensar cr\u00edtico frente aos problemas ambientais da atualidade, motivando-o na busca por conhecimento adicional fora da sala de aula, com apoio de colaboradores (tutores) especialistas nos temas propostos.", "programa_resumido": "V\u00e1rios casos de problemas ambientais ser\u00e3o apresentados e discutidos com os alunos para que eles desenvolvam e apresentem resolu\u00e7\u00f5es. \u00canfase ser\u00e1 dada ao uso do m\u00e9todo cient\u00edfico aplicado \u00e0 Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o e reda\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios e \u00e0 reflex\u00e3o de termos pertinentes ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o. Haver\u00e1 a realiza\u00e7\u00e3o de excurs\u00f5es (viagem de campo) como atividade estruturante da disciplina, pois todas as atividades a serem desenvolvidas em grupos s\u00e3o baseadas nas observa\u00e7\u00f5es e avalia\u00e7\u00f5es realizadas pelos estudantes nas viagens no in\u00edcio do semestre.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "20:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Alexandre Reis Percequillo", "(R) Fl\u00e1vio Bertin Gandara Mendes", "(R) Katia Maria Paschoaletto Micchi de Barros Ferraz", "(R) V\u00e2nia Galindo Massabni"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 59, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}