{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Ci\u00eancias Florestais", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LCF0533", "nome": "Tecnologia de Celulose e Papel", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Fornecer conhecimentos fundamentais da utiliza\u00e7\u00e3o da madeira para obten\u00e7\u00e3o de celulose e papel, suas caracter\u00edsticas e usos; 2.2. Reconhecer a grande diversidade das mat\u00e9rias-primas quanto \u00e0 composi\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica e qu\u00edmica e procurar a melhor adequa\u00e7\u00e3o ao uso final; 2.3. Reconhecer a potencialidade das mat\u00e9rias-primas para sua transforma\u00e7\u00e3o em produtos, sub-produtos e derivados; 2.4. Fornecer \nconhecimentos fundamentais relacionados as principais opera\u00e7\u00f5es unit\u00e1rias ligadas a produ\u00e7\u00e3o de polpa celul\u00f3sica, notadamente, descascamento, picagem, classifica\u00e7\u00e3o, polpa\u00e7\u00e3o e branqueamento; 2.5. \nHabilitar os profissionais para desempenho de fun\u00e7\u00f5es de pesquisa na \u00e1rea de celulose e papel; 2.5. Habilitar os profissionais para desempenho de fun\u00e7\u00f5es operacionais nas empresas junto aos setores de \nprodu\u00e7\u00e3o de polpa celul\u00f3sica, controle de processo e qualidade, desenvolvimento de processo e produto.", "programa_resumido": "Mat\u00e9rias-primas para produ\u00e7\u00e3o de celulose e pasta. Processos de obten\u00e7\u00e3o de celulose. Branqueamento da celulose. Processamento da celulose. Produ\u00e7\u00e3o de papel. Ensaios qu\u00edmicos, f\u00edsicos e mec\u00e2nicos da \ncelulose e papel. Viagens did\u00e1ticas (6 a 8) \u2013 visitas t\u00e9cnicas \u00e0sunidades industriais de produ\u00e7\u00e3o de polpa celul\u00f3sica e papel em munic\u00edpios do Estado de S\u00e3o Paulo (excluindo Piracicaba) e de outros estados da federa\u00e7\u00e3o. Obten\u00e7\u00e3o de dados e informa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 par\u00e2metros de controle de processos, dimensionamento de equipamentos principais, capacidade de produ\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Francides Gomes da Silva Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 15, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}