{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Ci\u00eancias Florestais", "campus": "Outro", "codigo": "LCF1581", "nome": "Recursos Florestais em Propriedades Agr\u00edcolas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Este programa visa proporcionar ao futuro Engenheiro Agr\u00f4nomo os conhecimentos b\u00e1sicos para o cultivo e o aproveitamento de \u00e1rvores e a conserva\u00e7\u00e3o de ecossistemas florestais em propriedades voltadas para a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola. O plantio de \u00e1rvores pode contribuir significativamente para uma melhor conserva\u00e7\u00e3o dos solos, recursos h\u00eddricos e biodiversidade e, ainda, para aumentar a produtividade dos atuais sistemas de produ\u00e7\u00e3o. Para tratar do aproveitamento apropriado dos recursos florestais, esta disciplina aborda, tamb\u00e9m, aspectos relacionados \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o da madeira na propriedade agr\u00edcola.", "programa_resumido": "Conceitos, funcionamento e caracteriza\u00e7\u00e3o do ecossistema florestal. Conceitos b\u00e1sicos de ecologia florestal e desenvolvimento florestal sustent\u00e1vel. O papel da floresta na conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade, dos recursos h\u00eddricos e da produtividade do solo. Legisla\u00e7\u00e3o florestal: preserva\u00e7\u00e3o permanente e reserva legal. Conserva\u00e7\u00e3o de fragmentos florestais. Forma\u00e7\u00e3o e manejo de pequenos povoamentos florestais. Uso da madeira na propriedade agr\u00edcola, dando como exemplo o beneficiamento da mesma para o mercado de postes, mour\u00f5es, constru\u00e7\u00e3o civil, etc. Neste sentido ser\u00e1 realizada uma visita t\u00e9cnica a uma usina de tratamento de madeira.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Local: Departamento de Ci\u00eancias Florestais - Sala D-09", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Luciana Duque Silva", "Ciro Abbud Righi", "Geraldo Bortoletto Junior", "Humberto de Jesus Eufrade Junior", "Ivaldo Pontes Jankowsky"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Local: Anfiteatro do Departamento de Ci\u00eancias Florestais.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Pedro Henrique Santin Brancalion", "Geraldo Bortoletto Junior", "Rodrigo Eiji Hakamada"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Anfiteatro do Departamento de Ci\u00eancias Florestais", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Weber Antonio Neves do Amaral", "Edson Jos\u00e9 Vidal da Silva", "Humberto de Jesus Eufrade Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Anfiteatro do Departamento de Ci\u00eancias Florestais", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Weber Antonio Neves do Amaral"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "observacoes": "Departamento de Ci\u00eancias Florestais (LCF) - Anfiteatro.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Luciana Duque Silva", "Ciro Abbud Righi", "Geraldo Bortoletto Junior", "Humberto de Jesus Eufrade Junior", "Ivaldo Pontes Jankowsky"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "observacoes": "Departamento de Ci\u00eancias Florestais (LCF) - Anfiteatro.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Pedro Henrique Santin Brancalion", "Geraldo Bortoletto Junior", "Rodrigo Eiji Hakamada"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025113", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025103", "observacoes": "Departamento de Ci\u00eancias Florestais (LCF) - Anfiteatro.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Weber Antonio Neves do Amaral", "Edson Jos\u00e9 Vidal da Silva", "Humberto de Jesus Eufrade Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025114", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025104", "observacoes": "Departamento de Ci\u00eancias Florestais (LCF) - Anfiteatro.", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Weber Antonio Neves do Amaral", "Silvio Frosini de Barros Ferraz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}