{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Entomologia e Acarologia", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LEA0430", "nome": "Pragas das Plantas Cultivadas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Dar aos alunos conhecimentos gerais sobre as principais pragas das plantas cultivadas, incluindo, reconhecimento, biologia, levantamento de infesta\u00e7\u00e3o (m\u00e9todos de amostragem) e alternativas de controle, para possibilitar ao aluno condi\u00e7\u00f5es de solucionar, na vida pr\u00e1tica, os principais problemas de pragas das culturas. Dar condi\u00e7\u00f5es ao aluno de fazer o Receitu\u00e1rio Agron\u00f4mico e Manejo das Pragas.", "programa_resumido": "Descri\u00e7\u00e3o, biologia, h\u00e1bitos, preju\u00edzos, levantamento de infesta\u00e7\u00e3o e controle das pragas das seguintes culturas: algodoeiro, soja, amendoim, feijoeiro, pastagens, arroz, trigo, milho, cana, cafeeiro, citros, bananeira e outras frut\u00edferas (abacate, abacaxi, goiaba, mam\u00e3o, manga, maracuj\u00e1, mel\u00e3o), hortali\u00e7as (especialmente solan\u00e1ceas, cucurbit\u00e1ceas e lili\u00e1ceas), al\u00e9m de pragas gerais (sa\u00favas e cupins). Descri\u00e7\u00e3o e reconhecimento de inimigos naturais.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "As aulas ser\u00e3o ministradas no Anfiteatro e nas salas 27/25", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Joao Roberto Spotti Lopes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "As aulas ser\u00e3o ministradas no Anfiteatro e nas salas 27/25", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Jose Mauricio Simoes Bento"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "As aulas ser\u00e3o ministradas no Anfiteatro e nas salas 27/25", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Lessando Moreira Gontijo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "As aulas ser\u00e3o ministradas no Anfiteatro e nas salas 27/25", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Pedro Takao Yamamoto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}