{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Engenharia de Biossistemas", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LEB0447", "nome": "Agricultura de Precis\u00e3o", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Oferecer os conceitos basicos da agricultura de precisao vista como uma ferramenta para a otimizacao da producao agricola com base em levantamento de dados para diagnostico de variabilidade espacial e deficiencias localizadas e seu controle por metodos de correcao localizada bem como a utilizacao de recursos de navegacao para diversas aplicacoes agricolas.", "programa_resumido": "4. PROGRAMA RESUMIDO1. Conceitua\u00e7\u00e3o da agricultura de precis\u00e3o: hist\u00f3rico e filosofia das tecnologias e objetivos envolvidos.  2. Sistemas de Posicionamento: conceitua\u00e7\u00f5es, op\u00e7\u00f5es e funcionamento dos sistemas dispon\u00edveis, erros e formas de corrigi-los.  3. Monitoramentos: levantamento de dados de variabilidade espacial da produtividade, dos par\u00e2metros de solo e ocorr\u00eancias nas culturas e suas formas de tratamento e an\u00e1lise.  4. Tomada de decis\u00f5es: An\u00e1lise integrada de par\u00e2metros de solo, cultura  e produtividade para a busca de correla\u00e7\u00f5es de causa e efeito para a recomenda\u00e7\u00e3o de medidas corretivas.  5. Aplica\u00e7\u00e3o variada de insumos: Princ\u00edpios, m\u00e9todos e equipamentos dispon\u00edveis para a aplica\u00e7\u00e3o de insumos como fertilizantes, defensivos e sementes, bem como preparo localizado do solo e outros.  6. Aplica\u00e7\u00f5es de recursos de posicionamento e navega\u00e7\u00e3o em agricultura: avia\u00e7\u00e3o agr\u00edcola e faixas paralelas em aplica\u00e7\u00f5es terrestres.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "As aulas ser\u00e3o ministradas na Sala de Aulas do Galp\u00e3o de M\u00e1quinas.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Jose Paulo Molin"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}