{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Economia Administra\u00e7\u00e3o e Sociologia", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LES0106", "nome": "Hist\u00f3ria Econ\u00f4mica Contempor\u00e2nea", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Discutir com os alunos o desenvolvimento hist\u00f3rico do capitalismo at\u00e9 os \u0093tempos modernos\u0094, analisando o processo de conforma\u00e7\u00e3o da sociedade capitalista atual. Compreender, ainda, a evolu\u00e7\u00e3o da economia internacional no p\u00f3s-guerra, principalmente no que se refere aos padr\u00f5es de desenvolvimento industrial adotados e a crise mundial dos anos 1980. \u00canfase especial ser\u00e1 dada ao desenvolvimento das grandes corpora\u00e7\u00f5es multinacionais e ao processo de \u0093Globaliza\u00e7\u00e3o\u0094 e \u00e0 era do consumo de massas, que marcam os dias de hoje.\nNeste contexto os alunos dever\u00e3o entender e criticar as diferentes trajet\u00f3rias de desenvolvimento agr\u00edcola e industrial e os problemas do Capitalismo Financeiro vigente hoje. Nesta discuss\u00e3o buscar-se-\u00e1 situar o Brasil no contexto do desenvolvimento hist\u00f3rico do capitalismo e da divis\u00e3o internacional do trabalho, dando base para estudos posteriores nas disciplinas de Forma\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica I e II e Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social.", "programa_resumido": "1) A supera\u00e7\u00e3o do Antigo Regime - as revolu\u00e7\u00f5es burguesas; 2) A revolu\u00e7\u00e3o industrial; 3) As ondas de industrializa\u00e7\u00e3o e o capitalismo concorrencial; 4 ) As guerras mundiais 5) A crise dos anos 30; 6) A", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Depto. de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Sociologia (LES) - Sala 211/Bloco B - Pavilh\u00e3o de Economia.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Carlos Eduardo de Freitas Vian"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Carlos Eduardo de Freitas Vian"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}