{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Economia Administra\u00e7\u00e3o e Sociologia", "campus": "Outro", "codigo": "LES0625", "nome": "Est\u00e1gio Curricular em Licenciatura: teoria e pr\u00e1tica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "O objetivo da disciplina \u00e9 oferecer oportunidade para o aprimoramento te\u00f3rico vinculado ao in\u00edcio da \nforma\u00e7\u00e3o docente, colocando o licenciando em contato com diferentes realidades educacionais formais ou \nn\u00e3o formais. A pr\u00e1tica consiste em trabalhos que requerem viv\u00eancia com o processo educativo. A parte \nte\u00f3rica da disciplina consiste na orienta\u00e7\u00e3o deste trabalho pelo docente por meio de aulas, estudos \ndirigidos, semin\u00e1rios e discuss\u00f5es, culminando em um relat\u00f3rio. O est\u00e1gio supervisionado nesta disciplina \nest\u00e1 organizado de acordo com o Programa de Forma\u00e7\u00e3o de Professores da USP, refletindo a diversidade \nde perspectivas do curso e seus desdobramentos na pr\u00e1tica, visando a compreens\u00e3o e an\u00e1lise \nfundamentada do contexto educativo e das formas de atua\u00e7\u00e3o do educador na \u00e1rea de Ci\u00eancias/Biologia/Ci\u00eancias Agr\u00e1rias.", "programa_resumido": "Aprimoramento te\u00f3rico em um tema para embasar um est\u00e1gio na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o (orienta\u00e7\u00e3o por \ndocente da Licenciatura). Os projetos articular\u00e3o ensino, pesquisa e extens\u00e3o em educa\u00e7\u00e3o e, dependendo \nde sua natureza, podem enfatizar um destes tr\u00eas eixos formativos. O est\u00e1gio ir\u00e1 requerer a elabora\u00e7\u00e3o ou \nparticipa\u00e7\u00e3o no desenvolvimento de um projeto na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, incluindo viv\u00eancia, a ser planejado \nem conjunto com docente da Licenciatura. Este planejamento dever\u00e1 priorizar o aprofundamento dos \nconte\u00fados e experi\u00eancias presentes nas disciplinas do programa de licenciatura.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "As aulas ser\u00e3o na sala 211, Pavilh\u00e3o de Economia - Anexo B.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Andrea Coelho Last\u00f3ria"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "As aulas ser\u00e3o na sala 313, Pavilh\u00e3o de Economia - Anexo B.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Rosebelly Nunes Marques"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "As aulas ser\u00e3o no Anfiteatro do Pavilh\u00e3o de Ci\u00eancias Humanas (sala 14).", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Taiti\u00e2ny Karita Bonzanini Minetto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "As aulas ser\u00e3o na sala 311, Pavilh\u00e3o de Economia - Anexo B.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}