{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Economia Administra\u00e7\u00e3o e Sociologia", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LES0706", "nome": "Administra\u00e7\u00e3o e Controle da Produ\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Capacitar o aluno para uma vis\u00e3o geral do sistema produtivo e operacional na produ\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os. Os conceitos de administra\u00e7\u00e3o e controle e proje\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o auxiliar\u00e3o nas decis\u00f5es estrat\u00e9gicas em diferentes setores do sistema produtivo. A avalia\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise com diferentes indicadores econ\u00f4micos, instrumentos de gest\u00e3o de qualidade e capacidade de produ\u00e7\u00e3o despertar\u00e1 a aten\u00e7\u00e3o para um processo eficiente em produtividade e qualidade com viabilidade econ\u00f4mica.", "programa_resumido": "Gest\u00e3o dos Neg\u00f3cios Agroalimentares. Planejamento, programa\u00e7\u00e3o e controle para produ\u00e7\u00e3o. Controle financeiro da produ\u00e7\u00e3o. Sistemas de organizacionais. Conceitos de planejamento, programa\u00e7\u00e3o e controle da produ\u00e7\u00e3o. Conceitos b\u00e1sicos de estoques. Modelos de planejamento agregado da produ\u00e7\u00e3o. Otimiza\u00e7\u00e3o do sistema produtivo.Sistemas de organiza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o. Gest\u00e3o de Qualidade. Proje\u00e7\u00e3o da demanda. Avalia\u00e7\u00e3o de modelos de previs\u00e3o e conceitos de planos estrat\u00e9gicos de neg\u00f3cios. Viagens did\u00e1ticas para aprimoramento dos conhecimentos passados aos alunos em sala de aula.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Depto. de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Sociologia (LES)  - Sala 213 e LPD / Bloco B - Pavilh\u00e3o de Economia.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Thiago Guilherme Pera"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Thiago Guilherme Pera"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}