{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Economia Administra\u00e7\u00e3o e Sociologia", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LES0615", "nome": "Est\u00e1gio Supervisionado em Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancias Humanas e Extens\u00e3o I", "creditos_aula": 0, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "Oferecer aos alunos a possibilidade de ampliar e aprofundar os conhecimentos adquiridos nas aulas pr\u00e1ticas e te\u00f3ricas das disciplinas do Departamento de Economia, Administra\u00e7\u00e3o  e Sociologia . Para alcan\u00e7ar estes objetivos, pretende-se:\n1. Propiciar condi\u00e7\u00f5es para o contato direto com t\u00e9cnicas de an\u00e1lise econ\u00f4mica, administra\u00e7\u00e3o de empresas agroindustriais e pr\u00e1ticas extensionistas.\n2. Criar condi\u00e7\u00f5es para o envolvimento dos alunos em atividades de an\u00e1lise econ\u00f4mica, administra\u00e7\u00e3o e extens\u00e3o em empresas com fins produtivos ou em empresas p\u00fablicas.\n3. Incentivar a integra\u00e7\u00e3o interdisciplinar e interdepartamental em torno de problemas dos segmentos do complexo agroindustrial  (insumos, produ\u00e7\u00e3o, processamento e varejo),  integrando ensino, pesquisa e extens\u00e3o. \n4. Proporcionar aos alunos, por meio de processo vivencial e utiliza\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de extens\u00e3o,  condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao estudo e solu\u00e7\u00f5es de problemas de produtores.", "programa_resumido": "3.1. Economia/Administra\u00e7\u00e3o. a)-prepara\u00e7\u00e3o inicial: natureza do est\u00e1gio, a din\u00e2mica das organiza\u00e7\u00f5es; fontes de dados, informa\u00e7\u00f5es on-line, aplicativos computacionais; b)-desenvolvimento de est\u00e1gios espec\u00edficos c) -Avalia\u00e7\u00e3o final. 3.2. Extens\u00e3o.a)-prepara\u00e7\u00e3o inicial: natureza do est\u00e1gio; metodologia de trabalho de extens\u00e3o; b)-desenvolvimento do est\u00e1gio: visitas explorat\u00f3rias \u00e0 comunidades; sess\u00f5es de reflex\u00e3o; atividades de extens\u00e3o; c)-Avalia\u00e7\u00e3o final.", "turmas": [{"codigo": "2025150", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}