{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Economia Administra\u00e7\u00e3o e Sociologia", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LES0559", "nome": "Economia do Setor P\u00fablico", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "O objetivo do curso \u00e9 apresentar ao aluno os fundamentos te\u00f3ricos das a\u00e7\u00f5es do governo no campo das finan\u00e7as p\u00fablicas, bem como introduzi-lo a uma an\u00e1lise cr\u00edtica da evolu\u00e7\u00e3o das iniciativas governamentais no contexto hist\u00f3rico e geogr\u00e1fico em que vive, \u00e0 luz dos conceitos adquiridos. O curso aborda os principais t\u00f3picos sobre a teoria das finan\u00e7as p\u00fablicas, incluindo quest\u00f5es relacionadas \u00e0s fun\u00e7\u00f5es do governo, \u00e0s falhas de mercado e \u00e0 teoria da tributa\u00e7\u00e3o, dentre outras. Examina-se a racionalidade te\u00f3rica da participa\u00e7\u00e3o governamental na economia e as consequ\u00eancias econ\u00f4micas desta interven\u00e7\u00e3o, utilizando exemplos da economia brasileira. Ser\u00e3o examinadas quest\u00f5es te\u00f3ricas e emp\u00edricas ao provisionamento e \u00e0 aloca\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os p\u00fablicos, al\u00e9m de aspectos positivos e normativos da taxa\u00e7\u00e3o e federalismo fiscal.", "programa_resumido": "1. Teoria das Finan\u00e7as P\u00fablicas: Falhas de mercado; Objetivos da pol\u00edtica fiscal e as fun\u00e7\u00f5es do governo; Or\u00e7amento P\u00fablico; Princ\u00edpios de Tributa\u00e7\u00e3o; Instrumentos de Estabiliza\u00e7\u00e3o; Processo Pol\u00edtico; A Quest\u00e3o Distributiva; Polui\u00e7\u00e3o e Informa\u00e7\u00e3o; 2. Conceitos b\u00e1sicos relevantes aplicados ao caso do Brasil.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Heloisa Lee Burnquist"]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Heloisa Lee Burnquist"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}