{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Economia Administra\u00e7\u00e3o e Sociologia", "campus": "Outro", "codigo": "LES0404", "nome": "Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva e LIBRAS (L\u00edngua Brasileira de Sinais)", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Apresentar a proposta da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva como princ\u00edpio para o processo de escolariza\u00e7\u00e3o de todos os estudantes. Destaque para a Educa\u00e7\u00e3o Especial no Brasil, atendimento a p\u00fablico-alvo espec\u00edfico, para a Educa\u00e7\u00e3o de Surdos desenvolvendo no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de L\u00edngua Brasileira de Sinais \u2013 LIBRAS conforme Decreto n\u00b0 5.626/2005., que colaborem na forma\u00e7\u00e3o inicial de professores das \u00e1reas das Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas e Ci\u00eancias Agr\u00e1rias. Contextualizar historicamente e politicamente a educa\u00e7\u00e3o inclusiva, educa\u00e7\u00e3o especial, educa\u00e7\u00e3o de surdos e educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue.  Discutir e diferenciar os pap\u00e9is dos professores regentes, professores especialistas no campo da educa\u00e7\u00e3o especial, int\u00e9rpretes de Libras e demais profissionais envolvidos na educa\u00e7\u00e3o inclusiva.", "programa_resumido": "- Discutir os conceitos de educa\u00e7\u00e3o inclusiva, educa\u00e7\u00e3o especial, necessidade educativa especial e pessoa com defici\u00eancia.\n- O p\u00fablico-alvo da educa\u00e7\u00e3o especial, atendimento educacional especializado, professores regentes e especialistas e tecnologias assistiva.\n- Fundamentos da Educa\u00e7\u00e3o de surdos: contexto hist\u00f3rico, educacional, cultural, lingu\u00edstico e pol\u00edtico.\n- Ensino pr\u00e1tico da Libras em n\u00edvel introdut\u00f3rio.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Depto. Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Sociologia (LES) - Sala 11 - Pavilh\u00e3o de Ci\u00eancias Humanas.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Karina Soledad Maldonado Molina"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}