{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Economia Administra\u00e7\u00e3o e Sociologia", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LES0685", "nome": "Politica e Planejamento Econ\u00f4mico", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Procura introduzir o aluno no processo de planejamento da economia e na condu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas macroecon\u00f4micas de modo a cumprir esse planejamento. Apresenta o processo de elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica e planejamento econ\u00f4mico e busca interpretar as medidas adotadas no pa\u00eds ao longo do s\u00e9culo XX e in\u00edcio do s\u00e9culo XXI. Aborda a condu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas setoriais no Brasil dentro do contexto de planejamento econ\u00f4mico e apresentar alguns instrumentos anal\u00edticos para avaliar os impactos da implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas econ\u00f4micas e setoriais. Busca, sobretudo, expor o aluno a um contato direto com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e o processo de decis\u00e3o da pol\u00edtica p\u00fablica, incentivando sua participa\u00e7\u00e3o em conselhos municipais, audi\u00eancias p\u00fablicas e outros f\u00f3runs relacionados.", "programa_resumido": "Planejamento Alocativo versus Planejamento Indicativo; O Planejamento Econ\u00f4mico no Brasil e algumas experi\u00eancias internacionais; Objetivos da pol\u00edtica econ\u00f4mica e do planejamento; Instrumentos da pol\u00edtica econ\u00f4mica; Aplica\u00e7\u00e3o de matriz insumo-produto; Or\u00e7amento p\u00fablico e Planos Plurianuais. Participa\u00e7\u00e3o do terceiro setor. T\u00f3picos especiais. Atividades de campo \u2013 participa\u00e7\u00e3o em conselhos municipais. Viagens did\u00e1ticas para aprimoramento dos conhecimentos passados aos alunos em sala de aula.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Depto. de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Sociologia (LES) - Sala 229, 1\u00ba andar - Pavilh\u00e3o de Engenharia.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}