{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Economia Administra\u00e7\u00e3o e Sociologia", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LES0665", "nome": "Contabilidade e An\u00e1lise de Demonstra\u00e7\u00f5es Financeiras", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "a) Fornecer aos alunos o entendimento da estrutura cont\u00e1bil brasileira;\nb) Entender m\u00e9todos de an\u00e1lise e interpreta\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Financeiras, com aplica\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas em empresas de capital aberto.", "programa_resumido": "1. Relat\u00f3rios cont\u00e1beis, 2. Balan\u00e7o Patrimonial e grupos de contas, 3. An\u00e1lise financeira de Balan\u00e7o Patrimonial, 4. Aspectos sobre a situa\u00e7\u00e3o financeira e econ\u00f4mica. 5. Regimes de contabilidade (apura\u00e7\u00e3o de resultados), 6. Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio e An\u00e1lises financeiras, 7. Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa e Demonstra\u00e7\u00e3o de Lucros ou Preju\u00edzos Acumulados (Integra\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es), 8. Ativo Circulante, Estoques, Ativo n\u00e3o Circulante e Passivo Exig\u00edvel, 9. Patrim\u00f4nio L\u00edquido; Demonstra\u00e7\u00e3o de Lucros e Preju\u00edzos Acumulados e DMPL (Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido), 10. Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Agregado, 11. An\u00e1lises financeiras, com aplica\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Depto. de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Sociologia (LES) - Sala 211 e LPD/ Bloco B - Pavilh\u00e3o de Economia e LPD - Pavilh\u00e3o de  Engenharia.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Lucilio Rogerio Aparecido Alves"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Lucilio Rogerio Aparecido Alves"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 6, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}