{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Fitopatologia e Nematologia", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LFN0321", "nome": "Microbiologia", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "- Fornecer informa\u00e7\u00f5es taxon\u00f4micas b\u00e1sicas sobre os principais grupos de microorganismos (fungos, bact\u00e9rias, protozo\u00e1rios, v\u00edrus, vir\u00f3ides e pr\u00edons) e destacar sua import\u00e2ncia para as Ci\u00eancias Agron\u00f4micas e Florestais com exemplos pertinentes a estas \u00e1reas.-Capacitar o aluno em t\u00e9cnicas elementares de microbiologia", "programa_resumido": "Conceitos b\u00e1sicos em Microbiologia; caracter\u00edsticas gerais de bact\u00e9rias, fungos, v\u00edrus e vir\u00f3ides; fisiologia, nutri\u00e7\u00e3o e cultivo de microorganismos; controle de microorganismos; microorganismos e sua import\u00e2ncia nas Ci\u00eancias Agron\u00f4micas e Florestais.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "aulas te\u00f3ricas da LFN0321, ser\u00e3o ministradas no Pavilh\u00e3o de Horticultura, anfiteatro Salim Sim\u00e3o.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Nelson Sidnei Massola J\u00fanior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 125, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "aulas te\u00f3ricas da LFN0321, ser\u00e3o ministradas no Pavilh\u00e3o de Horticultura, anfiteatro Salim Sim\u00e3o.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Nelson Sidnei Massola J\u00fanior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 125, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202510A", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["Ivan Paulo Bedendo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202510B", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "observacoes": "As aulas pr\u00e1ticas ser\u00e3o ministradas no 1\u00ba andar do LFN, Pavilh\u00e3o da Horticultura.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["Luis Eduardo Aranha Camargo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Jorge Alberto Marques Rezende"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Jose Otavio Machado Menten"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025113", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Jorge Alberto Marques Rezende"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025114", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["Daiana Bampi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025115", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "observacoes": "As aulas pr\u00e1ticas ser\u00e3o ministradas no 1\u00ba andar do LFN, Pavilh\u00e3o da Horticultura.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Jose Otavio Machado Menten"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025116", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "observacoes": "As aulas pr\u00e1ticas ser\u00e3o ministradas no 1\u00ba andar do LFN, Pavilh\u00e3o da Horticultura.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["Thais Regina Boufleur"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025117", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "observacoes": "As aulas pr\u00e1ticas ser\u00e3o ministradas no 1\u00ba andar do LFN, Pavilh\u00e3o da Horticultura.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["Thais Regina Boufleur"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025118", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "observacoes": "As aulas pr\u00e1ticas ser\u00e3o ministradas no 1\u00ba andar do LFN, Pavilh\u00e3o da Horticultura.", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["Daiana Bampi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}