{"unidade": "Escola de Engenharia de Lorena", "departamento": "Ci\u00eancias B\u00e1sicas e Ambientais", "campus": "Lorena", "codigo": "LOB1053", "nome": "F\u00edsica III", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar aos estudantes os conceitos b\u00e1sicos do eletromagnetismo tais como carga el\u00e9trica, campo el\u00e9trico, potencial el\u00e9trico, campo magn\u00e9tico e for\u00e7a de Lorentz, mostrando suas aplica\u00e7\u00f5es a v\u00e1rios dispositivos e configura\u00e7\u00f5es. Adicionalmente, os estudantes ir\u00e3o se familiarizar com as leis de Gauss, Amp\u00e8re e Faraday. Finalmente, os estudantes devem entender a rela\u00e7\u00e3o entre campos magn\u00e9ticos e el\u00e9tricos e como gerar corrente el\u00e9trica apartir de um campo magn\u00e9tico atrav\u00e9s da indu\u00e7\u00e3o", "programa_resumido": "Carga e for\u00e7a el\u00e9trica, Campo el\u00e9trico, Lei de Gauss, Potencial el\u00e9trico, Capacitores e diel\u00e9tricos, Corrente e Resist\u00eancia el\u00e9trica, Campo magn\u00e9tico: Lei de Biot-Savart, Lei de Amp\u00e8re Indu\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica e indut\u00e2ncia: Lei de Faraday, lei de Lenz, Propriedades magn\u00e9ticas da mat\u00e9ria, Equa\u00e7\u00f5es de Maxwell.", "turmas": [{"codigo": "20251A1", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EEL - Engenharia Ambiental": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251FM", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EEL - Engenharia  de Materiais": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EEL - Engenharia F\u00edsica": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}