{"unidade": "Escola de Engenharia de Lorena", "departamento": "Ci\u00eancias B\u00e1sicas e Ambientais", "campus": "Lorena", "codigo": "LOB1009", "nome": "Leitura e Interpreta\u00e7\u00e3o de Desenho T\u00e9cnico", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Ensinar a linguagem gr\u00e1fica normalizada internacionalmente para representa\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas e equipamentos que integram os processos de engenharia.\nDesenvolver o racioc\u00ednio espacial e a criatividade de representa\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "-Introdu\u00e7\u00e3o\n-Teoria Elementar do Desenho Projetivo\n-Proje\u00e7\u00f5es Ortogonais pelo 1\u00ba Diedro\n-Proje\u00e7\u00f5es Ortogonais pelo 3\u00ba Diedro\n-Leitura e Interpreta\u00e7\u00e3o de Desenhos\n-Escalas\n-Desenhos com Instrumentos\n-Cortes e Representa\u00e7\u00f5es Convencionais\n-Proje\u00e7\u00f5es Auxiliares\n-Cota\u00e7\u00e3o\n-Desenhos de Conjuntos e Detalhes\n-Aplica\u00e7\u00e3o de Toler\u00e2ncias e Ajustes \n-S\u00edmbolos de Acabamento Superficial\n-Desenho de Elementos de M\u00e1quina\n-Desenho de Equipamentos e Acess\u00f3rios", "turmas": [{"codigo": "20251A5", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Eduardo Ferro dos Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251BD", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Gustavo Aristides Santana Martinez"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251D2", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Gustavo Aristides Santana Martinez"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251N3", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Gustavo Aristides Santana Martinez"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251N4", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Gustavo Aristides Santana Martinez"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251P1", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Gustavo Aristides Santana Martinez"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}