{"unidade": "Escola de Engenharia de Lorena", "departamento": "Ci\u00eancias B\u00e1sicas e Ambientais", "campus": "Lorena", "codigo": "LOB1052", "nome": "C\u00e1lculo III", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar os conceitos te\u00f3ricos e aplica\u00e7\u00f5es da Integra\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es de varias vari\u00e1veis reais e o calculo vetorial.", "programa_resumido": "Integrais M\u00faltiplas, Integrais de Linha, Integrais de Superf\u00edcie e Teorema de Stokes.", "turmas": [{"codigo": "20251B1", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Estaner Claro Rom\u00e3o"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Estaner Claro Rom\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 35, "pendentes": 1, "matriculados": 31, "grupos": {"EEL - Engenharia Bioqu\u00edmica": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 1, "matriculados": 4}, "EEL - Engenharia  de Materiais": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "EEL - Engenharia Ambiental": {"vagas": 7, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 7}, "EEL - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o": {"vagas": 6, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 5}, "EEL - Engenharia Qu\u00edmica - Diurno": {"vagas": 7, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 6}, "EEL - Engenharia Qu\u00edmica - Noturno": {"vagas": 8, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 8}, "EEL - Engenharia F\u00edsica": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251D2", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Juan Fernando Zapata Zapata"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Juan Fernando Zapata Zapata"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 23, "grupos": {"EEL - Engenharia Qu\u00edmica - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 23}}}}}, {"codigo": "20251FM", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Darcy Nunes Villela Filho"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Darcy Nunes Villela Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 41, "pendentes": 1, "matriculados": 40, "grupos": {"EEL - Engenharia  de Materiais": {"vagas": 11, "inscritos": 6, "pendentes": 1, "matriculados": 5}, "EEL - Engenharia F\u00edsica": {"vagas": 9, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 9}, "EEL - Engenharia Ambiental": {"vagas": 3, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "EEL - Engenharia Bioqu\u00edmica": {"vagas": 11, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 11}, "EEL - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 5}, "EEL - Engenharia Qu\u00edmica - Diurno": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 3}, "EEL - Engenharia Qu\u00edmica - Noturno": {"vagas": 6, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 5}}}}}, {"codigo": "20251N3", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Darcy Nunes Villela Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 60, "pendentes": 4, "matriculados": 56, "grupos": {"EEL - Engenharia Qu\u00edmica - Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 40, "pendentes": 3, "matriculados": 37}, "EEL - Engenharia  de Materiais": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "EEL - Engenharia Bioqu\u00edmica": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 1, "matriculados": 2}, "EEL - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 3}, "EEL - Engenharia F\u00edsica": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "EEL - Engenharia Qu\u00edmica - Diurno": {"vagas": 8, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 8}, "EEL - Engenharia Ambiental": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 3}}}}}, {"codigo": "20251PN", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Ira\u00eddes Aparecida de Castro Villela"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 32, "grupos": {"EEL - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o": {"vagas": 18, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 16}, "EEL - Engenharia Qu\u00edmica - Noturno": {"vagas": 7, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 7}, "EEL - Engenharia Qu\u00edmica - Diurno": {"vagas": 4, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 4}, "EEL - Engenharia  de Materiais": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "EEL - Engenharia Bioqu\u00edmica": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "EEL - Engenharia Ambiental": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EEL - Engenharia F\u00edsica": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}}}}}]}