{"unidade": "Escola de Engenharia de Lorena", "departamento": "Ci\u00eancias B\u00e1sicas e Ambientais", "campus": "Lorena", "codigo": "LOB1003", "nome": "C\u00e1lculo I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer fundamentos te\u00f3ricos de limite e derivadas, destacando aspectos geom\u00e9tricos e interpreta\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, elementos fundamentais para estudos de Engenharia", "programa_resumido": "N\u00fameros Reais, fun\u00e7\u00f5es de vari\u00e1vel real, limites e derivadas de fun\u00e7\u00f5es Reais. Aplica\u00e7\u00f5es da derivada e F\u00f3rmula de Taylor.", "turmas": [{"codigo": "20251B1", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Estaner Claro Rom\u00e3o"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Estaner Claro Rom\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251D5", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Roberta Veloso Garcia"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Roberta Veloso Garcia"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251D6", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Ant\u00f4nio S\u00e9rgio Cobianchi"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Ant\u00f4nio S\u00e9rgio Cobianchi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251F2", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Fl\u00e1vio Jos\u00e9 da Silva"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Fl\u00e1vio Jos\u00e9 da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251M3", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Diovana Aparecida dos Santos Napole\u00e3o"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Diovana Aparecida dos Santos Napole\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251N7", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Ira\u00eddes Aparecida de Castro Villela"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251N8", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Ant\u00f4nio S\u00e9rgio Cobianchi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251P4", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Ira\u00eddes Aparecida de Castro Villela"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}