{"unidade": "Escola de Engenharia de Lorena", "departamento": "Ci\u00eancias B\u00e1sicas e Ambientais", "campus": "Lorena", "codigo": "LOB1006", "nome": "C\u00e1lculo IV", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Familiarizar o aluno com os conceitos b\u00e1sicos de equa\u00e7\u00f5es diferenciais e suas aplica\u00e7\u00f5es.", "programa_resumido": "Sequencias e s\u00e9ries, equa\u00e7\u00f5es diferenciais ordin\u00e1rias de 1\u00aa e 2\u00aa ordem com aplica\u00e7\u00f5es, solu\u00e7\u00e3o de equa\u00e7\u00f5es diferenciais por series de potencia, S\u00e9ries de Fourier e Problemas de valores de contorno.", "turmas": [{"codigo": "20251A2", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Adriano Francisco Siqueira"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Adriano Francisco Siqueira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 60, "pendentes": 3, "matriculados": 57, "grupos": {"EEL - Engenharia Ambiental": {"vagas": 30, "inscritos": 30, "pendentes": 2, "matriculados": 28}, "EEL - Engenharia Bioqu\u00edmica": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 3}, "EEL - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o": {"vagas": 6, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 6}, "EEL - Engenharia F\u00edsica": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 3}, "EEL - Engenharia Qu\u00edmica - Diurno": {"vagas": 8, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 8}, "EEL - Engenharia  de Materiais": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 1, "matriculados": 1}, "EEL - Engenharia Qu\u00edmica - Noturno": {"vagas": 8, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 8}}}}}, {"codigo": "20251F1", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Darcy Nunes Villela Filho"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Darcy Nunes Villela Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 37, "grupos": {"EEL - Engenharia F\u00edsica": {"vagas": 11, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 11}, "EEL - Engenharia  de Materiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EEL - Engenharia Ambiental": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 3}, "EEL - Engenharia Bioqu\u00edmica": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 5}, "EEL - Engenharia Qu\u00edmica - Diurno": {"vagas": 7, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 7}, "EEL - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o": {"vagas": 7, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 6}, "EEL - Engenharia Qu\u00edmica - Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 5}}}}}]}