{"unidade": "Escola de Engenharia de Lorena", "departamento": "Engenharia de Materiais", "campus": "Lorena", "codigo": "LOM3270", "nome": "Matem\u00e1tica Preliminar", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O objetivo \u00e9 fazer uma revis\u00e3o cr\u00edtica de alguns conte\u00fados da Matem\u00e1tica do Ensino M\u00e9dio, com certo aprofundamento destas ideias. Espera-se que haja uma sedimenta\u00e7\u00e3o da base matem\u00e1tica que permita um melhor aproveitamento em outras disciplinas da gradua\u00e7\u00e3o. O programa se refere a conceitos imediatamente necess\u00e1rios para a disciplina de C\u00e1lculo I e, sendo assim, deve ser ministrada logo no in\u00edcio do per\u00edodo letivo.", "programa_resumido": "N\u00fameros reais, fra\u00e7\u00f5es, pot\u00eancias, ra\u00edzes, equa\u00e7\u00f5es, inequa\u00e7\u00f5es, fun\u00e7\u00f5es.", "turmas": [{"codigo": "20251F2", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251M1", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}