{"unidade": "Escola de Engenharia de Lorena", "departamento": "Engenharia Qu\u00edmica", "campus": "Lorena", "codigo": "LOQ4100", "nome": "Fundamentos de Qu\u00edmica para Engenharia I-B", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Dar o embasamento dos conceitos elementares em qu\u00edmica aos alunos, capacitando-os para o prosseguimento dos estudos nas disciplinas correlatas posteriores, principalmente quanto aos conceitos da estrutura at\u00f4mica; das liga\u00e7\u00f5es qu\u00edmica e for\u00e7as intermoleculares; da geometria das mol\u00e9culas; da natureza dos compostos; das rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas em solu\u00e7\u00e3o aquosa, tanto de dupla-troca como de oxirredu\u00e7\u00e3o; das propriedades do estado gasoso e das solu\u00e7\u00f5es e da estequiometria e c\u00e1lculos em qu\u00edmica, com \u00eanfase em casos contendo reagentes limitantes, pureza de reagentes e rendimento de rea\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "Sistemas de Unidades. Estrutura At\u00f4mica. Tabela Peri\u00f3dica. Liga\u00e7\u00e3o Qu\u00edmica. Nomenclatura de compostos inorg\u00e2nicos.  Defini\u00e7\u00f5es de \u00e1cidos e bases. For\u00e7as intermoleculares.  Solu\u00e7\u00f5es. Gases. Rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas em solu\u00e7\u00e3o aquosa. Estequiometria e C\u00e1lculos em Qu\u00edmica.", "turmas": [{"codigo": "20251B1", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["Larissa de Freitas"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Patr\u00edcia Caroline Molgero Da R\u00f3s"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251F2", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["Eliane Corr\u00eaa Pedrozo"]}, {"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["Eliane Corr\u00eaa Pedrozo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251M3", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["Eliane Corr\u00eaa Pedrozo"]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["Eliane Corr\u00eaa Pedrozo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}