{"unidade": "Escola de Engenharia de Lorena", "departamento": "Engenharia Qu\u00edmica", "campus": "Lorena", "codigo": "LOQ4102", "nome": "Nivelamento em Engenharia", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina tem como objetivo proporcionar aos estudantes ingressantes uma base s\u00f3lida em f\u00edsica, qu\u00edmica e matem\u00e1tica, al\u00e9m de promover reflex\u00f5es sobre \u00e9tica e acolhimento no ambiente acad\u00eamico, visando prepar\u00e1-los para os desafios do curso de engenharia qu\u00edmica.", "programa_resumido": "1. Acolhimento e Ambienta\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria (2 semanas)\n2. \u00c9tica na Engenharia (2 semanas)\n3. Nivelamento em Qu\u00edmica (3 semanas)\n4. Nivelamento em F\u00edsica (3 semanas)\n5. Nivelamento em Matem\u00e1tica (3 semanas)", "turmas": [{"codigo": "20251D1", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["Patr\u00edcia Caroline Molgero Da R\u00f3s"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251D2", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["Larissa de Freitas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251N3", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Eliane Corr\u00eaa Pedrozo", "Patr\u00edcia Caroline Molgero Da R\u00f3s"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251N4", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Livia Melo Carneiro", "Patr\u00edcia Caroline Molgero Da R\u00f3s"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}