{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Produ\u00e7\u00e3o Vegetal", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LPV0506", "nome": "Plantas Oleaginosas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Proporcionar aos alunos conhecimentos de natureza b\u00e1sica e aplicada sobre as t\u00e9cnicas de produ\u00e7\u00e3o das \nprincipais plantas oleaginosas de ciclo anual, desenvolver o racioc\u00ednio cr\u00edtico quanto \u00e0s tecnologias \natualmente dispon\u00edveis e capacit\u00e1-los no reconhecimento de problemas relacionados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, ao manejo \ndo sistema de produ\u00e7\u00e3o vegetal, com \u00eanfase para as culturas de soja, amendoim e girassol. Visa tamb\u00e9m \ndifundir a ado\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o da nomenclatura t\u00e9cnica inerente aos agroneg\u00f3cios das plantas oleaginosas.", "programa_resumido": "Estudo sobre a tecnologia da produ\u00e7\u00e3o vegetal das principais plantas de ciclo anual produtoras de \u00f3leo do Brasil. O elenco potencialmente did\u00e1tico de esp\u00e9cies oleaginosas de ciclo anual \u00e9 constitu\u00eddo por soja, \namendoim, girassol, mamona, gergelim e canola. Para cada cultura, abordam-se os seguintes temas: Origem, difus\u00e3o geogr\u00e1fica e import\u00e2ncia da cultura; Classifica\u00e7\u00e3o bot\u00e2nica, descri\u00e7\u00e3o agrobot\u00e2nica e fenologia; Objetivos do melhoramento gen\u00e9tico e cultivares; Ecofisiologia; Preparo da \u00e1rea agr\u00edcola; Instala\u00e7\u00e3o da cultura; Condu\u00e7\u00e3o da cultura (tratos culturais); Colheita e Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o. Observa\u00e7\u00e3o: O aprendizado sobre as tecnologias de produ\u00e7\u00e3o das culturas de mamona, gergelim e canola fundamenta-se no exclusivo interesse dos alunos regularmente matriculados e na ado\u00e7\u00e3o do racioc\u00ednio anal\u00f3gico, isto \u00e9, por analogia ao aprendizado relacionado \u00e0s culturas da soja, amendoim e girassol. Nas aulas te\u00f3rico-pr\u00e1ticas incluem visitas t\u00e9cnicas em produtores na regi\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "LOCAL: Sala de aula do Setor de Sementes", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}