{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Produ\u00e7\u00e3o Vegetal", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LPV0664", "nome": "Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "a) Estudar as caracter\u00edsticas e, principalmente, as limita\u00e7\u00f5es do agroecossistema ou ecossistema agr\u00edcola.b) Apresentar, analisar e discutir os fatores envolvidos no estabelecimento de sistema de produ\u00e7\u00e3o.c) Discutir crit\u00e9rios relativos \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o, auto-sustenta\u00e7\u00e3o, diversifica\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o de sistemas de produ\u00e7\u00e3o.d) Discutir a potencialidade e a import\u00e2ncia do emprego de sistemas de produ\u00e7\u00e3o adequados \u00e0s condi\u00e7\u00f5es ambientais e s\u00f3cio-econ\u00f4micas reinantes, mediante o estudo anal\u00edtico de modelos estabelecidos.", "programa_resumido": "Agricultura, Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o. Evolu\u00e7\u00e3o e domestica\u00e7\u00e3o das plantas cultivadas. Origem e hist\u00f3rico da Agricultura. Agroecossistemas, caracter\u00edsticas, limita\u00e7\u00f5es e recomenda\u00e7\u00f5es de manejo. Sistema convencional de produ\u00e7\u00e3o e m\u00e9todos de preparo do solo. Import\u00e2ncia do emprego de sistemas de rota\u00e7\u00e3o de culturas. Implanta\u00e7\u00e3o e manejo de culturas sob plantio (semeadura) direto ou cultivo m\u00ednimo. Sistemas consorciados de produ\u00e7\u00e3o. Planifica\u00e7\u00e3o, implanta\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de sistemas integrados e diversificados de produ\u00e7\u00e3o de import\u00e2ncia agropecu\u00e1ria. Sistemas Agroflorestais e Integra\u00e7\u00e3o Lavoura-Pecu\u00e1ria. Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o x Empresa Agr\u00edcola. Estrat\u00e9gias de Adequa\u00e7\u00e3o Ambiental; Gest\u00e3o de processos e Gest\u00e3o por qualidade.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "LOCAL: Sala de aula do Pr\u00e9dio da Agricultura", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 50, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}