{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Produ\u00e7\u00e3o Vegetal", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LPV0638", "nome": "Produ\u00e7\u00e3o de Sementes", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Transfer\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 Tecnologia de Sementes, considerando a legisla\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, as t\u00e9cnicas para a produ\u00e7\u00e3o das sementes em campo e ap\u00f3s a colheita, tais como o beneficiamento, o tratamento das sementes, a conserva\u00e7\u00e3o e os m\u00e9todos para a avalia\u00e7\u00e3o da qualidade das sementes, al\u00e9m do conhecimento b\u00e1sico das m\u00e1quinas, equipamentos e demais t\u00e9cnicas aplic\u00e1veis para a produ\u00e7\u00e3o das sementes, independentemente da esp\u00e9cie vegetal.", "programa_resumido": "T\u00e9cnicas para a produ\u00e7\u00e3o das sementes: sistemas de produ\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o das sementes em campo, m\u00e9todos de colheita, beneficiamento das sementes, incluindo a secagem das sementes e armazenamento. M\u00e9todos utilizados para a avalia\u00e7\u00e3o da qualidade das sementes em fun\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros gen\u00e9tico, f\u00edsico, fisiol\u00f3gico e sanit\u00e1rio.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "LOCAL: ANFITEATRO HEITOR MONTENEGRO - ANEXO LPV HORTICULTURA", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 115, "inscritos": 99, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "LOCAL: ANFITEATRO HEITOR MONTENEGRO - ANEXO  - LPV HORTICULTURA", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 115, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 91, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025113", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "17:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025114", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "17:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}