{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Ci\u00eancia do Solo", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LSO0300", "nome": "Qu\u00edmica e Fertilidade do Solo", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina tem o objetivo de apresentar ao estudante informa\u00e7\u00f5es a respeito das caracter\u00edsticas do solo e dos fen\u00f4menos qu\u00edmicos que nele ocorrem, e que o tornam um meio adequado ao fornecimento de nutrientes \u00e0s plantas em quantidades suficientes e balanceadas, de forma a permitir altas taxas de crescimento e produtividade das culturas.", "programa_resumido": "Cargas el\u00e9tricas e fen\u00f4menos de adsor\u00e7\u00e3o e troca i\u00f4nica. Rea\u00e7\u00e3o do solo e o problema da acidez. Oxida\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o no solo. Mat\u00e9ria org\u00e2nica, nitrog\u00eanio, f\u00f3sforo, pot\u00e1ssio, c\u00e1lcio, magn\u00e9sio, enxofre e micronutrientes do solo. Conceitos e leis da fertilidade do solo.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Aulas Te\u00f3ricas - Sala 1 do Departamento de Ci\u00eancia do Solo\nAulas Pr\u00e1ticas - Sala 3 do Departamento de Ci\u00eancia do Solo", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Carlos Eduardo Pellegrino Cerri", "(R) Jussara Borges Regitano", "(R) Luis Reynaldo Ferracci\u00fa Alleoni"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 52, "inscritos": 50, "pendentes": 4, "matriculados": 45, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 0, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Aulas Te\u00f3ricas - Sala 1 do Departamento de Ci\u00eancia do Solo\nAulas Pr\u00e1ticas - Sala 3 do Departamento de Ci\u00eancia do Solo", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Carlos Eduardo Pellegrino Cerri", "(R) Jussara Borges Regitano", "(R) Luis Reynaldo Ferracci\u00fa Alleoni"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 42, "pendentes": 5, "matriculados": 37, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Aulas Te\u00f3ricas - Sala 1 do Departamento de Ci\u00eancia do Solo\nAulas Pr\u00e1ticas - Sala 3 do Departamento de Ci\u00eancia do Solo", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Carlos Eduardo Pellegrino Cerri", "(R) Jussara Borges Regitano", "(R) Luis Reynaldo Ferracci\u00fa Alleoni"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 52, "inscritos": 50, "pendentes": 7, "matriculados": 42, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Aulas Te\u00f3ricas - Sala 1 do Departamento de Ci\u00eancia do Solo\nAulas Pr\u00e1ticas - Sala 3 do Departamento de Ci\u00eancia do Solo", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Carlos Eduardo Pellegrino Cerri", "(R) Jussara Borges Regitano", "(R) Luis Reynaldo Ferracci\u00fa Alleoni"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 52, "inscritos": 47, "pendentes": 6, "matriculados": 40, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Carlos Eduardo Pellegrino Cerri", "(R) Jussara Borges Regitano", "(R) Luis Reynaldo Ferracci\u00fa Alleoni"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 26, "inscritos": 26, "pendentes": 2, "matriculados": 23, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 0, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Carlos Eduardo Pellegrino Cerri", "(R) Jussara Borges Regitano", "(R) Luis Reynaldo Ferracci\u00fa Alleoni"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 26, "inscritos": 24, "pendentes": 2, "matriculados": 22, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025113", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Carlos Eduardo Pellegrino Cerri", "(R) Jussara Borges Regitano", "(R) Luis Reynaldo Ferracci\u00fa Alleoni"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 17, "pendentes": 5, "matriculados": 12, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025114", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Carlos Eduardo Pellegrino Cerri", "(R) Jussara Borges Regitano", "(R) Luis Reynaldo Ferracci\u00fa Alleoni"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 25, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025115", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025103", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Carlos Eduardo Pellegrino Cerri", "(R) Jussara Borges Regitano", "(R) Luis Reynaldo Ferracci\u00fa Alleoni"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 26, "inscritos": 24, "pendentes": 3, "matriculados": 21, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025116", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025103", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Carlos Eduardo Pellegrino Cerri", "(R) Jussara Borges Regitano", "(R) Luis Reynaldo Ferracci\u00fa Alleoni"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 26, "inscritos": 26, "pendentes": 4, "matriculados": 21, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025117", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025104", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Carlos Eduardo Pellegrino Cerri", "(R) Jussara Borges Regitano", "(R) Luis Reynaldo Ferracci\u00fa Alleoni"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 26, "inscritos": 24, "pendentes": 2, "matriculados": 21, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025118", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025104", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Carlos Eduardo Pellegrino Cerri", "(R) Jussara Borges Regitano", "(R) Luis Reynaldo Ferracci\u00fa Alleoni"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 26, "inscritos": 25, "pendentes": 4, "matriculados": 21, "grupos": {}}}}]}