{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Ci\u00eancia do Solo", "campus": "Outro", "codigo": "LSO0526", "nome": "Adubos e Aduba\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "- Desenvolver o senso cr\u00edtico dos alunos em rela\u00e7\u00e3o ao papel dos fertilizantes na produ\u00e7\u00e3o de alimentos\n- Apresentar as caracter\u00edsticas e propriedades dos principais tipos de fertilizantes s\u00f3lidos e l\u00edquidos\n- Preparar o aluno para ter conhecimentos b\u00e1sicos quanto \u00e0 tecnologia de obten\u00e7\u00e3o, a\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de corretivos, gesso agr\u00edcola e fertilizantes minerais.\n- Fornecer ao aluno subs\u00eddios para o uso, manejo e obten\u00e7\u00e3o de adubos verdes e org\u00e2nicos.\n- Apresentar aos alunos as melhores t\u00e9cnicas de manejo para uso eficiente dos fertilizantes e corretivos na agricultura brasileira.", "programa_resumido": "Import\u00e2ncia do uso eficiente de corretivos e fertilizantes para aumento da produtividade em\nsolos tropicais. Mat\u00e9rias-primas e tecnologia de obten\u00e7\u00e3o de corretivos e fertilizantes.\nUtiliza\u00e7\u00e3o e manejo de fertilizantes e corretivos. T\u00e9cnicas alternativas para o fornecimento\nde nutrientes: aduba\u00e7\u00e3o verde, aduba\u00e7\u00e3o org\u00e2nica, aduba\u00e7\u00e3o fluida e aduba\u00e7\u00e3o foliar. Manejo\nqu\u00edmico do solo para altas produtividades. Uso eficiente de fertilizantes nitrogenados,\nfosfatados, pot\u00e1ssicos, com enxofre e com micronutrientes. Legisla\u00e7\u00e3o sobre fertilizantes e\ncorretivos. Visita t\u00e9cnica a empresa produtora de fertilizantes.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "aulas - sala 1 (pr\u00e9dio do Solos atr\u00e1s do RUCAs)", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 24, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "aulas - sala 1 (pr\u00e9dio do Solos atr\u00e1s do RUCAs)", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 38, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "aulas - sala 1 (pr\u00e9dio do Solos atr\u00e1s do RUCAs)", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025106", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "aulas - sala 1 (pr\u00e9dio do Solos atr\u00e1s do RUCAs)", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025107", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "aulas - sala 1 (pr\u00e9dio do Solos atr\u00e1s do RUCAs)", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 21, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025108", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "aulas - sala 1 (pr\u00e9dio do Solos atr\u00e1s do RUCAs)", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202514A", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "aulas - sala 1 (pr\u00e9dio do Solos atr\u00e1s do RUCAs)", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202514B", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "aulas - sala 1 (pr\u00e9dio do Solos atr\u00e1s do RUCAs)", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202515A", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "aulas - sala 1 (pr\u00e9dio do Solos atr\u00e1s do RUCAs)", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202515B", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "aulas - sala 1 (pr\u00e9dio do Solos atr\u00e1s do RUCAs)", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}