{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAC0213", "nome": "Atividade Curricular em Comunidade", "creditos_aula": 0, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "Intensificar o contato da universidade com a sociedade, contribuindo para o cumprimento do seu compromisso social. Fortalecer a indissociabilidade entre as fun\u00e7\u00f5es essenciais da universidade. Contribuir para a melhoria da qualidade dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o e das atividades de pesquisa e de extens\u00e3o. Promover maior aproxima\u00e7\u00e3o entre os curr\u00edculos e a vida concreta da sociedade. Contribuir para a forma\u00e7\u00e3o \u00e9tica do profissional. Estimular a problematiza\u00e7\u00e3o como atitude de intera\u00e7\u00e3o com a realidade. Propiciar a descoberta de novos objetos de investiga\u00e7\u00e3o em contextos externos ao meio acad\u00eamico. Ensejar a experimenta\u00e7\u00e3o de alternativas metodol\u00f3gicas trabalho comunit\u00e1rio e de ensino. Favorecer o desenvolvimento de uma atitude tanto questionadora como proativa diante dos desafios e limites impostos pela nossa realidade social.", "programa_resumido": "O aluno dever\u00e1 procurar um docente do Departamento para ser seu supervisor. Ao supervisor cabe acompanhar o desenvolvimento do trabalho durante o semestre. Para a realiza\u00e7\u00e3o da Atividade Curricular em Comunidade poder\u00e3o ser utilizados espa\u00e7os dispon\u00edveis nas pr\u00f3prias comunidades (escolas, associa\u00e7\u00f5es, postos de sa\u00fade, Centros Sociais Urbanos, clubes e outros) ou espa\u00e7os da pr\u00f3pria Universidade (em turnos ou hor\u00e1rios em que esses espa\u00e7os estejam ociosos).", "turmas": [{"codigo": "2025145", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["Andr\u00e9 Fujita"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (Reformulado)": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}