{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAC0470", "nome": "Desenvolvimento de Software Livre", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Familiarizar os alunos com o ecossistema do Software Livre incluindo os principais aspectos relacionados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de software seguindo o modelo aberto e colaborativo de produ\u00e7\u00e3o e compartilhamento.", "programa_resumido": "O modelo de desenvolvimento colaborativo de software conhecido como Software Livre tem se mostrado capaz de produzir sistemas e aplica\u00e7\u00f5es de software de excelente qualidade. Na \u00faltima d\u00e9cada, as ferramentas e sistemas de software livre passaram a constituir uma plataforma robusta a partir da qual a ind\u00fastria de TI pode construir e oferecer os seus servi\u00e7os. Este modelo aberto e colaborativo de produ\u00e7\u00e3o apresenta uma s\u00e9rie de vantagens para uma grande gama de empreendimentos de desenvolvimento de software, tanto acad\u00eamicos quanto comerciais. Esta disciplina ir\u00e1 expor os alunos \u00e0 comunidade do software livre e suas ferramentas,  \u00e0s vantagens e desvantagens desse modelo bem como aos desafios a serem enfrentados por aqueles que o adotam, al\u00e9m dos seus desdobramentos sociais e culturais. Dessa forma, os alunos estar\u00e3o melhor preparados a participar de projetos de desenvolvimento de software livre.", "turmas": [{"codigo": "2025145", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "15:40", "professores": ["Paulo Roberto Miranda Meirelles"]}, {"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "17:40", "professores": ["Paulo Roberto Miranda Meirelles"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (Reformulado)": {"vagas": 30, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}