{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAC0427", "nome": "Otimiza\u00e7\u00e3o N\u00e3o Linear", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar as principais ferramentas para a resolu\u00e7\u00e3o de problemas de otimiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o linear.", "programa_resumido": "A disciplina aborda o problema de encontrar numericamente um ponto de m\u00ednimo para uma fun\u00e7\u00e3o suave restrita a um subconjunto, em geral n\u00e3o convexo, do espa\u00e7o euclidiano. Este problema encontra aplica\u00e7\u00f5es em diversas \u00e1reas da ci\u00eancia.", "turmas": [{"codigo": "2025144", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Walter Figueiredo Mascarenhas"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "15:40", "professores": ["(R) Walter Figueiredo Mascarenhas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 30, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 15, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional - Habilita\u00e7\u00e3o em Atu\u00e1ria": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 15, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (Reformulado)": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Estat\u00edstica": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Bacharelado Integral": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025154", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:20", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Walter Figueiredo Mascarenhas"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:10", "fim": "22:50", "professores": ["(R) Walter Figueiredo Mascarenhas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 40, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional - Habilita\u00e7\u00e3o em Atu\u00e1ria": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 10, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (Reformulado)": {"vagas": 2, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Estat\u00edstica": {"vagas": 3, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Bacharelado Integral": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}