{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAC0343", "nome": "Otimiza\u00e7\u00e3o Semidefinida e Aplica\u00e7\u00f5es", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Desenvolver os pr\u00e9-requisitos e a teoria de otimiza\u00e7\u00e3o semidefinida, bem como aplica\u00e7\u00f5es em otimiza\u00e7\u00e3o combinat\u00f3ria e outras \u00e1reas, como teoria dos c\u00f3digos e otimiza\u00e7\u00e3o polinomial.", "programa_resumido": "Formula\u00e7\u00f5es, teoria de dualidade, complexidade computacional de programas semidefinidos. Aplica\u00e7\u00f5es a otimiza\u00e7\u00e3o combinat\u00f3ria, teoria de c\u00f3digos e otimiza\u00e7\u00e3o polinomial. Hierarquias para politopos 0-1.", "turmas": [{"codigo": "2025145", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "A DISCIPLINA SER\u00c1 MINISTRADA EM INGL\u00caS.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["(R) Marcel Kenji de Carli Silva"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["(R) Marcel Kenji de Carli Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (Reformulado)": {"vagas": 30, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}