{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Estat\u00edstica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAE0228", "nome": "No\u00e7\u00f5es de Probabilidade e Processos Estoc\u00e1sticos", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer os conceitos da teoria das probabilidades e de processos estoc\u00e1sticos que permitam o estudo posterior de infer\u00eancia estat\u00edstica e aplica\u00e7\u00f5es em processos estoc\u00e1sticos.", "programa_resumido": "1. Vari\u00e1veis aleat\u00f3rias discretas e cont\u00ednuas, uni e multivariadas. \n2. Distribui\u00e7\u00f5es condicionais e independ\u00eancia de vari\u00e1veis aleat\u00f3rias.\n3. Desigualdades e fun\u00e7\u00f5es geradoras. Distribui\u00e7\u00f5es da soma de vari\u00e1veis aleat\u00f3rias.\n4. Transforma\u00e7\u00f5es de vari\u00e1veis aleat\u00f3rias.\n5. Distribui\u00e7\u00f5es amostrais.\n6. Lei dos Grandes N\u00fameros e Teorema Limite Central.\n7. No\u00e7\u00f5es gerais sobre processos estoc\u00e1sticos.\n8. Cadeias de Markov a par\u00e2metro discreto.\n9. Processo de Poisson: propriedades e aplica\u00e7\u00f5es.\n10. No\u00e7\u00f5es de cadeias de Markov a par\u00e2metro cont\u00ednuo.", "turmas": [{"codigo": "2025145", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["Luiz Renato Goncalves Fontes"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["Luiz Renato Goncalves Fontes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 20, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 10, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 50, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (Reformulado)": {"vagas": 50, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025154", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:20", "fim": "21:00", "professores": ["Fabio Prates Machado"]}, {"dia": "qua", "inicio": "21:10", "fim": "22:50", "professores": ["Fabio Prates Machado"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 70, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (Reformulado)": {"vagas": 10, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}