{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Estat\u00edstica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAE1514", "nome": "Estat\u00edstica no Ensino B\u00e1sico", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Mostrar a import\u00e2ncia da estat\u00edstica no entendimento de problemas que s\u00e3o discutidos na m\u00eddia e que se baseiam em informa\u00e7\u00f5es num\u00e9ricas dispon\u00edveis.  Apresentar uma vis\u00e3o mais aprofundada dos t\u00f3picos que hoje fazem parte do curr\u00edculo do ensino fundamental e m\u00e9dio. Discutir formas de uso e apresenta\u00e7\u00e3o de dados e suas consequ\u00eancias inferenciais para a sociedade em geral. Discutir a import\u00e2ncia de t\u00e9cnicas estat\u00edsticas utilizadas em avalia\u00e7\u00f5es educacionais como regress\u00e3o log\u00edstica e teoria da resposta ao item.", "programa_resumido": "1.\tDiscuss\u00f5es sobre as recomenda\u00e7\u00f5es oficiais para o ensino fundamental\n2.\tRevis\u00e3o de conceitos estat\u00edsticos\na.\tFen\u00f4menos aleat\u00f3rios\nb.\tRepresenta\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas\nc.\tOs conceitos de probabilidade\nd.\tVari\u00e1veis aleat\u00f3rias\ne.\tNo\u00e7\u00f5es de experimentos e suas infer\u00eancias\n3.\tDiscuss\u00e3o sobre o conte\u00fado estat\u00edstico de livros did\u00e1ticos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica\n4.\tO uso dos conceitos estat\u00edsticos na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica\na.\tPrincipais problemas\nb.\tUso de projetos\nc.\tUso de computadores\nd.\tUso de recurso \u00e1udio visual\n5.\tT\u00e9cnicas estat\u00edsticas usada na educa\u00e7\u00e3o\na.\tA import\u00e2ncia da regress\u00e3o log\u00edstica e seu uso na educa\u00e7\u00e3o\nb.\tA teoria da resposta ao item como instrumento de aux\u00edlio aos programas de avalia\u00e7\u00f5es institucionais e aux\u00edlio na forma de constru\u00e7\u00e3o de instrumentos de sele\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2025142", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:20", "fim": "21:00", "professores": ["Silvia Nagib Elian"]}, {"dia": "sex", "inicio": "21:10", "fim": "22:50", "professores": ["Silvia Nagib Elian"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 50, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino e Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}