{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Matem\u00e1tica Aplicada", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAP0316", "nome": "Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Aprofundar o primeiro curso de equa\u00e7\u00f5es diferenciais com t\u00f3picos de import\u00e2ncia para as aplica\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas.", "programa_resumido": "Teorema de exist\u00eancia e unicidade. Teoremas de continuidade ediferenciabilidade das solu\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s condi\u00e7\u00f5es iniciais. Comportamento das solu\u00e7\u00f5es para grandes intervalos de tempo. Sistemas aut\u00f4nomos. Espa\u00e7os de fase; exemplos com sistemas lineares. Integrais primeiras. Estabilidade de equil\u00edbrio segundo Liapunov; estabilidade assint\u00f3tica. Teorema de Liapunov, Tchetaev, La Salle. Lineariza\u00e7\u00e3o. Teorema do fluxo tubular curto, o teorema de Poincar\u00e9-Bendixon no plano, aplica\u00e7\u00f5es.", "turmas": [{"codigo": "2025144", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "17:40", "professores": ["Orlando Francisco Lopes"]}, {"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "17:40", "professores": ["Orlando Francisco Lopes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 15, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Bacharelado Integral": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 8, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional - Habilita\u00e7\u00e3o em Atu\u00e1ria": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}