{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Matem\u00e1tica Aplicada", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAP0217", "nome": "C\u00e1lculo Diferencial", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Estudo de transforma\u00e7\u00f5es entre espa\u00e7os reais: topologia dos espa\u00e7os reais, continuidade e diferenciabilidade.", "programa_resumido": "1. Topologia de Rn e de espa\u00e7os m\u00e9tricos (abertos, fechados, vizinhan\u00e7as, pontos de acumula\u00e7\u00e3o, compactos, conexos). Caracteriza\u00e7\u00e3o de compacto de Rn como fechado e limitado. 2. Sequ\u00eancias em espa\u00e7os m\u00e9tricos. Converg\u00eancia. Subsequ\u00eancias.Caracteriza\u00e7\u00e3o da topologia (aberto, fechado, ponto de acumula\u00e7\u00e3o) por sequ\u00eancias. Rela\u00e7\u00e3o entre compacto e sequencialmente compacto. Sequ\u00eancias de Cauchy. Completude. Destaque para o Rn. 3. Continuidade de aplica\u00e7\u00f5es de Rn em Rm e entre espa\u00e7os m\u00e9tricos. Caracteriza\u00e7\u00e3o de continuidade por sequ\u00eancias. Continuidade de fun\u00e7\u00e3o composta. Preserva\u00e7\u00e3o de compactos e de conexos. 4. Transforma\u00e7\u00f5es de Rn em Rm: Diferenciabilidade, teoremas de exist\u00eancia da diferencial, regra da cadeia e desigualdade do valor m\u00e9dio. A classe . 5. Teorema da fun\u00e7\u00e3o inversa e teorema da fun\u00e7\u00e3o impl\u00edcita. Aplica\u00e7\u00f5es. 6. Derivadas de ordem superior. Polin\u00f4mio de Taylor. M\u00e1ximos e m\u00edninos. 7. M\u00e1ximos e m\u00ednimos condicionados. Multiplicadores de Lagrange.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "17:30", "fim": "19:10", "professores": ["Manuel Valentim de Pera Garcia"]}, {"dia": "qua", "inicio": "17:40", "fim": "19:20", "professores": ["Manuel Valentim de Pera Garcia"]}, {"dia": "sex", "inicio": "17:30", "fim": "19:10", "professores": ["Manuel Valentim de Pera Garcia"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (Reformulado)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino e Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Estat\u00edstica": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional - Habilita\u00e7\u00e3o em Atu\u00e1ria": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}