{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Matem\u00e1tica Aplicada", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAP0413", "nome": "Equa\u00e7\u00f5es de Derivadas Parciais", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar a teoria cl\u00e1ssica das equa\u00e7\u00f5es de derivadas parciais de 1a. e 2a. ordem.", "programa_resumido": "1. Introdu\u00e7\u00e3o: generalidades sobre equa\u00e7\u00f5es diferenciais parciais lineares, dedu\u00e7\u00e3o de algumas equa\u00e7\u00f5es. 2. O problema da corda vibrante (infinita, semi-infinita e finita). 3. O problema de Dirichlet para a equa\u00e7\u00e3o de Laplace. Princ\u00edpio do m\u00e1ximo. F\u00f3rmula de Poisson para a bola do Rn; propriedades das fun\u00e7\u00f5es harm\u00f4nicas. 4. Equa\u00e7\u00e3o do calor para a barra finita. 5. Transformada de Fourier; aplica\u00e7\u00e3o \u00e0 equa\u00e7\u00e3o do calor e de Laplace num semiplano. 6. O problema de Cauchy para a equa\u00e7\u00e3o das ondas no R3. M\u00e9todo de abaixamento de Hadamard. 7. Classifica\u00e7\u00e3o das equa\u00e7\u00f5es diferenciais parciais de 2a. ordem quase lineares. 8. Problema de Cauchy para equa\u00e7\u00f5es de 1a. ordem (ou, alternativamente, o teorema de Cauchy-Kowalewsky).", "turmas": [{"codigo": "2025144", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:00", "fim": "17:40", "professores": ["Paulo Domingos Cordaro"]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "15:40", "professores": ["Paulo Domingos Cordaro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Bacharelado Integral": {"vagas": 30, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 17, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional - Habilita\u00e7\u00e3o em Atu\u00e1ria": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}