{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Matem\u00e1tica Aplicada", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAP0151", "nome": "C\u00e1lculo Num\u00e9rico e Aplica\u00e7\u00f5es", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Dar uma introdu\u00e7\u00e3o ao C\u00e1lculo Num\u00e9rico, exemplificando a resolu\u00e7\u00e3o de\nproblemas num\u00e9ricos em computadores. Dar uma introdu\u00e7\u00e3o a modelos matem\u00e1ticos. Desenvolver fora do hor\u00e1rio de aula, algum projeto relacionando o conte\u00fado da disciplina com o conte\u00fado do ensino b\u00e1sico. Desenvolver, vinculadas ao cr\u00e9dito trabalho, atividades de Pr\u00e1tica como Componente Curricular.", "programa_resumido": "1. Modelos matem\u00e1ticos; exemplos; caso discreto e cont\u00ednuo. 2. Modelos lineares (matriciais). 3. Ajustes de tabelas e curvas; exemplos; o m\u00e9todo dos m\u00ednimos quadrados. 4. Tabelas de diferen\u00e7a e problemas de interpola\u00e7\u00e3o polinomial; exemplos de aplica\u00e7\u00e3o. 5. O m\u00e9todo de Monte Carlo para aproxima\u00e7\u00e3o de integrais; compara\u00e7\u00e3o com os m\u00e9todos cl\u00e1ssicos de trap\u00e9zios e Simpson. 6. Problemas de determinar raiz k-\u00e9sima de n  e ra\u00edzes de polin\u00f4mios. Aproxima\u00e7\u00f5es sucessivas. Exemplos. 7. Aplica\u00e7\u00f5es: uso de m\u00e1quinas de calcular.", "turmas": [{"codigo": "2025142", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["Salvador Addas Zanata"]}, {"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["Salvador Addas Zanata"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 80, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 11, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IQ -  para toda a Unidade": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IRI - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - Vesp ou Not (87002)": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025147", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:10", "fim": "22:50", "professores": ["Gabriel Haeser"]}, {"dia": "sex", "inicio": "19:20", "fim": "21:00", "professores": ["Gabriel Haeser"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 80, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 11, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - Vespertino (todos)": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IRI - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - Noturno (todos)": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IQ -  para toda a Unidade": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}