{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Matem\u00e1tica Aplicada", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAP2225", "nome": "Modelos em Atu\u00e1ria e Finan\u00e7as", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Oferecer a alunos das gradua\u00e7\u00f5es em exatas os conhecimentos fundamentais definan\u00e7as e atu\u00e1ria, enfatizando os c\u00e1lculos e gest\u00e3o de risco.", "programa_resumido": "- Contabilidade: r\u00e1pido relato hist\u00f3rico, principais n\u00fameros e demonstrativos- Como a contabilidade sistematiza, registra e organiza os dados das organiza\u00e7\u00f5es- Matem\u00e1tica financeira e a \u00e1lgebra dos juros- Finan\u00e7as: ativo versus passivo, curto versus longo, dado versus tomado- Principais m\u00e9tricas e indicadores em finan\u00e7as- Risco e incerteza em finan\u00e7as- Introdu\u00e7\u00e3o a atu\u00e1ria- Principais modelos de risco em atu\u00e1ria", "turmas": [{"codigo": "2025154", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "\u00c9 necess\u00e1ria uma base de C\u00e1lculo Diferencial e Integral, e de \u00c1lgebra Linear, para o acompanhamento da disciplina.\n\nManter no m\u00e1ximo 100 matriculados.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:20", "fim": "21:00", "professores": ["Christian Dieter Jakel"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional - Habilita\u00e7\u00e3o em Atu\u00e1ria": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 15, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Estat\u00edstica": {"vagas": 15, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 50, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (Reformulado)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino e Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Bacharelado Integral": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 10, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Estat\u00edstica": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}