{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Matem\u00e1tica Aplicada", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAP2216", "nome": "An\u00e1lise Aplicada", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir conceitos b\u00e1sicos de an\u00e1lise real visando tornar os alunos familiarizados com t\u00e9cnicas de demonstra\u00e7\u00e3o em Matem\u00e1tica e aplica\u00e7\u00f5es.", "programa_resumido": "1. N\u00fameros reais. Intervalos encaixantes. Sequ\u00eancias num\u00e9ricas. Sequ\u00eancias monot\u00f4nicas limitadas. Sequ\u00eancias de Cauchy.\n2. Continuidade. Caracteriza\u00e7\u00e3o de continuidade por sequ\u00eancias. Teorema do valor intermedi\u00e1rio (preserva\u00e7\u00e3o da conexidade). Teoremas do m\u00e1ximo e do m\u00ednimo para fun\u00e7\u00f5es definidas em intervalos fechados e limitados. Continuidade uniforme. Fun\u00e7\u00f5es Convexas.\n3. Integral de Riemann pr\u00f3pria: Integral superior e inferior, defini\u00e7\u00e3o de integral. Integrabilidade de fun\u00e7\u00f5es cont\u00ednuas e teorema fundamental do c\u00e1lculo. Teoremas da m\u00e9dia em integra\u00e7\u00e3o.\n4. S\u00e9ries num\u00e9ricas, converg\u00eancia absoluta e converg\u00eancia condicional, crit\u00e9rios de converg\u00eancia. Aplica\u00e7\u00f5es. Nota\u00e7\u00e3o o(np) e O(np).\n5. Sequ\u00eancias e s\u00e9ries de fun\u00e7\u00f5es: converg\u00eancia pontual e uniforme. Teste M de Weierstrass. Rela\u00e7\u00e3o de continuidade, integrabilidade e derivabilidade com converg\u00eancia uniforme. Converg\u00eancia em m\u00e9dia quadr\u00e1tica. Aplica\u00e7\u00f5es (Desigualdade de Parseval, sequ\u00eancias ortogonais).\n6. S\u00e9ries de pot\u00eancias e propriedades. S\u00e9rie de Taylor com resto na forma integral e na forma de Lagrange. Aplica\u00e7\u00f5es.", "turmas": [{"codigo": "2025144", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Esta disciplina pressup\u00f5e que os estudantes que a cursem como optativa livre tenham feito pelo menos um semestre de C\u00e1lculo correspondente ao que \u00e9 oferecido para os bacharelados.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["Rodrigo Bissacot Proen\u00e7a"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["Rodrigo Bissacot Proen\u00e7a"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 32, "pendentes": 2, "matriculados": 30, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 25, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 23}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 15, "inscritos": 9, "pendentes": 2, "matriculados": 7}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional - Habilita\u00e7\u00e3o em Atu\u00e1ria": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 12, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 9, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 12, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 9}}}}}]}