{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Matem\u00e1tica Aplicada", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAP2419", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o ao Trabalho de Formatura", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "Expor o estudante aos principais fundamentos pr\u00e1ticos, conceituais e \u00e9ticos para a\nelabora\u00e7\u00e3o de um texto acad\u00eamico e, em espec\u00edfico, um trabalho de formatura. Vivenciar,\nna pr\u00e1tica, a propositura e a comunica\u00e7\u00e3o, interna e externa, de um projeto de trabalho de\nformatura.", "programa_resumido": "Orienta\u00e7\u00f5es gerais sobre trabalhos de formatura. Conceitos b\u00e1sicos de escrita em processadores de texto mais usados. Estrutura de projetos e de trabalhos de formatura.\nExemplos envolvendo \u00e1reas diferentes. Refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas. \u00c9tica. Gest\u00e3o de Dados.\nElabora\u00e7\u00e3o de um projeto de trabalho de formatura, com orientador. Cria\u00e7\u00e3o de material de\ndivulga\u00e7\u00e3o do projeto para p\u00fablico externo \u00e0 USP.", "turmas": [{"codigo": "2025154", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:00", "fim": "18:50", "professores": ["(R) Pedro da Silva Peixoto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 54, "pendentes": 33, "matriculados": 20, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 20, "inscritos": 8, "pendentes": 5, "matriculados": 3}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 45, "inscritos": 45, "pendentes": 28, "matriculados": 17}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional - Habilita\u00e7\u00e3o em Atu\u00e1ria": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}