{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Matem\u00e1tica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAT0122", "nome": "\u00c1lgebra Linear I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Familiarizar o estudante com os conceitos de espa\u00e7o vetorial real e transforma\u00e7\u00f5es lineares, e comaplica\u00e7\u00f5es de operadores diagonaliz\u00e1veis.", "programa_resumido": "", "turmas": [{"codigo": "2025121", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "H\u00e1 vagas para F\u00edsica bacharelado noturno na T22", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Mary Lilian Louren\u00e7o"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Mary Lilian Louren\u00e7o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 89, "inscritos": 87, "pendentes": 2, "matriculados": 80, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Integral": {"vagas": 60, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 54}, "IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Noturno": {"vagas": 21, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 21}, "Bacharelado em Geof\u00edsica": {"vagas": 8, "inscritos": 7, "pendentes": 2, "matriculados": 5}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 2, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 2, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "Inter F\u00edsica M\u00e9dica - Interunidades de F\u00edsica M\u00e9dica - If / Fm": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 0, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025122", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Felipe Yukihide Yasumura"]}, {"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Felipe Yukihide Yasumura"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 83, "inscritos": 82, "pendentes": 0, "matriculados": 78, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Integral": {"vagas": 14, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 11}, "IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Noturno": {"vagas": 67, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 65}, "Bacharelado em Geof\u00edsica": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 2, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "Inter F\u00edsica M\u00e9dica - Interunidades de F\u00edsica M\u00e9dica - If / Fm": {"vagas": 4, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}}}}}]}