{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Matem\u00e1tica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAT0334", "nome": "An\u00e1lise Funcional", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir ao estudante de gradua\u00e7\u00e3o os m\u00e9todos da an\u00e1lise funcional apresentando aplica\u00e7\u00f5es \u00e1 an\u00e1lise cl\u00e1ssica.", "programa_resumido": "**", "turmas": [{"codigo": "2025143", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Necess\u00e1rio os requisitos:\nMAT0222 - \u00c1lgebra Linear II + MAT0311 - C\u00e1lculo Diferencial e Integral V\nOU\nMAT0222 - \u00c1lgebra Linear II + MAT0317 - Topologia", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "15:40", "professores": ["Mary Lilian Louren\u00e7o"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "15:40", "professores": ["Mary Lilian Louren\u00e7o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Bacharelado Integral": {"vagas": 50, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 10, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IQ -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}