{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Matem\u00e1tica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAT0112", "nome": "Vetores e Geometria", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Ensinar aos alunos as leis b\u00e1sicas do c\u00e1lculo vetorial cl\u00e1ssico e a geometria anal\u00edtica em dimens\u00e3o 2 e 3.", "programa_resumido": "", "turmas": [{"codigo": "2025121", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Claudio Gorodski"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Claudio Gorodski"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 24, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Integral": {"vagas": 15, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Noturno": {"vagas": 4, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025122", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Alexandre Grichkov"]}, {"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Alexandre Grichkov"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Integral": {"vagas": 4, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Noturno": {"vagas": 15, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Inter F\u00edsica M\u00e9dica - Interunidades de F\u00edsica M\u00e9dica - If / Fm": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025134", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["Ivan Struchiner"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["Ivan Struchiner"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 1, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025143", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Turma para ingressantes no Bacharelado em Matem\u00e1tica e Bacharelado em Estat\u00edstica.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 16, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Bacharelado Integral": {"vagas": 10, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Estat\u00edstica": {"vagas": 6, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IO -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025146", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "TURMA PARA INGRESSANTES DO BACHARELADO EM CI\u00caNCIAS DA COMPUTA\u00c7\u00c3O.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (Reformulado)": {"vagas": 10, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Estat\u00edstica": {"vagas": 15, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}