{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Matem\u00e1tica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAT0206", "nome": "An\u00e1lise Real", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir conceitos b\u00e1sicos da an\u00e1lise real, visando tornar os estudantes familiarizados coma linguagemformal e t\u00e9cnicas de demonstra\u00e7\u00e3o em Matem\u00e1tica.", "programa_resumido": "", "turmas": [{"codigo": "2025143", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Necess\u00e1rio o requisito:\n\nMAT0121 - C\u00e1lculo Diferencial e Integral II", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["Antonio Luiz Pereira"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["Antonio Luiz Pereira"]}, {"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["Antonio Luiz Pereira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Bacharelado Integral": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 11, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (Reformulado)": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Estat\u00edstica": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 11, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IQ -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Diurno (Novo)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}