{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Matem\u00e1tica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAT0264", "nome": "An\u00e9is e Corpos", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de estruturas alg\u00e9bricas: an\u00e9is e corpos.", "programa_resumido": "1. An\u00e9is, homomorfismos, ideais, anel quociente, dom\u00ednios de integridade, corpos de fra\u00e7\u00f5es.2. An\u00e9is fatoriais, dom\u00ednios de ideais principais, dom\u00ednios euclidianos.3. An\u00e9is de polin\u00f4mios.4. Extens\u00f5es de corpos.5. Constru\u00e7\u00f5es com r\u00e9gua e compasso.", "turmas": [{"codigo": "2025143", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Necess\u00e1rio o seguinte requisito:\nMAT0164 - N\u00fameros Inteiros: Uma Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Matem\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Bacharelado Integral": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (Reformulado)": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IQ -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}