{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Matem\u00e1tica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAT0149", "nome": "No\u00e7\u00f5es de C\u00e1lculo para Farm\u00e1cia", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "No\u00e7\u00f5es de C\u00e1lculo para o estudo de fun\u00e7\u00f5es de uma vari\u00e1vel real e suas aplica\u00e7\u00f5es \u00e0s Ci\u00eancias biol\u00f3gicas.", "programa_resumido": "1. Fun\u00e7\u00f5es elementares de uma vari\u00e1vel real; fun\u00e7\u00e3o exponencial e fun\u00e7\u00e3o logar\u00edtmica; fun\u00e7\u00f5es trigonom\u00e9tricas. No\u00e7\u00f5es instrutivas de limite e continuidade.\n2. No\u00e7\u00f5es intuitiva de derivada; regras de deriva\u00e7\u00e3o; taxa de varia\u00e7\u00e3o; aplica\u00e7\u00f5es \u00e0s ci\u00eancias biol\u00f3gicas.\n3. Enunciado e aplica\u00e7\u00f5es do Teorema de Valor M\u00e9dio ao estudo de fun\u00e7\u00f5es: crescimento e decrescimento, m\u00e1ximos e m\u00ednimos, concavidade, pontos de inflex\u00e3o e ass\u00edntotas.\n4. No\u00e7\u00f5es intuitiva de integral indefinida: antiderivada; no\u00e7\u00f5es de integral definida: \u00e1rea; primitivas medidas para integra\u00e7\u00e3o. Enunciado e aplica\u00e7\u00f5es do Teorema Fundamental do C\u00e1lculo.\n5. No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de equa\u00e7\u00f5es diferenciais de 1a ordem e aplica\u00e7\u00f5es \u00e0s ci\u00eancias biol\u00f3gicas.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["Oscar Joao Abdounur"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCF - Farm\u00e1cia-Bioqu\u00edmica \u0096 Diurno": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Ricardo Bianconi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCF - Farm\u00e1cia-Bioqu\u00edmica \u0096 Noturno": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}