{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Matem\u00e1tica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAT0370", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Teoria das Categorias", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar os conceitos fundamentais da teoria das categorias, motivados e amplamente ilustrados por exemplos em situa\u00e7\u00f5es concretas da \u00e1lgebra, topologia, l\u00f3gica, an\u00e1lise e geometria.", "programa_resumido": "Categorias, funtores covariantes e contravariantes, transforma\u00e7\u00f5es naturais, limites e colimites, lema de Yoneda, equival\u00eancia e dualidade, adjun\u00e7\u00e3o e seus correlatos, teoremas de funtor adjunto, objetos especiais (geradores e cogeradores, injetivos e projetivos), t\u00f3picos adicionais (feixes, topos, categorias acess\u00edveis, fundamenta\u00e7\u00e3o conjuntista).", "turmas": [{"codigo": "2025143", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["Hugo Luiz Mariano"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["Hugo Luiz Mariano"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Bacharelado Integral": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}