{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Matem\u00e1tica", "campus": "Outro", "codigo": "MAT0105", "nome": "Geometria Anal\u00edtica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Estudo da Geometria Anal\u00edtica no plano e no espa\u00e7o, com \u00eanfase nos seus aspectos geom\u00e9tricos e suas tradu\u00e7\u00f5es em coordenadas cartesianas. Lugares geom\u00e9tricos.", "programa_resumido": "Revis\u00e3o, aprofundamento e discuss\u00e3o de alguns t\u00f3picos da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica: Coordenadas no plano: coordenadas cartesianas retangulares no plano; dist\u00e2ncia entre dois pontos; equa\u00e7\u00e3o de uma circunfer\u00eancia;  posi\u00e7\u00e3o relativa de duas circunfer\u00eancias; coordenadas polares. \nVetores no plano; componentes de um vetor; adi\u00e7\u00e3o de vetores; multiplica\u00e7\u00e3o de um vetor por um n\u00famero real; vetores linearmente\nindependentes e linearmente dependentes; produto escalar. Estudo da reta no plano: equa\u00e7\u00e3o geral da reta; Paralelismo e perpendicularismo; \u00e2ngulo; dist\u00e2ncia de ponto a reta. Sec\u00e7\u00f5es c\u00f4nicas: equa\u00e7\u00f5es na forma reduzida em coordenadas cartesianas e polares; mudan\u00e7a de coordenadas no plano; classifica\u00e7\u00e3o das c\u00f4nicas. Vetores no espa\u00e7o; coordenadas cartesianas retangulares no espa\u00e7o; dist\u00e2ncia entre dois pontos; componentes de um vetor;\nadi\u00e7\u00e3o e multiplica\u00e7\u00e3o por escalar; vetores l.i. e l.d.; produtos escalar, vetorial e misto. Estudo da reta e do plano no espa\u00e7o; equa\u00e7\u00e3o do plano; paralelismo e perpendicularismo entre planos; equa\u00e7\u00f5es de uma reta no espa\u00e7o; posi\u00e7\u00f5es relativas; \u00e2ngulos; dist\u00e2ncias. Estudo das superf\u00edcies qu\u00e1dricas; equa\u00e7\u00f5es na forma reduzida; mudan\u00e7a de coordenadas no espa\u00e7o; classifica\u00e7\u00e3o de qu\u00e1dricas.", "turmas": [{"codigo": "2025116", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["Orlando Stanley Juriaans"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["Orlando Stanley Juriaans"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025121", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Zara Issa Abud"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Zara Issa Abud"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025122", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Noturno": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025142", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["Zara Issa Abud"]}, {"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["Zara Issa Abud"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025147", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:20", "fim": "21:00", "professores": ["J\u00falio C\u00e9sar Augusto do Valle"]}, {"dia": "sex", "inicio": "21:10", "fim": "22:50", "professores": ["J\u00falio C\u00e9sar Augusto do Valle"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Noturno": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025148", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:10", "fim": "22:50", "professores": ["J\u00falio C\u00e9sar Augusto do Valle"]}, {"dia": "sex", "inicio": "19:20", "fim": "21:00", "professores": ["J\u00falio C\u00e9sar Augusto do Valle"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Noturno": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}