{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Matem\u00e1tica", "campus": "Outro", "codigo": "MAT1500", "nome": "Projetos de Est\u00e1gio", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "Promover a elabora\u00e7\u00e3o de projetos ou sequ\u00eancias did\u00e1ticas para serem aplicadas em salas de aula do Ensino B\u00e1sico, juntamente com os professores regentes das classes envolvidas nos est\u00e1gios. Realizar,  com base nos projetos elaborados, a supervis\u00e3o de 100 horas de est\u00e1gio para cada aluno, envolvendo os professores respons\u00e1veis pelas classes de EB na avalia\u00e7\u00e3o e discuss\u00e3o dos est\u00e1gios. Divulga\u00e7\u00e3o dos resultados e discuss\u00f5es te\u00f3ricas destinado a professores(as) de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e estudantes de licenciatura, por meio de evento ou mostra dos trabalhos desenvolvidos na disciplina", "programa_resumido": "A id\u00e9ia de projeto \u00e9 a sala de aula como espa\u00e7o de investiga\u00e7\u00e3o; o uso de projetos no ensino de Matem\u00e1tica; quest\u00f5es de metodologia do ensino de Matem\u00e1tica: Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas, Modelagem Matem\u00e1tica, jogos, materiais de manipula\u00e7\u00e3o estruturados ou n\u00e3o; Reflex\u00f5es sobre obst\u00e1culo did\u00e1ticos, aprendizagem significativa, o papel do \"erro\", avalia\u00e7\u00e3o. Elabora\u00e7\u00e3o de projetos sobre temas de Matem\u00e1tica do Ensino B\u00e1sico. Aplica\u00e7\u00e3o supervisionada dos mesmos em classes de professores participantes do curso de extens\u00e3o. Discuss\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o coletiva dos resultados.", "turmas": [{"codigo": "2025142", "inicio": "24/02/2025", "fim": "12/12/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "13:20", "fim": "15:00", "professores": ["J\u00falio C\u00e9sar Augusto do Valle"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025147", "inicio": "24/02/2025", "fim": "12/12/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "17:30", "fim": "19:10", "professores": ["J\u00falio C\u00e9sar Augusto do Valle"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Noturno": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025148", "inicio": "24/02/2025", "fim": "12/12/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "sab", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["Daniela Mariz Silva Vieira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Noturno": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}