{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Matem\u00e1tica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAT2351", "nome": "C\u00e1lculo para Fun\u00e7\u00f5es de V\u00e1rias Vari\u00e1veis I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Estudo de curvas no plano e no espa\u00e7o e de fun\u00e7\u00f5es de duas e tr\u00eas vari\u00e1veis: limite, continuidade e diferenciabilidade.", "programa_resumido": "", "turmas": [{"codigo": "2025122", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino e Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025142", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["Antonio Carlos Brolezzi"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["Antonio Carlos Brolezzi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino": {"vagas": 25, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025147", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:10", "fim": "22:50", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:20", "fim": "21:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral ou Noturno": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}