{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Matem\u00e1tica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAT2455", "nome": "C\u00e1lculo Diferencial e Integral III", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar o c\u00e1lculo integral de fun\u00e7\u00f5es de duas e tr\u00eas vari\u00e1veis, incluindo exemplos e interpreta\u00e7\u00f5es f\u00edsicas da integral.", "programa_resumido": "C\u00e1lculo integral de fun\u00e7\u00f5es de duas e tr\u00eas vari\u00e1veis.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "H\u00e1 vagas em outras turmas", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["Ricardo dos Santos Freire Junior"]}, {"dia": "qui", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["Ricardo dos Santos Freire Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 84, "pendentes": 3, "matriculados": 76, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "H\u00e1 vagas em outras turmas", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Ricardo dos Santos Freire Junior"]}, {"dia": "qui", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Ricardo dos Santos Freire Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 86, "pendentes": 1, "matriculados": 79, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["Edson Vargas"]}, {"dia": "qui", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["Edson Vargas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 82, "pendentes": 1, "matriculados": 74, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "H\u00e1 vagas em outras turmas", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Edson Vargas"]}, {"dia": "qui", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Edson Vargas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 79, "pendentes": 4, "matriculados": 70, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["Martha Patr\u00edcia Dussan Angulo"]}, {"dia": "qui", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["Martha Patr\u00edcia Dussan Angulo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 63, "pendentes": 6, "matriculados": 54, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025106", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Martha Patr\u00edcia Dussan Angulo"]}, {"dia": "qui", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Martha Patr\u00edcia Dussan Angulo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 64, "pendentes": 1, "matriculados": 63, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025107", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["Pedro Luiz Fagundes"]}, {"dia": "qui", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["Pedro Luiz Fagundes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 60, "pendentes": 2, "matriculados": 56, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025108", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Jo\u00e3o Fernando da Cunha Nariyoshi"]}, {"dia": "qui", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Jo\u00e3o Fernando da Cunha Nariyoshi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 76, "pendentes": 3, "matriculados": 72, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025109", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Nataliia Goloshchapova"]}, {"dia": "qua", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Nataliia Goloshchapova"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 81, "inscritos": 70, "pendentes": 8, "matriculados": 61, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025110", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Eduardo Rosinato Longa"]}, {"dia": "qua", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["Eduardo Rosinato Longa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 69, "pendentes": 1, "matriculados": 63, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["Nataliia Goloshchapova"]}, {"dia": "qua", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["Nataliia Goloshchapova"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 75, "pendentes": 2, "matriculados": 72, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["Eduardo Rosinato Longa"]}, {"dia": "qua", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Eduardo Rosinato Longa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 58, "grupos": {}}}}]}