{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Matem\u00e1tica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAT3457", "nome": "\u00c1lgebra Linear I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar o m\u00e9todo de escalonamento e suas aplica\u00e7\u00f5es para a resolu\u00e7\u00e3o de sistemas lineares, ensinar as leis b\u00e1sicas do c\u00e1lculo vetorial, estudar geometria anal\u00edtica em dimens\u00e3o 3 e introduzir os conceitos de espa\u00e7os vetoriais, subespa\u00e7os e suas propriedades. Mostrar como os m\u00e9todos de \u00c1lgebra Linear s\u00e3o importantes para a \u00e1rea de engenharia, com aplica\u00e7\u00f5es interessantes e motivadoras.", "programa_resumido": "O espa\u00e7o dos vetores da geometria, V3, depend\u00eancia linear, base, produto escalar e vetorial. Sistemas de coordenadas, equa\u00e7\u00f5es da reta, do plano e aplica\u00e7\u00f5es. Espa\u00e7os vetoriais reais, subespa\u00e7os, base, dimens\u00e3o e soma de subespa\u00e7os.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["Vitor de Oliveira Ferreira"]}, {"dia": "sex", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["Vitor de Oliveira Ferreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 20, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["Vitor de Oliveira Ferreira"]}, {"dia": "sex", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["Vitor de Oliveira Ferreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 17, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 0, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Valentin Raphael Henri Ferenczi"]}, {"dia": "sex", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["Valentin Raphael Henri Ferenczi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 5, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["Valentin Raphael Henri Ferenczi"]}, {"dia": "sex", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Valentin Raphael Henri Ferenczi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 5, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}