{"unidade": "Museu de Arqueologia e Etnologia", "departamento": "Museu de Arqueologia e Etnologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MEA0013", "nome": "Educa\u00e7\u00e3o Patrimonial", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "1-Refletir sobre a fun\u00e7\u00e3o educativa dos museus. 2-Apresentar e discutir os princ\u00edpios te\u00f3ricos e metodol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o patrimonial. 3-Apresentar e discutir as estrat\u00e9gias de atua\u00e7\u00e3o educacional dos museus. 4-Refletir sobre a rela\u00e7\u00e3o entre o museu e a escola.", "programa_resumido": "1.Educa\u00e7\u00e3o patrimonial, comunica\u00e7\u00e3o museol\u00f3gica e o Quadro Geral da Teoria Museol\u00f3gica. \n2.Breve hist\u00f3rico da Educa\u00e7\u00e3o em Museus. \n3.Educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o-formal, informal e formal. \n4.Educa\u00e7\u00e3o como fun\u00e7\u00e3o do museu. \n5.Pol\u00edtica de comunica\u00e7\u00e3o museol\u00f3gica. \n6.Educa\u00e7\u00e3o Patrimonial: princ\u00edpios \n7.Expografia e Educa\u00e7\u00e3o Patrimonial. \n8.A elabora\u00e7\u00e3o do discurso educativo em museus. \n9.Princ\u00edpios educacionais aplicados em museus. \n10.Programas e estrat\u00e9gias educativas. \n11.A rela\u00e7\u00e3o museu e escola. \n12.O projeto educativo e a equipe. \n13.O atendimento de p\u00fablico em exposi\u00e7\u00f5es. \n14.Novas formas educacionais em museus: Nova Museologia e Educa\u00e7\u00e3o. \n15.Avalia\u00e7\u00e3o de projetos educativos.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Camilo de Mello Vasconcellos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 45, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 45, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}