{"unidade": "Museu de Arqueologia e Etnologia", "departamento": "Museu de Arqueologia e Etnologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MEA0020", "nome": "Arqueologia do Mundo Romano Provincial", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Proporcionar ao aluno um entendimento mais amplo do Mundo Antigo Cl\u00e1ssico, composto por vastas redes de contatos e trocas, as quais envolveram, em determinados momentos, sociedades pol\u00edtica e economicamente dominantes, como a romana, mas tamb\u00e9m alcan\u00e7aram  outros povos que habitavam o Imp\u00e9rio Romano. Tamb\u00e9m \u00e9 nosso objetivo sistematizar as recentes quest\u00f5es te\u00f3ricas a respeito da presen\u00e7a de Roma em suas \u00e1reas de domina\u00e7\u00e3o dentro e fora da esfera mediterr\u00e2nica e analis\u00e1-las em conjunto com os documentos arqueol\u00f3gicos de suas prov\u00edncias, de modo a entender a atua\u00e7\u00e3o do Imp\u00e9rio nas diversas localidades, assim como as respostas dadas a ele. Tal objetivo pressup\u00f5e a compreens\u00e3o dos processos de intera\u00e7\u00e3o cultural multidirecionais que se estabeleceram entre Roma e as prov\u00edncias. Procurar-se-\u00e1 a diversifica\u00e7\u00e3o das fontes, em especial, propiciada pela an\u00e1lise conjunta de documenta\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e arqueol\u00f3gica, respeitando suas capacidades interpretativas aut\u00f4nomas e levando em considera\u00e7\u00e3o as discuss\u00f5es modernas sobre os processos envolvidos em suas constru\u00e7\u00f5es.", "programa_resumido": "A presen\u00e7a romana em suas \u00e1reas de domina\u00e7\u00e3o dentro e fora da esfera mediterr\u00e2nica. Processos de transforma\u00e7\u00e3o cultural e seus correlatos na cultura material. Mudan\u00e7as ocorridas nos seus m\u00faltiplos aspectos, tendo em vista a variabilidade dos contextos das sociedades submetidas ao poder imperial. Revis\u00e3o da historiografia tradicional que traz em seu bojo um discurso formado em contexto imperial nas grandes pot\u00eancias europeias que tende a reduzir o fen\u00f4meno a uma entidade est\u00e1tica e generalizada. Debate sobre o desenvolvimento e aprofundamento das pesquisas da arqueologia e da hist\u00f3ria nas \u00e1reas provinciais romanas das \u00faltimas d\u00e9cadas. Novas formas de interpreta\u00e7\u00e3o com modelos explicativos mais plurais e em compasso com uma realidade din\u00e2mica e muito diversificada.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Vagner Carvalheiro Porto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 45, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 45, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}