{"unidade": "Museu de Arqueologia e Etnologia", "departamento": "Museu de Arqueologia e Etnologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MEA0032", "nome": "Antropologia, Produ\u00e7\u00e3o de Conhecimento e Artefatos da/na \u00c1frica.", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O objetivo geral do curso \u00e9 introduzir os alunos em t\u00f3picos dos estudos de arte africana de modo a refletir sobre a rela\u00e7\u00e3o entre antropologia, produ\u00e7\u00e3o de conhecimento e cole\u00e7\u00e3o de artefatos. Ao longo da disciplina discutiremos, por um lado, como o continente africano foi um l\u00f3cus da forma\u00e7\u00e3o do conhecimento antropol\u00f3gico e dos acervos dos museus etnogr\u00e1ficos. Antropologia e colecionismo participaram de uma estrutura colonial e operaram enquanto formas de ordenamento do outro, que apagavam as intera\u00e7\u00f5es, o dinamismo e a dimens\u00e3o dial\u00f3gica das experi\u00eancias em campo. Discutiremos como as l\u00f3gicas internas da constru\u00e7\u00e3o de conhecimento antropol\u00f3gico sobre culturas e artes africanas foram atravessadas por uma hierarquiza\u00e7\u00e3o racial que marcam dimens\u00f5es cognitivas fundantes da ci\u00eancia moderna. De outro lado, analisaremos autores contempor\u00e2neos de modo a tra\u00e7ar janelas de pesquisa, refletindo sobre caminhos poss\u00edveis para uma antropologia da/na \u00c1frica atrav\u00e9s de sua arte e cultura material.", "programa_resumido": "O curso ser\u00e1 baseado na leitura semanal de textos discutidos coletivamente, tamb\u00e9m utilizar\u00e1 recursos como imagens e v\u00eddeos que auxiliar\u00e3o a condu\u00e7\u00e3o das aulas de modo a motivar os alunos a fazerem suas pr\u00f3prias reflex\u00f5es sobre a antropologia da/na \u00c1frica e os estudos de arte africana. As avalia\u00e7\u00f5es objetivar\u00e3o examinar, primeiro, a participa\u00e7\u00e3o oral dos alunos, observando as leituras e coment\u00e1rios dos textos. Al\u00e9m disso, exames realizados no meio e no final do curso incentivar\u00e3o a reflex\u00e3o, express\u00e3o escrita, capacidade de s\u00edntese e criatividade dos alunos sobre as quest\u00f5es discutidas nas unidades.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:00", "fim": "13:00", "professores": ["Rosa Cavalcanti Ribas Vieira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 40, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 4, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 40, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 4}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}]}