{"unidade": "Museu de Arqueologia e Etnologia", "departamento": "Museu de Arqueologia e Etnologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MEA0023", "nome": "Pr\u00e9-Hist\u00f3ria da Europa", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "O curso oferece um panorama atualizado sobre a pr\u00e9-hist\u00f3ria do Velho Continente, com foco nos principais temas de estudo que marcaram o surgimento da arqueologia e que ainda influenciam o seu desenvolvimento.", "programa_resumido": "Durante o curso ser\u00e3o apresentados e discutidos temas chaveda pr\u00e9-hist\u00f3ria da Europano intervalo cronol\u00f3gico que vai desde a chegada dos primeiros homin\u00eddeos at\u00e9 a Idade do Ferro. Ser\u00e3o tratados t\u00f3picos relacionados com o desenvolvimento da arqueologia como disciplina na Europa do s\u00e9culo XVIII, passando pelos per\u00edodos Paleol\u00edtico, Neol\u00edtico e Mesol\u00edtico at\u00e9 o come\u00e7o da era Crist\u00e3. Conceitos de evolu\u00e7\u00e3o humana, dispers\u00e3o e paleo-paisagem europeia durante e ap\u00f3s a \u00falitma glacia\u00e7\u00e3o ser\u00e3o expostos, assim como osmodelos sobreo processo de neolitiza\u00e7\u00e3o e asteorias sobre o desenvolvimento das primeiras sociedades urbanas. Outros temas a discutir incluem a emerg\u00eancia de monumentos cerimoniais, a cria\u00e7\u00e3o de vastas redes de interc\u00e2mbio e o impacto do surgimento da metalurgia. No final do curso, espera-se que os alunos tenham adquirido os conhecimentos fundamentais para entender a pr\u00e9-hist\u00f3ria da Europa e sua rela\u00e7\u00e3o com as teorias e temas de estudo predominantes na sua arqueologia contempor\u00e2nea.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "27/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:00", "fim": "13:00", "professores": ["(R) Ximena Suarez Villagran"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}