{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Fisioterapia,  Fonoaudiologia e  Terapia Ocupacional", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MFT0211", "nome": "Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Pesquisa I - Campo: Terapia Ocupacional, Sa\u00fade e Trabalho", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Os estudos e atividades da disciplina visam possibilitar ao aluno compreender o processo de elabora\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de projeto de pesquisa, incluindo publica\u00e7\u00f5es. Nessa disciplina o aluno deve aprender a  desenvolver o racioc\u00ednio cient\u00edfico por meio da elabora\u00e7\u00e3o e delimita\u00e7\u00e3o de tema de pesquisa, revis\u00e3o bibliogr\u00e1fica, elabora\u00e7\u00e3o de projeto de pesquisa e submiss\u00e3o de projeto ao Comit\u00ea de \u00c9tica. \nA partir do desenvolvimento de projetos na \u00e1rea de sa\u00fade e trabalho, a disciplina visa aproximar o aluno \u00e0s publica\u00e7\u00f5es da \u00e1rea, principais m\u00e9todos e desenhos de pesquisa utilizados de forma a permitir ao aluno compor seu pr\u00f3prio projeto de pesquisa. \nTrata-se de processo individual onde o aluno dever\u00e1 optar entre os campos tem\u00e1ticos abaixo para desenvolver seus estudos:\n- trabalho e processos de sa\u00fade e doen\u00e7a: constitui\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e atual; estudo de pol\u00edticas e programas de sa\u00fade e trabalho;\n- estudo de programas de sa\u00fade e trabalho e terapia ocupacional em diferentes contextos (CRST, SESMT, INSS, empresas, etc);\n- estudo de problem\u00e1ticas relacionadas \u00e0 inser\u00e7\u00e3o no trabalho e de formas de super\u00e1-las; \n- diferentes metodologias de a\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e trabalho \u2013 ergonomia, psicodin\u00e2mica do trabalho; \n- reabilita\u00e7\u00e3o profissional no Brasil e o papel da terapia ocupacional; \n- processos de preven\u00e7\u00e3o de adoecimentos relacionados ao trabalho, preven\u00e7\u00e3o de afastamentos;\n- retorno e perman\u00eancia no trabalho;\n- programas de aten\u00e7\u00e3o a afastamento por causas externas (acidentes de trabalho, entre outros) incluindo a reinser\u00e7\u00e3o profissional;\n- inclus\u00e3o com pessoas com defici\u00eancia no trabalho.", "programa_resumido": "A disciplina visa possibilitar ao aluno elaborar um projeto de pesquisa relacionado \u00e0 tem\u00e1tica sa\u00fade, trabalho e terapia ocupacional, incluindo introdu\u00e7\u00e3o, objetivo e m\u00e9todo, assim como, apoi\u00e1-lo no processo de submiss\u00e3o para comit\u00ea de \u00e9tica.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "27/02/2025", "fim": "26/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Verificar hor\u00e1rio com docente", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "13:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Selma Lancman"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "27/02/2025", "fim": "26/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Verificar hor\u00e1rio com docente", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "19:00", "professores": ["(R) Talita Naiara Rossi da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}