{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Fisioterapia,  Fonoaudiologia e  Terapia Ocupacional", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MFT0959", "nome": "Pr\u00e1tica Cl\u00ednica III Audiologia", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 8, "objetivos": "Tornar o aluno apto e seguro a fornecer assist\u00eancia assertiva, eficaz, adequada e compassiva ao paciente que est\u00e1 no ambiente hospitalar para atendimento audiol\u00f3gico. Capacitar o aluno a aplicar diferentes procedimentos audiol\u00f3gicos diagn\u00f3sticos que permitam identificar os diversos dist\u00farbios de audi\u00e7\u00e3o em diferentes faixas et\u00e1rias nos cen\u00e1rios de m\u00e9dia e alta complexidade. Capacitar o aluno na atua\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica com diferentes dispositivos eletr\u00f4nicos aplicados \u00e0 perda auditiva. A meta educacional \u00e9 que o aluno atenda aos pacientes de forma integrada, contemplando as diferentes compet\u00eancias adquiridas nas etapas pr\u00e9vias do curso. Os objetivos para aquisi\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias cl\u00ednicas dever\u00e3o estar pautados em: \u00e9tica em todos os momentos do atendimento e no relacionamento com os outros profissionais; empatia com o paciente que est\u00e1 sendo atendido; respeito ao paciente, suas cren\u00e7as, sua cultura, bem como aos outros profissionais.", "programa_resumido": "Capacitar o aluno \u00e0 pr\u00e1tica audiol\u00f3gica cl\u00ednica por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas audiol\u00f3gicas convencionais envolvidas no atendimento de casos de m\u00e9dia e alta complexidade para avalia\u00e7\u00e3o dos sistemas auditivo e vestibular. Capacitar o aluno \u00e0 pr\u00e1tica audiol\u00f3gica cl\u00ednica em dispositivos eletr\u00f4nicos aplicados \u00e0 perda auditiva. Desenvolver o racioc\u00ednio cr\u00edtico direcionado \u00e0s diversas possibilidades de a\u00e7\u00f5es fonoaudiol\u00f3gicas nos diversos ciclos de vida.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "26/02/2025", "fim": "27/11/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "1 vaga  especial  para Intercambio", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:00", "fim": "17:00", "professores": ["Eliane Schochat", "Renata Mota Mamede Carvallo"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["Carla Gentile Matas", "Eliane Schochat"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["Carla Gentile Matas", "Renata Mota Mamede Carvallo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}