{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Fisioterapia,  Fonoaudiologia e  Terapia Ocupacional", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MFT0369", "nome": "Dist\u00farbios de Linguagem nos Dist\u00farbios do Espectro do Autismo", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Capacitar o aluno a discutir as no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas a respeito das possibilidades de atua\u00e7\u00e3o do fonoaudi\u00f3logo na \u00e1rea da sa\u00fade mental em geral e especificamente nos dist\u00farbios do espectro do autismo (DEA) bem como a discutir a evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e a situa\u00e7\u00e3o atual das pesquisas envolvendo as quest\u00f5es de linguagem associadas aos DEA e aos principais dist\u00farbios psiqui\u00e1tricos da inf\u00e2ncia. Fornecer instrumental te\u00f3rico para a atua\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica supervisionada em investiga\u00e7\u00e3o e terapia de linguagem em dist\u00farbios psiqui\u00e1tricos da inf\u00e2ncia. Nortear estudos mais aprofundados nessa \u00e1rea.", "programa_resumido": "Conceitos b\u00e1sicos e avan\u00e7ados e os avan\u00e7os na ci\u00eancia relacionados \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do fonoaudi\u00f3logo em rela\u00e7\u00e3o aos DEA.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "06/05/2025", "fim": "24/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Daniela Regina Molini Avejonas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}