{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Fisioterapia,  Fonoaudiologia e  Terapia Ocupacional", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MFT0931", "nome": "Pr\u00e1tica cl\u00ednica em Fisioterapia na Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do adolescente I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Desenvolver a independ\u00eancia para elaborar diagn\u00f3sticos funcionais, resolver problemas e aplicar os procedimentos adequados para a avalia\u00e7\u00e3o das disfun\u00e7\u00f5es cardiopulmonares agudas e cr\u00f4nicas da inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia.\n-\tDesenvolver e treinar as habilidades de observar, investigar, analisar, interpretar, identificar, relacionar e fundamentar tais disfun\u00e7\u00f5es em seu contexto individual, pessoal, familiar, escolar e social.\n-\tTreinar com o paciente a habilidade da aplica\u00e7\u00e3o dos procedimentos fisioterap\u00eauticos de avalia\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o.\n-\tAnalisar a efic\u00e1cia e a evolu\u00e7\u00e3o dos resultados da terap\u00eautica aplicada, estimulando que o aluno adquira compet\u00eancia e independ\u00eancia para decidir os crit\u00e9rios de alta, bem como as interven\u00e7\u00f5es em ambiente hospitalar.\n-\tTreinar a pr\u00e1tica fisioterap\u00eautica na equipe multiprofissional, baseada nos preceitos \u00e9ticos.\n-\tOportunizar a viv\u00eancia cl\u00ednica dos m\u00e9todos fisioterap\u00eauticos atuais na \u00e1rea, bem como analis\u00e1-los criticamente, e a proposi\u00e7\u00e3o de novos m\u00e9todos para a resolu\u00e7\u00e3o de problemas da crian\u00e7a com dist\u00farbios cardiopulmonares.", "programa_resumido": "Treinamento pr\u00e1tico da habilidade em avaliar crian\u00e7as com dist\u00farbios cardiopulmonares; estabelecer hip\u00f3teses para as disfun\u00e7\u00f5es e objetivos terap\u00eauticos; elaborar e testar as estrat\u00e9gias de tratamento em ambiente hospitalar. Treinamento da aplica\u00e7\u00e3o e viv\u00eancia da intera\u00e7\u00e3o em equipe multiprofissional.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "03/02/2025", "fim": "27/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Evelim Leal de Freitas Dantas Gomes"]}, {"dia": "sex", "inicio": "13:00", "fim": "17:00", "professores": ["(R) Evelim Leal de Freitas Dantas Gomes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}