{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Fisioterapia,  Fonoaudiologia e  Terapia Ocupacional", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MFT0367", "nome": "Transtornos da Comunica\u00e7\u00e3o Adquiridos e Neurodegenerativos I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Formar o aluno para a compreens\u00e3o dos dist\u00farbios neurog\u00eanicos adquiridos e degenerativos de fala e linguagem. Esses dist\u00farbios podem implicar em uma capacidade prejudicada de planejar ou programar os comandos sensoriomotores necess\u00e1rios para direcionar os movimentos que resultam na fala fluente e foneticamente identific\u00e1vel. Os dist\u00farbios de for\u00e7a, velocidade, alcance, estabilidade, tom ou precis\u00e3o dos movimentos necess\u00e1rios para a coordena\u00e7\u00e3o dos processos respirat\u00f3rios, de fona\u00e7\u00e3o, de resson\u00e2ncia e da pros\u00f3dia da produ\u00e7\u00e3o da fala. H\u00e1 os dist\u00farbios de linguagem resultantes de les\u00f5es cerebrais resultante de condi\u00e7\u00f5es degenerativas; doen\u00e7as neurocognitivas e traumas de cr\u00e2nio, que afetam o funcionamento dos elementos centrais da rede de linguagem. H\u00e1 as doen\u00e7as neurodegenerativas que se caracterizam pelo decl\u00ednio progressivo da mem\u00f3ria e de outros dom\u00ednios cognitivos que, quando suficientemente grave, interfere na vida di\u00e1ria e nas atividades funcionais independentes.", "programa_resumido": "As aulas ser\u00e3o dadas em m\u00f3dulos que abrangem os processos complexos dos dist\u00farbios de fala e linguagem decorrentes das isquemias e hemorragias cerebrais; os traumatismos cranianos; os tumores cerebrais; as cirurgias e infec\u00e7\u00f5es cerebrais, assim como os processos de envelhecimento e demenciais.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "26/02/2025", "fim": "30/04/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "13:00", "fim": "17:00", "professores": ["(R) Ana Paula Ritto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}