{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Fisioterapia,  Fonoaudiologia e  Terapia Ocupacional", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MFT0165", "nome": "Cinesiologia Aplicada a Terapia Ocupacional", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Partindo de uma vis\u00e3o global da import\u00e2ncia do corpo e dos movimentos para os seres humanos na \u00e9poca atual, estudaremos: diferentes conceitos de movimento e seus aspectos funcionais aplicados \u00e0 atua\u00e7\u00e3o em Terapia Ocupacional; as caracter\u00edsticas anatomo-fisiol\u00f3gicas espec\u00edficas do movimento humano e suas bases biomec\u00e2nicas e neurol\u00f3gicas.", "programa_resumido": "Partindo de uma vis\u00e3o global do movimento e de seus aspectos funcionais aplicados \u00e0 Terapia Ocupacional, estudaremos: as caracter\u00edsticas anatomo-fisiol\u00f3gicas espec\u00edficas do movimento humano e suas bases neurol\u00f3gicas; biomec\u00e2nica do movimento; o desenvolvimento da postura, marcha, e preens\u00e3o; coordena\u00e7\u00e3o psicomotora; movimento, integra\u00e7\u00e3o e express\u00e3o; a imagem corporal; e, a pr\u00e1tica da cinesiologia na atua\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional. Laborat\u00f3rios pr\u00e1ticos de pesquisa do corpo e da movimenta\u00e7\u00e3o humana.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "11/03/2025", "fim": "24/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Erika Alvarez Inforsato", "(R) Isabel de Camargo Neves Sacco"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Isabel de Camargo Neves Sacco"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}