{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Fisioterapia,  Fonoaudiologia e  Terapia Ocupacional", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MFT0805", "nome": "Est\u00e1gio Supervisionado em Audiologia: Identifica\u00e7\u00e3o e Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Auditivos", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Capacitar o aluno a desenvolver a pr\u00e1tica em procedimentos audiol\u00f3gicos em aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, voltados para a audiologia, identificando as etapas e os processos relacionados \u00e0 atua\u00e7\u00e3o neste n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o. Desenvolver o rac\u00edocino cr\u00edtico direcionado \u00e0s diversas possibilidades de a\u00e7\u00f5es fonoaudiol\u00f3gicas para a conserva\u00e7\u00e3o da audi\u00e7\u00e3o nos diversos ciclos de vida.", "programa_resumido": "Atua\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica supervisionada em aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria em audiologia", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "28/02/2025", "fim": "08/12/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "1 vaga  especial  para Intercambio", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:00", "fim": "17:00", "professores": ["(R) Alessandra Giannella Samelli", "(R) Renata Mota Mamede Carvallo"]}, {"dia": "qui", "inicio": "13:00", "fim": "17:00", "professores": ["(R) Alessandra Giannella Samelli", "(R) Carla Gentile Matas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}