{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Fisioterapia,  Fonoaudiologia e  Terapia Ocupacional", "campus": "Outro", "codigo": "MFT0799", "nome": "Processo Sa\u00fade - Doen\u00e7a", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "1)  Propiciar o estudo e a reflex\u00e3o sobre o processo sa\u00fade-doen\u00e7a e suas diferentes concep\u00e7\u00f5es procurando compreender a complexidade das a\u00e7\u00f5es que revelam e tratam essas duas categorias; 2) Possibilitar o conhecimento inicial e a reflex\u00e3o sobre a experi\u00eancia do adoecimento, da defici\u00eancia e da diversidade em sua singularidade e complexidade  e a rela\u00e7\u00e3o entre demandas e respostas no contexto das pol\u00edticas p\u00fablicas", "programa_resumido": "1. O processo sa\u00fade-doen\u00e7a e suas explica\u00e7\u00f5es no campo da sa\u00fade; 2. A doen\u00e7a, o sofrimento e as perturba\u00e7\u00f5es: possibilidades de compreens\u00e3o dos fen\u00f4menos no campo da antropologia da sa\u00fade; 3. A compreens\u00e3o da defici\u00eancia, incapacidade e desvantagem e das limita\u00e7\u00f5es das atividades e da participa\u00e7\u00e3o;  4. O quadro sanit\u00e1rio no Brasil: perfil epidemiol\u00f3gico dos anos 90 e sua import\u00e2ncia para a aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade;5. A percep\u00e7\u00e3o das pessoas com desabilidades e em situa\u00e7\u00e3o de desvantagem sobre: o processo sa\u00fade-doen\u00e7a e as mudan\u00e7as nos itiner\u00e1rios de vida, a constru\u00e7\u00e3o de percursos terap\u00eauticos e as rela\u00e7\u00f5es entre as necessidades das pessoas e as proposi\u00e7\u00f5es das pol\u00edticas p\u00fablicas, em particular, dos servi\u00e7os de sa\u00fade.", "turmas": []}