{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Fisioterapia,  Fonoaudiologia e  Terapia Ocupacional", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MFT0209", "nome": "Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Pesquisa I - Campo: Terapia Ocupacional Social", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Possibilitar a inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, considerando, por um lado, a natureza do trabalho cient\u00edfico (utiliza\u00e7\u00e3o de instrumentos de coletas e an\u00e1lise de dados)Permitir ao aluno aprofundar tem\u00e1ticas mais pr\u00f3ximas ao seu interesse com orienta\u00e7\u00e3o de docentes que atuam e desenvolvem estudos na mesma \u00e1rea..Trata-se de processo individual  onde o aluno dever\u00e1 optar entre os campos tem\u00e1ticos abaixo para desenvolver seus estudos:a)terapia ocupacional e aten\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a e adolescente em situa\u00e7\u00e3o social de risco;b) sobre o terapeuta ocupacional como operador social;c) sobre movimento sociais e organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais que atuam no campo da sa\u00fade", "programa_resumido": "1.Delimita\u00e7\u00e3o do tema,2. Defini\u00e7\u00e3o dos objetivos e procedimentos de coleta e de an\u00e1lise de dados.2. Reda\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o do projeto de pesquisa3. Estudo e discuss\u00e3o de bibliografia espec\u00edfica", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "27/02/2025", "fim": "26/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Ver hor\u00e1rio com docente", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "13:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Marta Carvalho de Almeida"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}