{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Fisioterapia,  Fonoaudiologia e  Terapia Ocupacional", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MFT0250", "nome": "Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Pesquisa II - Campo: Terapia Ocupacional no Campo Social", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Possibilitar a inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, considerando por um lado a natureza do trabalho cient\u00edfico como utiliza\u00e7\u00e3o de instrumentos de coleta e an\u00e1lise de dados e por outro  permitir ao aluno o estudo em maior profundidade de tem\u00e1ticas mais pr\u00f3ximas a seu interesse, com orienta\u00e7\u00e3o de docentes que desenvolvem estudos na mesma \u00e1rea.-\tDesenvolver o projeto de pesquisa delineado no semestre anterior sobre uma das tem\u00e1ticas abaixo relacionadas:. possibilidades de interven\u00e7\u00e3o junto a pessoas em processos de rupturas das redes sociais e de suporte: o acompanhamento de crian\u00e7as; de adolescentes, de jovens ou adultos. os processos de ruptura das redes sociais e de suporte: estudo bibliogr\u00e1fico. pr\u00e1ticas territoriais de interven\u00e7\u00e3o; estudo te\u00f3rico ou estudo de casos. o campo da terapia ocupacional social hist\u00f3ria, tend\u00eancias e fundamenta\u00e7\u00e3o", "programa_resumido": "Treinamento pr\u00e1tico por meio de desenvolvimento de assist\u00eancia cl\u00ednica de fisioterapia sob supervis\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o dos professores do Curso, capacitando o aluno para a assistencia fundamentada em seus aspectos cl\u00ednicos e funcionais e bases an\u00e1tomo-fisiol\u00f3gicas e fisiopatol\u00f3gicas nas disfun\u00e7\u00f5es  respirat\u00f3rias.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "27/02/2025", "fim": "26/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Verificar hor\u00e1rio com docente", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "19:00", "professores": ["(R) Marta Carvalho de Almeida"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}