{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Fisioterapia,  Fonoaudiologia e  Terapia Ocupacional", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MFT0924", "nome": "Est\u00e1gio Supervisionado em Terapia Ocupacional I", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 11, "objetivos": "Desenvolver compet\u00eancias profissionais em terapia ocupacional por meio da atua\u00e7\u00e3o supervisionada  em cen\u00e1rios de aprendizagem inseridos em unidades/servi\u00e7os ou projetos que atendam a pessoas ou coletivos que apresentem dificuldades atuais ou potenciais relacionadas \u00e0 autonomia no agir cotidiano e \u00e0 participa\u00e7\u00e3o na vida social.\n- Promover a aplica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de perspectivas \u00e9tico-te\u00f3ricas-t\u00e9cnicas do agir profissional em terapia ocupacional com \u00eanfase no acompanhamento das popula\u00e7\u00f5es atendidas.", "programa_resumido": "Reflex\u00e3o contextualizada, an\u00e1lise e pr\u00e1tica sobre processos implicados no exerc\u00edcio profissional, tais como: intera\u00e7\u00e3o, conviv\u00eancia, cuidado, acompanhamento e desenvolvimento de projetos terap\u00eauticos singulares nos contextos de vida nos territ\u00f3rios, de projetos coletivos e de fortalecimento de protagonismo; cotidiano, autonomia, participa\u00e7\u00e3o social e exerc\u00edcio de direitos da popula\u00e7\u00e3o atendida.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "03/02/2025", "fim": "27/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Fatima Correa Oliver"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Fatima Correa Oliver"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "03/02/2025", "fim": "27/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ros\u00e9 Colom Toldr\u00e1"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ros\u00e9 Colom Toldr\u00e1"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "03/02/2025", "fim": "27/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "03/02/2025", "fim": "27/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Sob responsabilidade Preceptor.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}