{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Fisioterapia,  Fonoaudiologia e  Terapia Ocupacional", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MFT0305", "nome": "Procedimentos Cl\u00ednicos sob Supervis\u00e3o  especialidade na \u00e1rea de Neuroaudiologia", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "Relacionar as experi\u00eancias pr\u00e1ticas em Neuroaudiologia, com dados da anamnese e de outras medidas de avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica, nos diversos ciclos de vida. Descrever e interpretar os achados e as prioridades relativas ao atendimento audiol\u00f3gico, bem como realizar os encaminhamentos necess\u00e1rios a cada caso, incluindo o paciente e sua fam\u00edlia.", "programa_resumido": "Realizar procedimentos de avalia\u00e7\u00e3o neuroaudiol\u00f3gica nas diferentes popula\u00e7\u00f5es e faixas et\u00e1rias, bem como orientar e encaminhar para as especialidades necess\u00e1rias de acordo com o caso. Desenvolver e demonstrar, sob supervis\u00e3o, habilidades para avaliar e realizar o diagn\u00f3stico audiol\u00f3gico de pacientes com transtornos da audi\u00e7\u00e3o. Desenvolver e demonstrar, sob supervis\u00e3o, habilidades para elaborar e seguir o racioc\u00ednio cl\u00ednico. Desenvolver e demonstrar, sob supervis\u00e3o, habilidades para buscar solu\u00e7\u00f5es em banco de dados. Desenvolver e demonstrar habilidade para a proposi\u00e7\u00e3o de projetos de pesquisa; semin\u00e1rios e discuss\u00f5es de casos na \u00e1rea do est\u00e1gio e em \u00e1reas correlatas fonoaudiol\u00f3gicas e multidisciplinares.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "25/02/2025", "fim": "09/12/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Eliane Schochat"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 15, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 15, "grupos": {"FM - Fonoaudiologia": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 3}}}}}]}