{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Fisioterapia,  Fonoaudiologia e  Terapia Ocupacional", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MFT0710", "nome": "Atividades e Recursos Terap\u00eauticos: Linguagens", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "- instaurar-se numa rela\u00e7\u00e3o cr\u00edtica com o conceito de linguagem - inscrito no rol das atividades humanas com atribuida import\u00e2ncia para a comunica\u00e7\u00e3o -, relacionar algumas de suas formas de express\u00e3o, e os elementos que constituem seus processos, para apreens\u00e3o e manejo profissional em Terapia Ocupacional;- entrar em contato com as diferentes linguagens e estabelecer suas rela\u00e7\u00f5es com a constru\u00e7\u00e3o do cotidiano, com a produ\u00e7\u00e3o de subjetividade, com as artes e com a cultura, e questionar sua import\u00e2ncia na multiplicidade de processos de tratamento com suas singulares demandas, rela\u00e7\u00f5es de alteridade, e necessidades de acesso e implica\u00e7\u00e3o no decurso cultural de cada entomo; \u0095 analisar a import\u00e2ncia da a\u00e7\u00e3o, do gesto, do fazer, como formas de express\u00e3o e de constru\u00e7\u00e3o de repert\u00f3rio, de experimenta\u00e7\u00e3o e de inven\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio da Terapia Ocupacional;- planejar, propor, coordenar e vivenciar atividades com algumas linguagens: narrativas, textos po\u00e9ticos, m\u00fasicas, dan\u00e7a, teatro, periormance, fotografia e v\u00eddeo, colocando em relevo seu car\u00e1ter expressivo, comunicacional e art\u00edstico, conhecendo m\u00e9todos e t\u00e9cnicas espec\u00edficas e algumas imagens de experi\u00eancias no panorama cultural contempor\u00e2neo;- exercitar-se em fazeres expressivos, em sua aprecia\u00e7\u00e3o e na apreens\u00e3o de suas circunst\u00e2ncias art\u00edsticas e culturais atrav\u00e9s de trabalhos individuais e grupais, da an\u00e1lise destes, e de algumas produ\u00e7\u00f5es artisticas presentes na cultura atual;- mapear, explorar e apropriar-se dos recursos do territ\u00f3rio cultural de sentido individual e coletivo;- estabelecer interlocu\u00e7\u00f5es entre propostas clinicas e socioculturais para a constru\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas contempor\u00e2neas no campo da Terapia Ocupacional;- estudar, acompanhar e analisar a utiliza\u00e7\u00e3o destas atividades e recursos de a\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o no campo da Terapia Ocupacional;- efetivar observa\u00e7\u00f5es, registros e cr\u00edticas desses recursos, em rela\u00e7\u00e3o a sua import\u00e2ncia para a express\u00e3o singular e coletiva da popula\u00e7\u00e3o atendida e para a constru\u00e7\u00e3o de novas tecnologias e redes de pertencimento sociocultural.", "programa_resumido": "A disciplina oferecer\u00e1 um conte\u00fado conceitual discursivo, laborat\u00f3rios de experimenta\u00e7\u00e3o de atividades, e a elabora\u00e7\u00e3o de projetos de interven\u00e7\u00e3o, nos quais os estudantes entrar\u00e3o em contato com um campo introdut\u00f3rio de conceitos e discursos relacionados \u00e0: Unidade I: atividades humanas, \u00e0s m\u00faltiplas linguagens, \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, express\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o de repert\u00f3rio, experimenta\u00e7\u00e3o e cria\u00e7\u00e3o; Unidade II: : rela\u00e7\u00f5es sociais, produ\u00e7\u00e3o subjetiva, participa\u00e7\u00e3o s\u00f3cio-cultural, produ\u00e7\u00f5es culturais e contextualiza\u00e7\u00e3o art\u00edstica-cultural; e, Unidade III: articula\u00e7\u00e3o entre propostas cl\u00ednicas e culturais no universo da cultura e na terapia ocupacional atual e participar\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o de novas tecnologias e redes de inclus\u00e3o s\u00f3cio-cultural no territ\u00f3rio. Al\u00e9m das unidades em foco, num movimento transversal, ir\u00e3o experimentar-se em t\u00e9cnicas e m\u00e9todos de atividades para analis\u00e1-Ias no \u00e2mbito da cultura e da Terapia Ocupacional. Estas unidades ser\u00e3o operacionalizadas de forma justapostas.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "11/03/2025", "fim": "24/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Erika Alvarez Inforsato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}