{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Fisioterapia,  Fonoaudiologia e  Terapia Ocupacional", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MFT0723", "nome": "Terapia Ocupacional em Sa\u00fade Mental e Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir o aluno ao estudo da aten\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria em sa\u00fade mental e dos n\u00facleos de interven\u00e7\u00e3o gerais e espec\u00edficos desenvolvidos por equipes multiprofissinais e, em particular, pela terapia ocupacional no contexto das redes de aten\u00e7\u00e3o psicossocial. Para tanto \u00e9 necess\u00e1rio contextualizar a emerg\u00eancia do campo da aten\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria em sa\u00fade mental seus princ\u00edpios e diretrizes. Conhecer as concep\u00e7\u00f5es sobre o trabalho interprofissional colaborativo nas redes de aten\u00e7\u00e3o setorial e intersetorial em rede de servi\u00e7os, bem como organiza\u00e7\u00e3o, tipologias e n\u00edveis assistenciais dos servi\u00e7os comunit\u00e1rios de sa\u00fade mental no contexto da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental. Requer tamb\u00e9m, o estudo das metodologias e instrumentos utilizados nesse campo pelas equipes e, particularmente, pela Terapia Ocupacional no cuidado \u00e0s pessoas com transtorno mental e pessoas com necessidades decorrentes do uso de \u00e1lcool e outras drogas.", "programa_resumido": "I Loucura e doen\u00e7a mental: nascimento do asilo \nII Institui\u00e7\u00e3o Psiqui\u00e1trica no Brasil: Tratamento Moral e Terapia Ocupacional\nIII Reformas psiqui\u00e1tricas e o processo de constitui\u00e7\u00e3o do campo da aten\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria em sa\u00fade mental\nIV. Sa\u00fade Mental Comunit\u00e1ria: princ\u00edpios, diretrizes e pr\u00e1ticas.\nV. As bases \u00e9ticas e a defesa dos direitos humanos e sociais\nVI. A Terapia Ocupacional nas redes de servi\u00e7os comunit\u00e1rios de sa\u00fade mental: principais proposi\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas.\nVII. As diretrizes da constru\u00e7\u00e3o de projetos de cuidado, de vida e de inclus\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o social para pessoas com transtornos mentais severos e pessoas com necessidades decorrentes do uso de \u00e1lcool e outras drogas, no contexto das proposi\u00e7\u00f5es da Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "06/03/2025", "fim": "03/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Cl\u00e1udia Pellegrini Braga"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}