{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Fisioterapia,  Fonoaudiologia e  Terapia Ocupacional", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MFT0953", "nome": "Transtornos da Motricidade Orofacial, da Alimenta\u00e7\u00e3o e da Degluti\u00e7\u00e3o II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Formar o aluno para reconhecer os sinais e sintomas dos dist\u00farbios relacionados \u00e0s fun\u00e7\u00f5es motoras orofaciais; da alimenta\u00e7\u00e3o; da degluti\u00e7\u00e3o do trato aerodigestivo e da disfagia. Preparar o aluno para os procedimentos de avalia\u00e7\u00e3o; diagn\u00f3stico e principais recursos terap\u00eauticos para o tratamento desses dist\u00farbios.", "programa_resumido": "As aulas ser\u00e3o dadas em m\u00f3dulos que abrangem os h\u00e1bitos e posturas orais normais e alterados; aleitamento e altera\u00e7\u00f5es/impedimentos do aleitamento; condi\u00e7\u00f5es ou doen\u00e7as das vias a\u00e9reas (faringe e laringe), trato pulmonar (traqueia, br\u00f4nquios e pulm\u00f5es) e trato digestivo superior (es\u00f4fago) \u2013 que podem afetar as fun\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias e de degluti\u00e7\u00e3o. Os m\u00f3dulos incluem a forma\u00e7\u00e3o sobre o manejo dos dist\u00farbios tais como: cirurgias, intuba\u00e7\u00e3o, ventila\u00e7\u00e3o e outros que possam resultar em problemas nas vias a\u00e9reas cong\u00eanitos, de desenvolvimento ou adquiridos", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "26/02/2025", "fim": "09/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["Claudia Regina Furquim de Andrade"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}