{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Fisioterapia,  Fonoaudiologia e  Terapia Ocupacional", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MFT0848", "nome": "Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Pesquisa II - Campo: Terapia Ocupacional e Contextos Hospitalares", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Possibilitar a inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, considerando por um lado a natureza do trabalho cient\u00edfico como utiliza\u00e7\u00e3o de instrumentos de coleta e an\u00e1lise de dados e por outro permitir ao aluno o estudo em maior profundidade de tem\u00e1ticas mais pr\u00f3ximas a seu interesse, com orienta\u00e7\u00e3o de docentes que desenvolvem estudos na mesma \u00e1rea.Desenvolver o projeto de pesquisa delineado no semestre anterior sobre uma das tem\u00e1ticas abaixo relacionadas:\u0095 O campo da produ\u00e7\u00e3o do cuidado em sa\u00fade, a terapia ocupacional e as pr\u00e1ticas no hospital;\u0095 Terapia Ocupacional, a humaniza\u00e7\u00e3o e a integralidade do cuidado na assist\u00eancia hospitalar;\u0095 A atua\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional junto a pessoas de diferentes faixas et\u00e1rias e quadros cl\u00ednicos.", "programa_resumido": "Realiza\u00e7\u00e3o de trabalho de campo ou de revis\u00e3o bibliogr\u00e1fica, an\u00e1lise de dados e elabora\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios e reda\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o de trabalho monogr\u00e1fico.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "27/02/2025", "fim": "26/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "13:00", "professores": ["(R) Sandra Maria Galheigo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "27/02/2025", "fim": "26/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "13:00", "professores": ["(R) Ros\u00e9 Colom Toldr\u00e1"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}