{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Fisioterapia,  Fonoaudiologia e  Terapia Ocupacional", "campus": "Outro", "codigo": "MFT0928", "nome": "Terapia Ocupacional e a Sa\u00fade da Pessoa com defici\u00eancia III", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Possibilitar o estudo referente a \u00e1rea Sa\u00fade da Pessoa Sensorial; Apresentar ao estudante os princ\u00edpios epistemol\u00f3gicos, os pressupostos te\u00f3ricos e t\u00e9cnicos que levam \u00e0 delimita\u00e7\u00e3o do campo da defici\u00eancia sensorial; Fomentar a discuss\u00e3o sobre a pr\u00e1tica profissional do terapeuta ocupacional em diferentes cen\u00e1rios de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o bem como os equipamentos sociais junto a popula\u00e7\u00e3o com defici\u00eancia sensorial;", "programa_resumido": "Introduzir os fundamentos de interven\u00e7\u00e3o em Terapia Ocupacional com a pessoa com:\nDefici\u00eancia visual;\nDefici\u00eancia auditiva;\nDiagn\u00f3stico de hansen\u00edase.\n\nPropicia a reflex\u00e3o sobre a import\u00e2ncia do referencial contextual, te\u00f3rico e tecnol\u00f3gico na \u00e1rea da defici\u00eancia sensorial.", "turmas": []}