{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Fisioterapia,  Fonoaudiologia e  Terapia Ocupacional", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MFT0955", "nome": "Pr\u00e1tica Cl\u00ednica I - Transtornos da Fala, Linguagem e Motricidade Orofacial, da Alimenta\u00e7\u00e3o e da Degluti\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "Introduzir o aluno \u00e0 pr\u00e1tica cl\u00ednica di\u00e1ria, pela observa\u00e7\u00e3o dos aspectos t\u00edpicos e n\u00e3o t\u00edpicos da Fala, Linguagem e Motricidade Orofacial, da Alimenta\u00e7\u00e3o e da Degluti\u00e7\u00e3o, pela aplica\u00e7\u00e3o de instrumentos apropriados para a fundamenta\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es voltadas para a preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e a preven\u00e7\u00e3o dos dist\u00farbios da comunica\u00e7\u00e3o. A meta educacional \u00e9 o atendimento aos pacientes de forma integrada, contemplando as diferentes compet\u00eancias adquiridas nos primeiros anos do curso.", "programa_resumido": "O aluno aprender\u00e1 a observar, avaliar, estruturar e implementar projetos e programas para o gerenciamento efetivo dos riscos biopsicossociais de modo a evitar o desencadeamento e o agravamento dos dist\u00farbios e transtornos da Fala, da Linguagem Oral e Escrita, da Motricidade Orofacial, da Alimenta\u00e7\u00e3o e da Degluti\u00e7\u00e3o", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "27/02/2025", "fim": "11/12/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["Claudia Regina Furquim de Andrade"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "27/02/2025", "fim": "11/12/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "13:00", "fim": "17:00", "professores": ["Debora Maria Befi Lopes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}