{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Fisioterapia,  Fonoaudiologia e  Terapia Ocupacional", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MFT0956", "nome": "Pr\u00e1tica Cl\u00ednica I - Audiologia", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Introduzir o aluno \u00e0 pr\u00e1tica audiol\u00f3gica cl\u00ednica di\u00e1ria, pela atua\u00e7\u00e3o nos aspectos de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade auditiva e preven\u00e7\u00e3o de perdas auditivas ocupacionais A meta educacional \u00e9 que o aluno inicie o atendimento aos pacientes de forma integrada, contemplando as diferentes compet\u00eancias adquiridas nos primeiros anos do curso.", "programa_resumido": "Capacitar o aluno \u00e0 pr\u00e1tica audiol\u00f3gica cl\u00ednica por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas audiol\u00f3gicas convencionais envolvidas no atendimento de trabalhadores expostos a agentes otoagressores ocupacionais. Habilitar o aluno para desenvolver Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Perdas Auditivas, incluindo o gerenciamento de riscos f\u00edsicos (ru\u00eddo) e qu\u00edmicos, de forma integrada com o Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho da Universidade de S\u00e3o Paulo.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "25/02/2025", "fim": "04/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:00", "fim": "17:00", "professores": ["Alessandra Giannella Samelli"]}, {"dia": "sex", "inicio": "13:00", "fim": "17:00", "professores": ["Alessandra Giannella Samelli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}