{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Medicina", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MSP0120", "nome": "Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica em Sa\u00fade Coletiva", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "- Fornecer conhecimentos b\u00e1sicos sobre metodologia cient\u00edfica aplicada a problemas de sa\u00fade\n- Conhecer as principais metodologias de abordagem dos objetos da Medicina e da Sa\u00fade Coletiva\n- Conhecer os principais desenhos de pesquisa em Medicina Preventiva e Sa\u00fade Coletiva\n- Fornecer instrumentais te\u00f3rico metodol\u00f3gicos para leitura cr\u00edtica de artigos cient\u00edficos\n- Trabalhar os passos do desenvolvimento de um projeto de pesquisa\n- Compreender a consci\u00eancia \u00e9tica na pesquisa cient\u00edfica", "programa_resumido": "Participa\u00e7\u00e3o em atividades de pesquisa atrav\u00e9s da vincula\u00e7\u00e3o a um projeto sob orienta\u00e7\u00e3o docente; as atividades s\u00e3o definidas pelo orientador e variam em fun\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas pr\u00f3prias dos projetos. Trabalhar o processo de produ\u00e7\u00e3o de conhecimento cient\u00edfico com \u00eanfase nas fases de elabora\u00e7\u00e3o de projetos de pesquisa.", "turmas": [{"codigo": "20251AB", "inicio": "06/03/2025", "fim": "10/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Local secretaria Derpartamento de Medicina preventiva - 2\u00ba andar FMUSP - minimo 5 alunos, a docente vai combinar com os alunos matriculados melhor dia e hor\u00e1rio", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["Carolina Bonilla Richero"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}