{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Medicina", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MSP1042", "nome": "Processo Sa\u00fade-Doen\u00e7a-Cuidado II - 1\u00aa parte", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Conhecimentos: 1\n.Discutir os conceitos da t\u00e9cnica de coleta de hist\u00f3ria cl\u00ednica centrada na pessoa e fundamentada no racioc\u00ednio hipot\u00e9tico-dedutivo.\n2. Identificar e discutir o mecanismo fisiopatol\u00f3gico dos sinais e sintomas mais comuns na pr\u00e1tica cl\u00ednica.\n3. Conhecer os aspectos epidemiol\u00f3gicos \u2013 e a relev\u00e2ncia \u2013 que devem ser considerados ao abordar o paciente, incluindo idade, g\u00eanero, etnia, h\u00e1bitos, fatores de risco.\n4. Compreender as principais s\u00edndromes em cl\u00ednica m\u00e9dica, a partir do preparo e discuss\u00e3o de casos cl\u00ednicos.\n5. Discutir aspectos biopsicossociais, culturais e comportamentais que possam contribuir para pr\u00e1tica da Cl\u00ednica M\u00e9dica.\n6. Discutir os aspectos \u00e9ticos e bio\u00e9ticos do relacionamento m\u00e9dico-paciente.\n7. Discutir e reconhecer os conceitos de comunica\u00e7\u00e3o verbal e n\u00e3o verbal nas pr\u00e1ticas em sa\u00fade. A comunica\u00e7\u00e3o como al\u00edvio ou fator agravante.\n8. Compreender os aspectos psicol\u00f3gicos na rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-paciente e no processo sa\u00fade-doen\u00e7a, aplicando-os na obten\u00e7\u00e3o dos dados de hist\u00f3ria cl\u00ednica e para planejamento das interven\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas.\n\nHabilidades: \n1. Utilizar a t\u00e9cnica de coleta de hist\u00f3ria cl\u00ednica (anamnese) centrada na pessoa e fundamentada no racioc\u00ednio hipot\u00e9tico-dedutivo.\n2. Utilizar a anamnese como meio efetivo da constru\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-paciente, a qual estabelece um pacto entre m\u00e9dico e paciente, mediada por habilidades de comunica\u00e7\u00e3o e relacionamento interpessoal.\n3. Utilizar, com base nas melhores evid\u00eancias, as t\u00e9cnicas para a realiza\u00e7\u00e3o do exame cl\u00ednico, em suas etapas: inspe\u00e7\u00e3o, palpa\u00e7\u00e3o, percuss\u00e3o e ausculta.\n4. Elaborar de maneira ordenada e sistematizada a hist\u00f3ria (anamnese) e o exame cl\u00ednico\ndos pacientes.\n5. Redigir o relato acurado dos fatos fornecidos pelo paciente.\n6. Apresentar, tanto na forma oral quanto escrita, de maneira coerente, ordenados cronologicamente e intelig\u00edvel os dados obtidos junto ao paciente.\n7. Construir anamnese como elemento central orientador do processo diagn\u00f3stico, orientando\na realiza\u00e7\u00e3o do exame cl\u00ednico e a solicita\u00e7\u00e3o dos exames complementares pertinentes.\n8. Reconhecer a comunica\u00e7\u00e3o verbal e n\u00e3o verbal no contexto da entrevista cl\u00ednica e no\nprocesso terap\u00eautico.\n9. Identificar aspectos que inibem a empatia e que poderiam ser aprimorados.\n\nAtitudes: \n1. Cuidar do paciente entendendo sua integralidade, valorizando aspectos econ\u00f4micos, culturais, sociais, psicol\u00f3gicos e emocionais no processo sa\u00fade-doen\u00e7a, al\u00e9m dos aspectos biol\u00f3gicos.\n2. Expressar empatia.\n3. Realizar escuta ativa, com interesse e respeito m\u00fatuo.\n4. Ter uma conduta \u00e9tica nas diferentes situa\u00e7\u00f5es e abordagens (entre pares, equipe de sa\u00fade, para com os pacientes, para com os professores facilitadores).\n5. Ter compromisso com seu aprendizado e desempenho individual e no grupo.\n6. Atuar em equipe multiprofissional.", "programa_resumido": "Anamnese; exame f\u00edsico qualitativo; quantitativo; cabe\u00e7a e pesco\u00e7o; pulmonar; vasos e membros; linfonodos; abdominal; comunica\u00e7\u00e3o; anemia; febre.", "turmas": [{"codigo": "20251A1", "inicio": "07/02/2025", "fim": "27/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251A2", "inicio": "05/02/2025", "fim": "27/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 90, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251B1", "inicio": "06/02/2025", "fim": "27/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251B2", "inicio": "03/02/2025", "fim": "27/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}