{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Medicina", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MSP1010", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Medicina e a Sa\u00fade", "creditos_aula": 5, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Conhecimentos: Conhecer a faculdade de medicina e os diversos grupos que a comp\u00f5em;\nReconhecer as principais compet\u00eancias a serem adquiridas ao longo do curso;\nConhecer os tempos principais para o suporte b\u00e1sico da vida;\nConhecer as principais bases de dados acad\u00eamicos;\nIdentificar os principais fatores estressores para o aluno de medicina durante o curso e os fatores de prote\u00e7\u00e3o que a institui\u00e7\u00e3o oferece;\nReconhecer a pr\u00e1tica da medicina como uma pr\u00e1tica, anti-racista e a favor da diversidade.\nHabilidades: Utilizar corretamente as bases de dados;\nRealizar um suporte b\u00e1sico de vida;\nColaborar com colegas e equipe multiprofissional;\nDemonstrar sensibilidade \u00e0s diferen\u00e7as e \u00e0 diversidade;\n\n\nAtitudes: Ser proativo;\nTer pensamento cr\u00edtico; \nSer defensor do sistema de sa\u00fade;\nSer \u00e9tico;\nSer colaborativo.", "programa_resumido": "Medicina: profiss\u00e3o e prop\u00f3sito; compet\u00eancias gerais do profissional de sa\u00fade; Como aprendo e me mantenho atualizado; Mentoria; Atualiza\u00e7\u00e3o e leitura cr\u00edtica; Onde e como buscar informa\u00e7\u00f5es cient\u00edficas; BLS; Equipe de sa\u00fade e cuidado integral; Sa\u00fade global e mudan\u00e7a clim\u00e1tica; Como o profissional de sa\u00fade acolhe a diferen\u00e7a e a diversidade; Sa\u00fade do profissional de sa\u00fade; Gest\u00e3o do tempo e das emo\u00e7\u00f5es, Estudo de caso: Fam\u00edlia Rocha", "turmas": [{"codigo": "20251TA", "inicio": "10/03/2025", "fim": "30/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ana Claudia Camargo Gon\u00e7alves Germani", "(R) Augusto Scalabrini Neto", "(R) Leila Antonangelo", "(R) Milton de Arruda Martins", "(R) Sandra Elisabete Vieira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 95, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251TB", "inicio": "10/03/2025", "fim": "30/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Ana Claudia Camargo Gon\u00e7alves Germani", "(R) Augusto Scalabrini Neto", "(R) Milton de Arruda Martins", "(R) Sandra Elisabete Vieira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 95, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FM - Medicina": {"vagas": 95, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}