{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Medicina", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MSP2141", "nome": "Sistema Tegumentar (Pele e Anexos)", "creditos_aula": 7, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Conhecimentos: Compreender os conceitos b\u00e1sicos do sistema tegumentar (pele e anexos), incorporando o conhecimento atualizado dos aspectos embiol\u00f3gicos, moleculares, celulares e fisiopatol\u00f3gicos dos principais processos fisiol\u00f3gicos e patol\u00f3gicos do sistema tegumentar. Haver\u00e1 \u00eanfase na semiologia e proped\u00eautica dermatol\u00f3gicas. Ao final da unidade curricular, o aluno dever\u00e1 estar apto a  reconhecer os sintomas e sinais das principais afec\u00e7\u00f5es da pele e seus anexos. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s principais abordagens terap\u00eauticas cl\u00ednicas e cir\u00fargicas dos dist\u00farbios heredit\u00e1rios e/ou adquiridos tegumentares ser\u00e1 realizada atrav\u00e9s de discuss\u00e3o de casos cl\u00ednicos com participa\u00e7\u00e3o multidisciplinar.\n\nHabilidades: Adquirir conhecimentos b\u00e1sicos de diagn\u00f3stico, tratamento e preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as dermatol\u00f3gicas mais frequentes e relevantes  em nosso meio. \n\n\nAtitudes:  Desenvolver o relacionamento alunos/pacientes com doen\u00e7as do sistema tegumentar, que apresentam relevante interface com outros \u00f3rg\u00e3os, e que podem representar manifesta\u00e7\u00f5es de doen\u00e7as sist\u00eamicas graves. Discutir o impacto deste grupo de doen\u00e7as na qualidade de vida pessoal e de seus familiares e/ou cuidadores. Destaque \u00e0 relev\u00e2ncia das equipes multiprofissionais na abordagem das enfermidades de etiologias distintas, incluindo as de natureza infecto-contagiosa, tumorais, autoimunes, heredit\u00e1ria ou  inflamat\u00f3rias.", "programa_resumido": "O curso possui duas partes: a primeira, com integra\u00e7\u00e3o entre o ICB e a FMUSP ( Departamentos de Dermatologia, Patologia e Cirurgia-Pl\u00e1stica). A segunda parte focada na semiologia e proped\u00eautica dermatol\u00f3gicas, e fisiopatologia dos principais grupos de dermatoses (Dermatologia e Patologia)..Temas: Compara\u00e7\u00e3o entre pele fetal e adulta; Organiza\u00e7\u00e3o histol\u00f3gica da pele - camadas da pele e tipos celulares; Membrana basal e conex\u00e3o epiderme-derme; Estruturas especiais: gl\u00e2ndula, fol\u00edculos pilosos, unhas, inerva\u00e7\u00e3o e vasculariza\u00e7\u00e3o; Discuss\u00e3o cl\u00ednico-patol\u00f3gica - p\u00eanfigo vulgar e p\u00eanfigo foli\u00e1ceo; Discuss\u00e3o cl\u00ednico-patol\u00f3gica - epiderm\u00f3lise bolhosa e penfig\u00f3ide bolhoso; Discuss\u00e3o cl\u00ednica - acne vulgar e onicopatias; Princ\u00edpios e Bases Fisiol\u00f3gicas de Enxertos e Retalhos; Biologia da cicatriza\u00e7\u00e3o; Cicatrizes hipertr\u00f3ficas e queloides; Hemangiomas e malforma\u00e7\u00f5es vasculares (parte Dermatologia); Hemangiomas e malforma\u00e7\u00f5es vasculares (parte Cir. Pl\u00e1stica); Queimaduras; Manifesta\u00e7\u00f5es Cut\u00e2neas de Doen\u00e7as Sist\u00eamicas; Dermatoses Erit\u00eamato-descamativas; Doen\u00e7as Eczematosas; Hansen\u00edase; Urtic\u00e1ria; Afec\u00e7\u00f5es Ulcerosas; Micoses Superficiais e Profundas; Tumores Cut\u00e2neos; Infec\u00e7\u00f5es Sexualmente Transmiss\u00edveis; Les\u00f5es elementares.", "turmas": [{"codigo": "20251TA", "inicio": "28/01/2025", "fim": "27/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Glaucia Maria Machado Santelli", "(R) Marcello Menta Simonsen Nico", "(R) Mirian Nacagami Sotto", "(R) Rolf Gemperli", "(R) Valeria Aoki", "(R) Vitor Manoel Silva dos Reis"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Glaucia Maria Machado Santelli", "(R) Marcello Menta Simonsen Nico", "(R) Mirian Nacagami Sotto", "(R) Rolf Gemperli", "(R) Valeria Aoki", "(R) Vitor Manoel Silva dos Reis"]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Glaucia Maria Machado Santelli", "(R) Marcello Menta Simonsen Nico", "(R) Mirian Nacagami Sotto", "(R) Rolf Gemperli", "(R) Valeria Aoki", "(R) Vitor Manoel Silva dos Reis"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251TB", "inicio": "29/01/2025", "fim": "27/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Glaucia Maria Machado Santelli", "(R) Marcello Menta Simonsen Nico", "(R) Mirian Nacagami Sotto", "(R) Rolf Gemperli", "(R) Valeria Aoki", "(R) Vitor Manoel Silva dos Reis"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Glaucia Maria Machado Santelli", "(R) Marcello Menta Simonsen Nico", "(R) Mirian Nacagami Sotto", "(R) Rolf Gemperli", "(R) Valeria Aoki", "(R) Vitor Manoel Silva dos Reis"]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}