{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Medicina", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MSP4213", "nome": "Discuss\u00e3o Integrada de Casos III", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Conhecimentos: - Reconhecer os principais padr\u00f5es de exames radiol\u00f3gicos contextualizados na pr\u00e1tica cl\u00ednica do atendimento prim\u00e1rio, secund\u00e1rio e emerg\u00eancia\n- Refletir sobre o pensamento \u00e9tico: diferen\u00e7a entre \u00e9tica e moral\n- Conhecer, refletir e aplicar normas \u00e9ticas na pr\u00e1tica cl\u00ednica\n- Refletir sobre a \u00e9tica e responsabilidade digital na pr\u00e1tica cl\u00ednica\n\nHabilidades: - Integrar as imagens de radiologia mais frequentes e anatomia patol\u00f3gica contextualizadas na pr\u00e1tica cl\u00ednica\n- Conhecer e aplicar os limites e responsabilidades bio\u00e9ticas na pr\u00e1tica cl\u00ednica\n- Exercer a pr\u00e1tica digital e de m\u00eddia na pr\u00e1tica m\u00e9dica com conhecimento de sua\naplicabilidade de seus limites\n\nAtitudes: - Exercer a medicina integrada de imagens e cl\u00ednica mais frequentes na pr\u00e1tica m\u00e9dica do atendimento prim\u00e1rio e secund\u00e1rio e emerg\u00eancia com cr\u00edtica baseada em evid\u00eancias\n- Exercer o papel no cuidado da pessoa doente com \u00e9tica sabendo os direitos e deveres do m\u00e9dico e do paciente\n- Utilizar da m\u00eddia para o melhor atendimento do paciente com \u00e9tica", "programa_resumido": "A disciplina MSP4213- Discuss\u00e3o Integrada de Casos III \u00e9 supradepartamental, anual, 60h anuais, 4 cr\u00e9ditos, aplicada ao 3o ano de gradua\u00e7\u00e3o FMUSP, curso m\u00e9dico, pertencente \u00e0 Unidade Curricular Integrativa 21.\n\nOs objetivos/compet\u00eancias da MSP4213 s\u00e3o:\n- Integrar as imagens de radiologia e anatomia patol\u00f3gica contextualizadas na pr\u00e1tica\ncl\u00ednica\n- Reconhecer os principais padr\u00f5es de exames radiol\u00f3gicos contextualizados na pr\u00e1tica\ncl\u00ednica\n- Refletir sobre o pensamento \u00e9tico: diferen\u00e7a entre \u00e9tica e moral\n- Conhecer, refletir e aplicar normas \u00e9ticas na pr\u00e1tica cl\u00ednica\n- Refletir sobre a \u00e9tica e responsabilidade digital na pr\u00e1tica cl\u00ednica\nA estrutura\u00e7\u00e3o do curso \u00e9 baseada em 3 vertentes: integra\u00e7\u00e3o das imagens (radiologia e\npatologia) no racioc\u00ednio cl\u00ednico de casos reais multidisciplinar, pr\u00e1tica de US e Medicina\nNuclear e bio\u00e9tica (regras da pr\u00e1tica m\u00e9dica).\nTodas as atividades de aula e pr\u00e1ticas s\u00e3o presenciais na FMUSP ou no complexo\nHC-FMUSP.", "turmas": [{"codigo": "20251TA", "inicio": "25/08/2025", "fim": "08/12/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Chao Lung Wen", "(R) Giovanni Guido Cerri", "(R) Leila Antonangelo", "(R) Marcelo Tatit Sapienza", "(R) Maria Lucia Bueno Garcia", "(R) Paulo Hilario Nascimento Saldiva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251TB", "inicio": "26/08/2025", "fim": "09/12/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Chao Lung Wen", "(R) Giovanni Guido Cerri", "(R) Leila Antonangelo", "(R) Marcelo Tatit Sapienza", "(R) Maria Lucia Bueno Garcia", "(R) Paulo Hilario Nascimento Saldiva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}