{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Medicina", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MSP4251", "nome": "Integra\u00e7\u00e3o das Principais Doen\u00e7as e Situa\u00e7\u00f5es Pedi\u00e1tricas", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Conhecimentos: Discutir e conhecer os principais aspectos referentes \u00e0s particularidades do atendimento ambulatorial em pediatria, conhecer o metabolismo e aspectos nutricionais da crian\u00e7a, seu desenvolvimento, processos infecciosos mais frequentes, problemas mais comuns e as grandes s\u00edndromes que afetam a crian\u00e7a e o adolescente.\n\n\nHabilidades: - Desenvolver racioc\u00ednio cl\u00ednico que permita fazer diagn\u00f3sticos de crescimento, desenvolvimento, estado de imuniza\u00e7\u00f5es, alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o, ambientes socioecon\u00f4micos e culturais; assim como discutir os principais problemas da crian\u00e7a e adolescente, seus diagn\u00f3sticos diferenciais, e as melhoras condutas para os v\u00e1rios aspectos cl\u00ednicos estudados. \n- Solicitar racionalmente os exames complementares necess\u00e1rios para o diagn\u00f3stico, abordagem terap\u00eautica e progn\u00f3stico;\n- Realizar a anamnese e exame cl\u00ednico considerando a especificidade das patologias que acometem as v\u00e1rias faixas et\u00e1rias do atendimento pedi\u00e1trico;\n- Realizar avalia\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00f5es de reabilita\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gicas e n\u00e3o farmacol\u00f3gicas voltadas ao rec\u00e9m-nascido, crian\u00e7a e adolescente.\n\n\nAtitudes: - Demonstrar \u00e9tica e civilidade no relacionamento com os colegas, professores, pacientes e seus familiares, assim como as equipes multiprofissionais;\n- Ser aut\u00f4nomo e ativo na busca de novos conhecimentos.\n- Desenvolver empatia em rela\u00e7\u00e3o a condi\u00e7\u00e3o dos pacientes e seus familiares.", "programa_resumido": "O aluno dever\u00e1 conhecer os principais t\u00f3picos referentes \u00e0s peculiaridades do metabolismo e da nutri\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, e os principais processos infecciosos na inf\u00e2ncia, al\u00e9m das grandes s\u00edndromes que afetam a crian\u00e7a e adolescente, assim como os problemas mais frequentes em um atendimento Ambulatorial de Pediatria. Temas desenvolvidos durante a disciplina:\n1- Crescimento da crian\u00e7a\n2- Principais d\u00favidas nutricionais em pediatria\n3- Anemia Carencial na crian\u00e7a\n4- Imuniza\u00e7\u00f5es em crian\u00e7a e adolescente\n5- Desenvolvimento da crian\u00e7a\n6- Rec\u00e9m-nascido: classifica\u00e7\u00e3o, reanima\u00e7\u00e3o e exame f\u00edsico\n7- Abordagem da febre em pediatria\n8- Doen\u00e7as exantem\u00e1ticas em pediatria\n9- Doen\u00e7as Respirat\u00f3rias na Inf\u00e2ncia\n10- Infec\u00e7\u00f5es comuns no per\u00edodo neonatal, inf\u00e2ncia e crian\u00e7as at\u00e9 os cinco anos de idade\n11- Diagn\u00f3stico diferencial das hepatoesplenomegalias na inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia", "turmas": [{"codigo": "20251B1", "inicio": "02/06/2025", "fim": "27/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Ana Maria de Ulhoa Escobar"]}, {"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ana Maria de Ulhoa Escobar"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ana Maria de Ulhoa Escobar"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ana Maria de Ulhoa Escobar"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Ana Maria de Ulhoa Escobar"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251B2", "inicio": "10/04/2025", "fim": "14/05/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ana Maria de Ulhoa Escobar"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ana Maria de Ulhoa Escobar"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Ana Maria de Ulhoa Escobar"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ana Maria de Ulhoa Escobar"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Ana Maria de Ulhoa Escobar"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251B3", "inicio": "17/03/2025", "fim": "10/04/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ana Maria de Ulhoa Escobar"]}, {"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ana Maria de Ulhoa Escobar"]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ana Maria de Ulhoa Escobar"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Ana Maria de Ulhoa Escobar"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251B4", "inicio": "27/01/2025", "fim": "18/02/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ana Maria de Ulhoa Escobar"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ana Maria de Ulhoa Escobar"]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ana Maria de Ulhoa Escobar"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ana Maria de Ulhoa Escobar"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Ana Maria de Ulhoa Escobar"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}