{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Medicina", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MSP4211", "nome": "Discuss\u00e3o Integrada de Casos I", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Conhecimentos: - Integra\u00e7\u00e3o do curso b\u00e1sico com o cl\u00ednico: compreender a fisiologia e\nfisiopatologia integrativa das doen\u00e7as in vivo e p\u00f3s mortem desde a mol\u00e9cula,\nbioqu\u00edmica, histologia, fisiologia e patologia celular na grandes s\u00edndromes de\ninsufici\u00eancias cl\u00ednicas: respirat\u00f3ria, card\u00edaca, renal, hep\u00e1tica e metab\u00f3lica\n- Medicina Centrada no Paciente: aspectos biopsicossociais e econ\u00f4micos da pessoa,\nautonomia do paciente, autonomia do m\u00e9dico, rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico paciente (empatia,\nresponsabilidade, intera\u00e7\u00e3o, compartilhamento no tratamento),\nresponsabilidade/ades\u00e3o no tratamento\n-\u00c9tica digital: direitos e deveres na pr\u00e1tica do uso de meios digitais para a pr\u00e1tica m\u00e9dica\nHabilidades: - Desenvolver o racioc\u00ednio cl\u00ednico interativo desde a mol\u00e9cula, c\u00e9lula,\nsistemas e doen\u00e7a na pessoa doente\n- Refletir e aplicar os par\u00e2metros da MCP na pr\u00e1tica cl\u00ednica\n- Ter postura pr\u00f3 ativa na busca de conhecimento com cr\u00edtica baseado em evid\u00eancia\ncient\u00edfica\n- Adquirir cr\u00edtica nos direitos e deveres na utliza\u00e7\u00e3o de m\u00eddia na pr\u00e1tica cl\u00ednica\n- Compreender os ensinamentos em uma necr\u00f3psia e respeito ao cad\u00e1ver.\nAtitudes: - Desenvolver empatia e responsabilidade na rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico paciente\nconhecendo os limites da autonomia do m\u00e9dico e do paciente em sue contexto s\u00f3cio\ncultural e econ\u00f4mico\n- Ter comportamento \u00e9tico perante o manejo de m\u00eddia na pr\u00e1tica cl\u00ednica\n- Ter postura e responsabilidade global t\u00e9cnica e humana no cuidado do paciente\n\n- Ter respeito ao cad\u00e1ver e agradecimento aos familiares pela generosidade do\naprendizado mesmo p\u00f3s mortem de ente querido.", "programa_resumido": "Esta disciplina \u00e9 supradepartamental, anual, de 90h/ano,\n6 cr\u00e9ditos e faz parte de disciplina integrativa que abrange do 1o ao 4o ano FMUSP,\ncurso medicina. A MSP4211- Discuss\u00e3o Integrada de Casos I \u00e9 aplicada ao 1o ano de gradua\u00e7\u00e3o FMUSP.\n\nOs objetivos desta disciplina s\u00e3o: integra\u00e7\u00e3o do curso b\u00e1sico com o curso cl\u00ednico,\ndiscuss\u00e3o global do indiv\u00edduo doente, pr\u00f3-atividade com cr\u00edtica na busca do\nconhecimento baseado em evid\u00eancia cient\u00edfica, medicina centrada no paciente e \u00e9tica\ndigital.\nO curso \u00e9 formatado para trabalhos em grupos em 4 frentes integradas: integra\u00e7\u00e3o\nb\u00e1sico cl\u00ednica, MCP, necr\u00f3psia e \u00e9tica digital.\nEm termos de integra\u00e7\u00e3o b\u00e1sico-cl\u00ednica s\u00e3o feitas discuss\u00f5es de pr\u00e1tica cl\u00ednica de casos\nreais baseado nas grandes insufici\u00eancias cl\u00ednicas respirat\u00f3ria, card\u00edaca, hep\u00e1tica, renal e\nmetab\u00f3lica (diabetes melito) e em uma aula de telepatologia (discuss\u00e3o intergrada\ncl\u00ednica-radiol\u00f3gica-necr\u00f3psia de uma caso real).\nEm termos de MCP s\u00e3o feitos question\u00e1rios, discuss\u00e3o presencial com docentes e\nentrevista com o paciente do complexo HC-FMUSP.\nEm termos de \u00e9tica digital s\u00e3o feitas discuss\u00f5es e tarefas via plataforma de aprendizado.\nH\u00e1 a plataforma Med USP Digital especialmente criada para a disciplina que possibilita\nintera\u00e7\u00e3o docente-monitor-aluno, disponibiliza\u00e7\u00e3o e inser\u00e7\u00e3o de materiais de\naprendizado pelos docentes e alunos , provas e disponibiliza\u00e7\u00e3o de notas e avisos.\nA disciplina \u00e9 avaliada atrav\u00e9s de relat\u00f3rios e participa\u00e7\u00e3o na discuss\u00e3o dos casos\ncl\u00ednicos, provinhas ap\u00f3s as discuss\u00f5es cl\u00ednicas, question\u00e1rios e apresenta\u00e7\u00e3o do\ncongresso da entrevista com o paciente sobre MCP , question\u00e1rios e tarefas em \u00e9tica\ndigital e intera\u00e7\u00e3o com os monitores da disciplina. Os monitores mant\u00e9m contato com os\nalunos de seu grupo e com os docentes da disciplina via canais de whatsup e reuni\u00f5es\npresenciais.\nPara aprova\u00e7\u00e3o s\u00e3o utilizadas regras USP: m\u00e9dia acima de 5,0 e frequ\u00eancia acima de\n70%.", "turmas": [{"codigo": "20251TA", "inicio": "17/03/2024", "fim": "26/09/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Chao Lung Wen", "(R) Heraldo Possolo de Souza", "(R) Leila Antonangelo", "(R) Maria Lucia Bueno Garcia", "(R) Paulo Hilario Nascimento Saldiva"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Chao Lung Wen", "(R) Fernando Rodrigues de Moraes Abdulkader", "(R) Heraldo Possolo de Souza", "(R) Leila Antonangelo", "(R) Linamara Rizzo Battistella", "(R) Maria Lucia Bueno Garcia", "(R) Paulo Hilario Nascimento Saldiva"]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Chao Lung Wen", "(R) Fernando Rodrigues de Moraes Abdulkader", "(R) Heraldo Possolo de Souza", "(R) Leila Antonangelo", "(R) Linamara Rizzo Battistella", "(R) Maria Lucia Bueno Garcia", "(R) Paulo Hilario Nascimento Saldiva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 95, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FM - Medicina": {"vagas": 95, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251TB", "inicio": "17/03/2025", "fim": "24/09/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Chao Lung Wen", "(R) Fernando Rodrigues de Moraes Abdulkader", "(R) Heraldo Possolo de Souza", "(R) Linamara Rizzo Battistella", "(R) Maria Lucia Bueno Garcia", "(R) Paulo Hilario Nascimento Saldiva"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Chao Lung Wen", "(R) Fernando Rodrigues de Moraes Abdulkader", "(R) Heraldo Possolo de Souza", "(R) Linamara Rizzo Battistella", "(R) Maria Lucia Bueno Garcia", "(R) Paulo Hilario Nascimento Saldiva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 95, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FM - Medicina": {"vagas": 95, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}