{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Medicina", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MSP4281", "nome": "Integra\u00e7\u00e3o das Principais Doen\u00e7as em Situa\u00e7\u00f5es Psiqui\u00e1tricas e Neurol\u00f3gicas", "creditos_aula": 7, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "1.\tApresentar as bases etiopatog\u00eanicas e cl\u00ednicas das afec\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas, neurocir\u00fargicas e psiqui\u00e1tricas mais freq\u00fcentes a fim de fornecer subs\u00eddios para que um m\u00e9dico generalista reconhe\u00e7a os poss\u00edveis diagn\u00f3sticos diferenciais, indique os principais m\u00e9todos diagn\u00f3sticos para confirmar a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica e estabele\u00e7a a conduta terap\u00eautica adequada. \n2.\tAbordagem detalhada e pr\u00e1tica do exame neurol\u00f3gico, ps\u00edquico e psicopatol\u00f3gico.\n3.\tRevisar e refor\u00e7ar os princ\u00edpios b\u00e1sicos do diagn\u00f3stico em neurologia que s\u00e3o o diagn\u00f3stico sindr\u00f4mico levando ao topogr\u00e1fico e este ao etiol\u00f3gico, assim estabelecendo a conex\u00e3o com os conte\u00fados ministrados no segundo e terceiro anos de Gradua\u00e7\u00e3o.\n4.\tIntroduzir os conceitos de funcionalidade e reabilita\u00e7\u00e3o, comuns a um grande n\u00famero de afec\u00e7\u00f5es neurocomportamentais, e durante as aulas pr\u00e1ticas apresentar as particularidades da rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-paciente-familiares nas \u00e1reas.", "programa_resumido": "Reconhecer os princ\u00edpios b\u00e1sicos do diagn\u00f3stico e tratamento das afec\u00e7\u00f5es neurocomportamentais incluindo doen\u00e7as neurologicas vasculares, auto-imunes, infecciosas, traum\u00e1ticas e tumorais do Sistema Nervoso central e perif\u00e9rico, bem como dist\u00farbios do movimento cefal\u00e9ia, epilepsia, dist\u00farbios do desenvolvimento, da cogni\u00e7\u00e3o e principais doen\u00e7as heredodegenerativas e metab\u00f3licas. Abordagem estruturada de transtornos afetivos, ansiosos, obsessivos-compulsivos, mentais org\u00e2nicos e da sexualidade, esquizofrenia e dem\u00eancias", "turmas": [{"codigo": "20251A1", "inicio": "26/05/2025", "fim": "27/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Hermano Tavares", "(R) Luiz Henrique Martins Castro"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Hermano Tavares", "(R) Luiz Henrique Martins Castro"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Hermano Tavares", "(R) Luiz Henrique Martins Castro"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Hermano Tavares", "(R) Luiz Henrique Martins Castro"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Hermano Tavares", "(R) Luiz Henrique Martins Castro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251A2", "inicio": "10/04/2025", "fim": "22/05/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Hermano Tavares", "(R) Luiz Henrique Martins Castro"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Hermano Tavares", "(R) Luiz Henrique Martins Castro"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Hermano Tavares", "(R) Luiz Henrique Martins Castro"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Hermano Tavares", "(R) Luiz Henrique Martins Castro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251A3", "inicio": "06/03/2025", "fim": "07/04/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Hermano Tavares", "(R) Luiz Henrique Martins Castro"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Hermano Tavares", "(R) Luiz Henrique Martins Castro"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Hermano Tavares", "(R) Luiz Henrique Martins Castro"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Hermano Tavares", "(R) Luiz Henrique Martins Castro"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Hermano Tavares", "(R) Luiz Henrique Martins Castro"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Hermano Tavares", "(R) Luiz Henrique Martins Castro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251A4", "inicio": "27/01/2025", "fim": "26/02/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Hermano Tavares", "(R) Luiz Henrique Martins Castro"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Hermano Tavares", "(R) Luiz Henrique Martins Castro"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Hermano Tavares", "(R) Luiz Henrique Martins Castro"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Hermano Tavares", "(R) Luiz Henrique Martins Castro"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Hermano Tavares", "(R) Luiz Henrique Martins Castro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}