{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Medicina", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MSP4048", "nome": "Proped\u00eautica Cardiol\u00f3gica Ambulatorial", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Colocar os alunos em contacto direto com pacientes em atendimento m\u00e9dico cardiol\u00f3gico ambulatorial na Unidade Cl\u00ednica de Ambulat\u00f3rio Geral do InCor, com \u00eanfase na proped\u00eautica cl\u00ednica da anamnese, do exame f\u00edsico e da indica\u00e7\u00e3o criteriosa de exames complementares. \nA miss\u00e3o desta Unidade \u00e9 avaliar todos os pacientes ambulatoriais do SUS encaminhados para o InCor, fazer o exame cl\u00ednico, o diagnostico e orientar o tratamento, seja em recurso m\u00e9dico da comunidade de n\u00edvel prim\u00e1rio ou secund\u00e1rio, seja na pr\u00f3pria Institui\u00e7\u00e3o, quando o tratamento demandar os recursos instalados no InCor.", "programa_resumido": "a) viv\u00eancia da pr\u00e1tica de consult\u00f3rio m\u00e9dico cardiol\u00f3gico no \u00e2mbito do SUS; b) exerc\u00edcio diagn\u00f3stico diferencial das principais queixas cl\u00ednicas na pr\u00e1tica cardiol\u00f3gica; c) exercitar compet\u00eancias de reconhecer sinais de doen\u00e7as card\u00edacas no exame f\u00edsico; d) participar nos processos decis\u00f3rios de diagn\u00f3stico e diagn\u00f3stico diferencial; e) exerc\u00edcio sobre m\u00e9todos complementares de investiga\u00e7\u00e3o quando foram necess\u00e1rios exames complementares; f) participar nos processos de orienta\u00e7\u00e3o terap\u00eautica; g) exerc\u00edcios de orienta\u00e7\u00e3o terap\u00eautica no longo prazo; h) acompanhar o registro apropriado das observa\u00e7\u00f5es nos prontu\u00e1rios cl\u00ednicos dos pacientes.", "turmas": [{"codigo": "20251AB", "inicio": "10/02/2025", "fim": "12/04/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "encontro, Unidade Cl\u00ednica de Ambulat\u00f3rio Geral - InCor - andar AB bloco | - ramal 5237 com Sandra Miranda Souza (a disciplina n\u00e3o exige n\u00famero m\u00ednimo de alunos matriculados para ser realizada)", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Jose Eduardo Krieger"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 4, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}