{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Medicina", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MSP4226", "nome": "Pr\u00e1tica em Anatomia Cir\u00fargica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Conhecimentos: conhecimentos das estruturas anat\u00f4micas e suas rela\u00e7\u00f5es sint\u00f3picas\nHabilidades: Capacidade de trabalhar em equipe. ...\nAdaptabilidade. ...\nLideran\u00e7a. ...\nProatividade. ...\nAtitudes: respeito ao cad\u00e1ver", "programa_resumido": "Propiciar conhecimentos das estruturas anat\u00f4micas e suas rela\u00e7\u00f5es sint\u00f3picas (topogr\u00e1ficas) de forma regional e de superf\u00edcie com o intuito de consolidar as bases cir\u00fargicas e semiol\u00f3gicas.", "turmas": [{"codigo": "20251TA", "inicio": "20/05/2025", "fim": "26/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alfredo Luiz Jacomo", "(R) Fl\u00e1via Emi Akamatsu Jacomo", "(R) Mauro Figueiredo Carvalho de Andrade"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Alfredo Luiz Jacomo", "(R) Fl\u00e1via Emi Akamatsu Jacomo", "(R) Mauro Figueiredo Carvalho de Andrade"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Alfredo Luiz Jacomo", "(R) Fl\u00e1via Emi Akamatsu Jacomo", "(R) Mauro Figueiredo Carvalho de Andrade"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 90, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251TB", "inicio": "21/05/2025", "fim": "26/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alfredo Luiz Jacomo", "(R) Fl\u00e1via Emi Akamatsu Jacomo", "(R) Mauro Figueiredo Carvalho de Andrade"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alfredo Luiz Jacomo", "(R) Fl\u00e1via Emi Akamatsu Jacomo", "(R) Mauro Figueiredo Carvalho de Andrade"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 90, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}