{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Medicina", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MSP4078", "nome": "Tratamento Conservador da Dor M\u00fasculo -Esquel\u00e9tica", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Capacitar o aluno a protagonizar o diagn\u00f3stico e o gerenciamento do tratamento da dor m\u00fasculo-esquel\u00e9tica e da coluna vertebral. Ensinar a proped\u00eautica da coluna vertebral, bem como os diagn\u00f3sticos mais comuns que a acometem e seus mecanismos de les\u00e3o. Expor as op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas n\u00e3o cir\u00fargicas como bloqueios, agulhamentos, cinesioterapia, etc, al\u00e9m da capacita\u00e7\u00e3o para acompanhamento de longo prazo desse paciente, elaborando estrat\u00e9gias de manuten\u00e7\u00e3o da qualidade de vida com \u00eanfase em estabiliza\u00e7\u00e3o de cadeias musculares e orienta\u00e7\u00f5es de atividades de vida pr\u00e1tica e di\u00e1ria de forma a se evitar a instaura\u00e7\u00e3o ou progresso de les\u00f5es de coluna, articulares e m\u00fasculo-esquel\u00e9ticas.", "programa_resumido": "Atrav\u00e9s de aulas expositivas, o curso apresentar\u00e1 ao aluno os principais t\u00f3picos no tratamento conservador (n\u00e3o-cir\u00fargico) da dor muculos esquel\u00e9tica, com \u00eanfase dada a coluna vertebral. Ser\u00e1 realizada uma breve revis\u00e3o da anatomia e proped\u00eautica da coluna vertebral, com base em casos cl\u00ednicos. Tamb\u00e9m atrav\u00e9s de casos cl\u00ednicos ser\u00e3o explicados os principais diagn\u00f3sticos que acometem a coluna vertebral e suas principais op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas n\u00e3o-cir\u00fargicas.", "turmas": [{"codigo": "20251AB", "inicio": "15/05/2025", "fim": "26/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Anfiteatro G, 7\u00aa andar do instotuto de Ortopedia e Traumatologia do Hospital das Clinicas/FMUSP", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:30", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Wu Tu Hsing"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}