{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Medicina", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MSP5202", "nome": "Est\u00e1gio Integrado em Especialidades M\u00e9dicas e Doen\u00e7as Infecciosas", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 8, "objetivos": "Endocrinologia \nCompet\u00eancias gerais: Colaborador, Cuidador, Profissional\n\nHematologia\nCompet\u00eancias gerais: Comunicador, Profissional\n\nImunologia \nCompet\u00eancias gerais: Colaborador, Comunicador, Cuidador, Gestor/L\u00edder, Profissional, Estudioso, Defensor da sa\u00fade (Health advocate)\n\nInfectologia\nCompet\u00eancias gerais: Cuidador, Profissional\n\nReumatologia\nCompet\u00eancias gerais: Colaborador, Comunicador, Cuidador, Gestor/L\u00edder, Profissional, Estudioso, Defensor da sa\u00fade (Health advocate)", "programa_resumido": "Endocrinologia\nDiabetes mellitus tipo 2, Diabetes mellitus tipo 1, Doen\u00e7as osteometab\u00f3licas (hiperparatireoidismo, hipoparatireoidismo, osteoporose), S\u00edndrome de Cushing, Hipocortisolismo, Hipertens\u00e3o end\u00f3crina, Obesidade, Doen\u00e7as tireoidinas (hipertireoidismo, hipotireoidismo, n\u00f3dulos tireoidianas), Dislipidemias prim\u00e1rias e secund\u00e1rias.\n\n\nHematologia\nPrograma voltado para desenvolver habilidades de reconhecimentos das principais neoplasias onco-hematol\u00f3gicas da pr\u00e1tica cl\u00ednica que perfazem cerca de 10% de todos as neoplasias malignas (s\u00f3lidas e n\u00e3o s\u00f3lidas), importante causa de morte. O foco do est\u00e1gio \u00e9 reconhecer padr\u00f5es de apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, interpreta\u00e7\u00e3o de exames complementares e detec\u00e7\u00e3o, abordagem e condutas iniciais nas emerg\u00eancias onco-hematol\u00f3gicas, relembrando conceitos de anemias, dist\u00farbios de hemostasia e hemoterapia; PATOLOGIAS ABORDADAS: Linfomas (avalia\u00e7\u00e3o inicial de adenomegalia, discuss\u00e3o sobre indica\u00e7\u00e3o de bi\u00f3psia excisional, incisional e agulha grossa; discuss\u00e3o espec\u00edfica para estadiamento e princ\u00edpios b\u00e1sicos de PET-CT), Mieloma M\u00faltiplo (Epidemiologia, Fisiopatologia, Quadro Cl\u00ednico e laboratorial das paraproteinemias, interpreta\u00e7\u00e3o de exames complementares - eletroforese de prote\u00ednas e imunofixa\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas s\u00e9ricas e urin\u00e1rias, dosagem de imunoglobulinas e cadeias leves livres, aspirado de medula com quantifica\u00e7\u00e3o de plasm\u00f3citos e bases terap\u00eauticas), Leucemias Agudas e Cr\u00f4nicas (Epidemiologia, Quadro Cl\u00ednico e laboratorial, interpreta\u00e7\u00e3o de hemograma, aspirado medular, imunofenotipagem, cari\u00f3tipo e testes moleculares e bases terap\u00eauticas); EMERG\u00caNCIAS ONCO-HEMATOL\u00d3GICAS:  a) Mieloma M\u00faltiplo: hipercalcemia da malignidade, s\u00edndrome de compress\u00e3o medular e s\u00edndrome de hiperviscosidade (elementos figurados e n\u00e3o figurados), b) Leucemias Agudas: Coagula\u00e7\u00e3o Intravascular Disseminada, Leucemia Promieloc\u00edtica Aguda, paciente neutrop\u00eanico febril, S\u00edndrome de Lise Tumoral, Leucostase; REVIS\u00c3O DOS PRINCIPAIS DIST\u00daRBIOS DE HEMOSTASIA PRIM\u00c1RIAS, SECUND\u00c1RIAS E ANEMIAS: Anemia da Inflama\u00e7\u00e3o (fisiopatologia b\u00e1sica e seus diferenciais), Plaquetopenias (dist\u00farbio de hemostasia prim\u00e1ria e suas principais carater\u00edsticas com \u00eanfase em Doen\u00e7a de von Willebrand e P\u00farpura Trombocitop\u00eanica Imune (apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e tratamento inicial); HEMOTERAPIA: indica\u00e7\u00f5es de hemocomponentes, indica\u00e7\u00e3o de filtra\u00e7\u00e3o, irradia\u00e7\u00e3o, lavagem e fenotipagem, principais rea\u00e7\u00f5es/eventos adversos transfusionais: rea\u00e7\u00e3o febril hemol\u00edtica e n\u00e3o hemol\u00edtica, sepse, Sobrecarga Circulat\u00f3ria Associada \u00e0 Transfus\u00e3o (TACO) e Les\u00e3o Pulmonar Aguda Associada \u00e0 transfus\u00e3o (TRALI).\n\n\n\nImunologia \nAtividades pr\u00e1ticas realizadas em pacientes ambulatoriais e pacientes do Hospital Dia. Discuss\u00e3o de casos cl\u00ednicos. Aulas te\u00f3ricas e semin\u00e1rios. Intera\u00e7\u00e3o/trabalho multidisciplinar. T\u00e9cnica de teste cut\u00e2neo de leitura imediata com aeroal\u00e9rgenos. No\u00e7\u00f5es de imunoterapia com alimentos, venenos de insetos e aeroal\u00e9rgenos.No\u00e7\u00f5es de teste de provoca\u00e7\u00e3o oral com alimentos  e medicamentos. Angioedema Heredit\u00e1rio, Anafilaxia, Erros inatos da imunidade, Urtic\u00e1ria, Alergia Alimentar, Reposi\u00e7\u00e3o de Imunoglobulina Humana Endovenosa, Rea\u00e7\u00e3o de Hipersensibilidade a Medicamentos.\n\n\n\nInfectologia\nTuberculose: investiga\u00e7\u00e3o e manejo inicial ;Hepatites virais: interpreta\u00e7\u00e3o de sorologias e quadro cl\u00ednico ; IST: quadro cl\u00ednico e manejo inicial ;HIV: quadro cl\u00ednico, principais complica\u00e7\u00f5es, manejo inicial e preven\u00e7\u00e3o combinada;Antibi\u00f3ticos: indica\u00e7\u00f5es, no\u00e7\u00f5es de resist\u00eancia bacteriana e aplica\u00e7\u00f5es nas principais s\u00edndromes infecciosas;Vacinas e profilaxias em acidentes com material perfuro cortante e outros cen\u00e1rios como risco de raiva e t\u00e9tano;Arboviroses: quadro cl\u00ednico e manejo inicial. \n\n\nReumatologia\nSemiologia osteoarticular, artrocentese diagn\u00f3stica, espondiloartrites, artrite reumatoide, monoartrites agudas - com destaque \u00e0s artrites microcristalinas, osteoporose, l\u00fapus eritematoso sist\u00eamica, s\u00edndrome antifosfol\u00edpide, osteoartrite, lombalgia mec\u00e2nica comum", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "19/05/2025", "fim": "28/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Anna Sara Shafferman Levin", "(R) Berenice Bilharinho de Mendon\u00e7a", "(R) Edna Regina Nakandakare", "(R) Eduardo Ferreira Borba Neto", "(R) Elvira Deolinda Rodrigues Pereira Velloso", "(R) Jorge Elias Kalil Filho", "(R) Maria Lucia Cardillo Correa Giannella", "(R) Pedro Francisco Giavina-Bianchi Junior"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Anna Sara Shafferman Levin", "(R) Berenice Bilharinho de Mendon\u00e7a", "(R) Edna Regina Nakandakare", "(R) Eduardo Ferreira Borba Neto", "(R) Elvira Deolinda Rodrigues Pereira Velloso", "(R) Jorge Elias Kalil Filho", "(R) Maria Lucia Cardillo Correa Giannella", "(R) Pedro Francisco Giavina-Bianchi Junior"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Anna Sara Shafferman Levin", "(R) Berenice Bilharinho de Mendon\u00e7a", "(R) Edna Regina Nakandakare", "(R) Eduardo Ferreira Borba Neto", "(R) Elvira Deolinda Rodrigues Pereira Velloso", "(R) Jorge Elias Kalil Filho", "(R) Maria Lucia Cardillo Correa Giannella", "(R) Pedro Francisco Giavina-Bianchi Junior"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Anna Sara Shafferman Levin", "(R) Berenice Bilharinho de Mendon\u00e7a", "(R) Edna Regina Nakandakare", "(R) Eduardo Ferreira Borba Neto", "(R) Elvira Deolinda Rodrigues Pereira Velloso", "(R) Jorge Elias Kalil Filho", "(R) Maria Lucia Cardillo Correa Giannella", "(R) Pedro Francisco Giavina-Bianchi Junior"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Anna Sara Shafferman Levin", "(R) Berenice Bilharinho de Mendon\u00e7a", "(R) Edna Regina Nakandakare", "(R) Eduardo Ferreira Borba Neto", "(R) Elvira Deolinda Rodrigues Pereira Velloso", "(R) Jorge Elias Kalil Filho", "(R) Maria Lucia Cardillo Correa Giannella", "(R) Pedro Francisco Giavina-Bianchi Junior"]}, {"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Anna Sara Shafferman Levin", "(R) Berenice Bilharinho de Mendon\u00e7a", "(R) Edna Regina Nakandakare", "(R) Eduardo Ferreira Borba Neto", "(R) Elvira Deolinda Rodrigues Pereira Velloso", "(R) Jorge Elias Kalil Filho", "(R) Maria Lucia Cardillo Correa Giannella", "(R) Pedro Francisco Giavina-Bianchi Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "13/01/2025", "fim": "22/02/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Anna Sara Shafferman Levin", "(R) Berenice Bilharinho de Mendon\u00e7a", "(R) Edna Regina Nakandakare", "(R) Eduardo Ferreira Borba Neto", "(R) Elvira Deolinda Rodrigues Pereira Velloso", "(R) Jorge Elias Kalil Filho", "(R) Maria Lucia Cardillo Correa Giannella", "(R) Pedro Francisco Giavina-Bianchi Junior"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Anna Sara Shafferman Levin", "(R) Berenice Bilharinho de Mendon\u00e7a", "(R) Edna Regina Nakandakare", "(R) Elvira Deolinda Rodrigues Pereira Velloso", "(R) Jorge Elias Kalil Filho", "(R) Maria Lucia Cardillo Correa Giannella", "(R) Pedro Francisco Giavina-Bianchi Junior"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Anna Sara Shafferman Levin", "(R) Berenice Bilharinho de Mendon\u00e7a", "(R) Edna Regina Nakandakare", "(R) Eduardo Ferreira Borba Neto", "(R) Elvira Deolinda Rodrigues Pereira Velloso", "(R) Jorge Elias Kalil Filho", "(R) Maria Lucia Cardillo Correa Giannella", "(R) Pedro Francisco Giavina-Bianchi Junior"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Anna Sara Shafferman Levin", "(R) Berenice Bilharinho de Mendon\u00e7a", "(R) Edna Regina Nakandakare", "(R) Eduardo Ferreira Borba Neto", "(R) Elvira Deolinda Rodrigues Pereira Velloso", "(R) Jorge Elias Kalil Filho", "(R) Maria Lucia Cardillo Correa Giannella", "(R) Pedro Francisco Giavina-Bianchi Junior"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Anna Sara Shafferman Levin", "(R) Berenice Bilharinho de Mendon\u00e7a", "(R) Edna Regina Nakandakare", "(R) Eduardo Ferreira Borba Neto", "(R) Elvira Deolinda Rodrigues Pereira Velloso", "(R) Jorge Elias Kalil Filho", "(R) Maria Lucia Cardillo Correa Giannella", "(R) Pedro Francisco Giavina-Bianchi Junior"]}, {"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Anna Sara Shafferman Levin", "(R) Berenice Bilharinho de Mendon\u00e7a", "(R) Edna Regina Nakandakare", "(R) Eduardo Ferreira Borba Neto", "(R) Elvira Deolinda Rodrigues Pereira Velloso", "(R) Jorge Elias Kalil Filho", "(R) Maria Lucia Cardillo Correa Giannella", "(R) Pedro Francisco Giavina-Bianchi Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025106", "inicio": "24/02/2025", "fim": "05/04/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Anna Sara Shafferman Levin", "(R) Berenice Bilharinho de Mendon\u00e7a", "(R) Edna Regina Nakandakare", "(R) Eduardo Ferreira Borba Neto", "(R) Elvira Deolinda Rodrigues Pereira Velloso", "(R) Jorge Elias Kalil Filho", "(R) Maria Lucia Cardillo Correa Giannella", "(R) Pedro Francisco Giavina-Bianchi Junior"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Anna Sara Shafferman Levin", "(R) Berenice Bilharinho de Mendon\u00e7a", "(R) Edna Regina Nakandakare", "(R) Elvira Deolinda Rodrigues Pereira Velloso", "(R) Jorge Elias Kalil Filho", "(R) Pedro Francisco Giavina-Bianchi Junior"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Anna Sara Shafferman Levin", "(R) Berenice Bilharinho de Mendon\u00e7a", "(R) Edna Regina Nakandakare", "(R) Eduardo Ferreira Borba Neto", "(R) Elvira Deolinda Rodrigues Pereira Velloso", "(R) Jorge Elias Kalil Filho", "(R) Maria Lucia Cardillo Correa Giannella", "(R) Pedro Francisco Giavina-Bianchi Junior"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Anna Sara Shafferman Levin", "(R) Berenice Bilharinho de Mendon\u00e7a", "(R) Edna Regina Nakandakare", "(R) Eduardo Ferreira Borba Neto", "(R) Elvira Deolinda Rodrigues Pereira Velloso", "(R) Jorge Elias Kalil Filho", "(R) Maria Lucia Cardillo Correa Giannella", "(R) Pedro Francisco Giavina-Bianchi Junior"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Anna Sara Shafferman Levin", "(R) Berenice Bilharinho de Mendon\u00e7a", "(R) Edna Regina Nakandakare", "(R) Eduardo Ferreira Borba Neto", "(R) Elvira Deolinda Rodrigues Pereira Velloso", "(R) Jorge Elias Kalil Filho", "(R) Maria Lucia Cardillo Correa Giannella", "(R) Pedro Francisco Giavina-Bianchi Junior"]}, {"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Anna Sara Shafferman Levin", "(R) Berenice Bilharinho de Mendon\u00e7a", "(R) Edna Regina Nakandakare", "(R) Eduardo Ferreira Borba Neto", "(R) Elvira Deolinda Rodrigues Pereira Velloso", "(R) Jorge Elias Kalil Filho", "(R) Maria Lucia Cardillo Correa Giannella", "(R) Pedro Francisco Giavina-Bianchi Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025107", "inicio": "07/04/2025", "fim": "17/05/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Anna Sara Shafferman Levin", "(R) Berenice Bilharinho de Mendon\u00e7a", "(R) Edna Regina Nakandakare", "(R) Eduardo Ferreira Borba Neto", "(R) Elvira Deolinda Rodrigues Pereira Velloso", "(R) Jorge Elias Kalil Filho", "(R) Maria Lucia Cardillo Correa Giannella", "(R) Pedro Francisco Giavina-Bianchi Junior"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Anna Sara Shafferman Levin", "(R) Berenice Bilharinho de Mendon\u00e7a", "(R) Edna Regina Nakandakare", "(R) Elvira Deolinda Rodrigues Pereira Velloso", "(R) Jorge Elias Kalil Filho", "(R) Pedro Francisco Giavina-Bianchi Junior"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Anna Sara Shafferman Levin", "(R) Berenice Bilharinho de Mendon\u00e7a", "(R) Edna Regina Nakandakare", "(R) Eduardo Ferreira Borba Neto", "(R) Elvira Deolinda Rodrigues Pereira Velloso", "(R) Jorge Elias Kalil Filho", "(R) Maria Lucia Cardillo Correa Giannella", "(R) Pedro Francisco Giavina-Bianchi Junior"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Anna Sara Shafferman Levin", "(R) Berenice Bilharinho de Mendon\u00e7a", "(R) Edna Regina Nakandakare", "(R) Eduardo Ferreira Borba Neto", "(R) Elvira Deolinda Rodrigues Pereira Velloso", "(R) Jorge Elias Kalil Filho", "(R) Maria Lucia Cardillo Correa Giannella", "(R) Pedro Francisco Giavina-Bianchi Junior"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Anna Sara Shafferman Levin", "(R) Berenice Bilharinho de Mendon\u00e7a", "(R) Edna Regina Nakandakare", "(R) Eduardo Ferreira Borba Neto", "(R) Elvira Deolinda Rodrigues Pereira Velloso", "(R) Jorge Elias Kalil Filho", "(R) Maria Lucia Cardillo Correa Giannella", "(R) Pedro Francisco Giavina-Bianchi Junior"]}, {"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Anna Sara Shafferman Levin", "(R) Berenice Bilharinho de Mendon\u00e7a", "(R) Edna Regina Nakandakare", "(R) Eduardo Ferreira Borba Neto", "(R) Elvira Deolinda Rodrigues Pereira Velloso", "(R) Jorge Elias Kalil Filho", "(R) Maria Lucia Cardillo Correa Giannella", "(R) Pedro Francisco Giavina-Bianchi Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}