{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Medicina", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MSP5206", "nome": "Est\u00e1gio Integrado em Clinica M\u00e9dica", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 8, "objetivos": "Compet\u00eancias gerais: Colaborador, Comunicador, Cuidador, Gestor/L\u00edder, Profissional, Estudioso, Defensor da sa\u00fade (Health advocate).", "programa_resumido": "1) Discuss\u00e3o de Terap\u00eautica Cl\u00ednica, desenvolvida atrav\u00e9s da discuss\u00e3o de casos cl\u00ednicos sobre as patologias mais prevalentes a n\u00edvel ambulatorial e de enfermaria, com bibliografia previamente fornecida. Ser\u00e3o abordados os seguintes temas: \n          - Hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica\n          - Diabetes mellitus\n          - S\u00edndrome metab\u00f3lica\n          - Insufici\u00eancia card\u00edaca\n          - Asma e DPOC\n          - Cefaleias\n          - Consulta de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade\n          - Profilaxia para tromboembolismo venoso.\n\n2) Treinamento no laborat\u00f3rio de habilidades: orienta\u00e7\u00f5es ao paciente com diabetes mellitus e ao paciente com asma/DPOC, tipos de dispositivos de oxig\u00eanio, pun\u00e7\u00e3o de ascite,  toracocentese e USG point-of-care.\n\n3) Atividades pr\u00e1ticas de atendimento em ambulat\u00f3rio (Cl\u00ednica M\u00e9dica e Geriatria), enfermaria (Cl\u00ednica M\u00e9dica e Cuidados Paliativos) e interconsulta (Cuidados Paliativos).\n\n4) Curso de Interpreta\u00e7\u00e3o de Eletrocardiograma (aulas te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas).\n          - ECG Normal\n          - Sobrecargas\n          - Bloqueios de Ramo\n          - ECG no infarto do mioc\u00e1rdio\n          - Taquiarritmias\n          -  Bradiarritmias\n          - ECG no Hospital Geral\n\n5) Temas de Radiologia, sob forma de discuss\u00e3o de casos no seguinte formato:\n          - Hist\u00f3ria cl\u00ednica resumida, trazida pelos internos do grupo, sendo que o caso n\u00e3o \u00e9 conhecido dos outros colegas ou dos professores, enriquecendo a discuss\u00e3o em tempo real.\n          - Formula\u00e7\u00e3o de hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas.\n          - Planejamento de investiga\u00e7\u00e3o laboratorial ou de imagem.\n          - Avalia\u00e7\u00e3o dos resultados.\n          - Filtragem das hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas, caso n\u00e3o haja diagn\u00f3stico definitivo.\n          - Fechamento do caso com condutas e resultados.\n\n6) Rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-paciente.", "turmas": [{"codigo": "2025104", "inicio": "13/01/2025", "fim": "22/02/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Giovanni Guido Cerri", "(R) Iolanda de F\u00e1tima Lopes Calvo Tib\u00e9rio"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Giovanni Guido Cerri", "(R) Iolanda de F\u00e1tima Lopes Calvo Tib\u00e9rio"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Giovanni Guido Cerri", "(R) Iolanda de F\u00e1tima Lopes Calvo Tib\u00e9rio"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Giovanni Guido Cerri", "(R) Iolanda de F\u00e1tima Lopes Calvo Tib\u00e9rio"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Giovanni Guido Cerri", "(R) Iolanda de F\u00e1tima Lopes Calvo Tib\u00e9rio"]}, {"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Giovanni Guido Cerri", "(R) Iolanda de F\u00e1tima Lopes Calvo Tib\u00e9rio", "(R) Milton de Arruda Martins"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "05/04/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Giovanni Guido Cerri", "(R) Iolanda de F\u00e1tima Lopes Calvo Tib\u00e9rio"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Giovanni Guido Cerri", "(R) Iolanda de F\u00e1tima Lopes Calvo Tib\u00e9rio"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Giovanni Guido Cerri", "(R) Iolanda de F\u00e1tima Lopes Calvo Tib\u00e9rio"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Giovanni Guido Cerri", "(R) Iolanda de F\u00e1tima Lopes Calvo Tib\u00e9rio"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Giovanni Guido Cerri", "(R) Iolanda de F\u00e1tima Lopes Calvo Tib\u00e9rio"]}, {"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Giovanni Guido Cerri", "(R) Iolanda de F\u00e1tima Lopes Calvo Tib\u00e9rio", "(R) Milton de Arruda Martins"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025106", "inicio": "07/04/2025", "fim": "17/05/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Giovanni Guido Cerri", "(R) Iolanda de F\u00e1tima Lopes Calvo Tib\u00e9rio"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Giovanni Guido Cerri", "(R) Iolanda de F\u00e1tima Lopes Calvo Tib\u00e9rio"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Giovanni Guido Cerri", "(R) Iolanda de F\u00e1tima Lopes Calvo Tib\u00e9rio"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Giovanni Guido Cerri", "(R) Iolanda de F\u00e1tima Lopes Calvo Tib\u00e9rio"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Giovanni Guido Cerri", "(R) Iolanda de F\u00e1tima Lopes Calvo Tib\u00e9rio"]}, {"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Giovanni Guido Cerri", "(R) Iolanda de F\u00e1tima Lopes Calvo Tib\u00e9rio", "(R) Milton de Arruda Martins"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025107", "inicio": "19/05/2025", "fim": "28/05/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Giovanni Guido Cerri", "(R) Iolanda de F\u00e1tima Lopes Calvo Tib\u00e9rio"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Giovanni Guido Cerri", "(R) Iolanda de F\u00e1tima Lopes Calvo Tib\u00e9rio"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Giovanni Guido Cerri", "(R) Iolanda de F\u00e1tima Lopes Calvo Tib\u00e9rio"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Giovanni Guido Cerri", "(R) Iolanda de F\u00e1tima Lopes Calvo Tib\u00e9rio"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Giovanni Guido Cerri", "(R) Iolanda de F\u00e1tima Lopes Calvo Tib\u00e9rio"]}, {"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Giovanni Guido Cerri", "(R) Iolanda de F\u00e1tima Lopes Calvo Tib\u00e9rio", "(R) Milton de Arruda Martins"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}