{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Medicina", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MSP5203", "nome": "Est\u00e1gio Integrado em Pediatria I", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 8, "objetivos": "Pediatria\nCompet\u00eancias gerais: Colaborador, Comunicador, Cuidador, Gestor/L\u00edder, Profissional, Estudioso, Defensor da sa\u00fade (Health advocate)\n\n\nPediatria, Neonatologia \nCompet\u00eancias gerais: Colaborador, Comunicador, Cuidador, Profissional, Estudioso, Defensor da sa\u00fade (Health advocate)", "programa_resumido": "Pediatria\nO conte\u00fado te\u00f3rico do curso ser\u00e1 ministrado atrav\u00e9s de v\u00eddeo aulas (atividade ass\u00edncrona), dispon\u00edveis em plataformas online, al\u00e9m de discuss\u00f5es de casos cl\u00ednicos e artigos cient\u00edficos realizados na forma de plataforma online s\u00edncrona ou presencial. Cada semana o aluno ter\u00e1 uma programa\u00e7\u00e3o te\u00f3rica a ser estudada para a discuss\u00e3o no per\u00edodo da tarde. Nesta atividade \u00e9 essencial que o aluno estude os assuntos previamente para participarem da discuss\u00e3o.\n\nBronquiolite viral aguda; Pneumonia e complica\u00e7\u00f5es; Crise asm\u00e1tica e lactente sibilante; Meningite; Infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio ; Febre sem sinais localizat\u00f3rios; Diarreia aguda e desidrata\u00e7\u00e3o; Antibioticoterapia em pediatria; Infec\u00e7\u00f5es osteoarticular ;Infec\u00e7\u00f5es de partes moles; Doen\u00e7as exantem\u00e1ticas; Arboviroses; Tuberculose na Inf\u00e2ncia;\n\nAs quartas-feiras ser\u00e3o realizadas simula\u00e7\u00f5es real\u00edsticas no per\u00edodo  da manh\u00e3 no Laborat\u00f3rio de Habilidades do Hospital Universit\u00e1rio. Os temas \u00e0 serem discutidos ser\u00e3o:\nAbordagem sistem\u00e1tica da crian\u00e7a gravemente enferma; Parada cardiorrespirat\u00f3ria; Crises Convulsivas; Traumatismo cranioencef\u00e1lico.\n\n\nPediatria, Neonatologia \nClassifica\u00e7\u00e3o do Rec\u00e9m nascido; Cuidados com o RN termo e prematuro; Asfixia perinatal; Reanima\u00e7\u00e3o em sala de parto; Icter\u00edcia Neonatal; Isoimuniza\u00e7\u00e3o ABO e Rh; Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do RN; dist\u00farbios metab\u00f3licos do RN; Infec\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas; Transi\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o fetal \u00e0 neonatal; Transmiss\u00e3o vertical de hepatite B e HIV; Doen\u00e7a hemorr\u00e1gica; Sepse neonatal; Testes de Triagem Neonatal.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "13/01/2025", "fim": "22/02/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alfredo Elias Gilio"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alfredo Elias Gilio"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alfredo Elias Gilio", "(R) Ana Maria de Ulhoa Escobar"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alfredo Elias Gilio"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alfredo Elias Gilio", "(R) Ana Maria de Ulhoa Escobar"]}, {"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alfredo Elias Gilio", "(R) Ana Maria de Ulhoa Escobar"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "05/04/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alfredo Elias Gilio"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alfredo Elias Gilio"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alfredo Elias Gilio"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alfredo Elias Gilio"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alfredo Elias Gilio"]}, {"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alfredo Elias Gilio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "07/04/2025", "fim": "17/05/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alfredo Elias Gilio"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alfredo Elias Gilio", "(R) Ana Maria de Ulhoa Escobar"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alfredo Elias Gilio", "(R) Ana Maria de Ulhoa Escobar"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alfredo Elias Gilio", "(R) Ana Maria de Ulhoa Escobar"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alfredo Elias Gilio", "(R) Ana Maria de Ulhoa Escobar"]}, {"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alfredo Elias Gilio", "(R) Ana Maria de Ulhoa Escobar"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "19/05/2025", "fim": "28/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alfredo Elias Gilio", "(R) Ana Maria de Ulhoa Escobar"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alfredo Elias Gilio", "(R) Ana Maria de Ulhoa Escobar"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alfredo Elias Gilio", "(R) Ana Maria de Ulhoa Escobar"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alfredo Elias Gilio"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alfredo Elias Gilio", "(R) Ana Maria de Ulhoa Escobar"]}, {"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}