{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Medicina", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MSP6205", "nome": "Est\u00e1gio Integrado em Medicina do Adulto", "creditos_aula": 7, "creditos_trabalho": 16, "objetivos": "Compet\u00eancias gerais: Colaborador, Comunicador, Cuidador, Gestor/L\u00edder, Profissional, Estudioso", "programa_resumido": "Interpreta\u00e7\u00e3o de Gasometria arterial;  ABCDEFG Bundle - Analgesia, seda\u00e7\u00e3o, delirium, fisioterapia, cuidados de equipe multi, sono; Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica parte 1 (monitoriza\u00e7\u00e3o do paciente em VM com oximetria e capnografia - modos ventilatorios - ajuste inicial na VM); Sepse; Ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica parte 2 (mecanica ventilatoria, desmame de VM, SARA, ventila\u00e7\u00e3o do obstruido); Discuss\u00e3o choque e droga vasoativa; Comunica\u00e7\u00e3o na UTI; No\u00e7\u00f5es Gerais de Neuro UTI; Outras discuss\u00f5es - grava\u00e7\u00e3o de assincronias, grava\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o de corrente sangu\u00ednea, discuss\u00e3o de hemodi\u00e1lise; Oficina toracocentese e diagn\u00f3stico de derrame pleural; Oficina de IOT e outros dispositivos de oxigenioterapia; Oficina de coleta de l\u00edquor e diagn\u00f3stico de l\u00edquor;  Oficina de acesso venoso central e press\u00e3o arterial invasiva (Pai); Abordagem diagn\u00f3stica de espirometria, asma e DPOC. Abordagem terap\u00eautica de asma e DPOC; Oficina de paracentese e diagn\u00f3stico de ascite; Oficina de diagn\u00f3stico de eletrocardiograma e radiografia de t\u00f3rax; Oficina de comunica\u00e7\u00e3o de m\u00e1s not\u00edcias; Oficina de insulinoterapia e abordagem diagn\u00f3stica e terap\u00eautica do DM (videoaula).; Discuss\u00e3o te\u00f3rico-pr\u00e1tica diagn\u00f3stica de insufici\u00eancia renal;  Discuss\u00e3o de cuidados paliativos (Defini\u00e7\u00e3o, escalas progn\u00f3sticas, abordagem familiar); Discuss\u00e3o de cuidados paliativos (controles dos principais sintomas); ferramentas para identifica\u00e7\u00e3o de pacientes que se beneficiem de Cuidados Paliativos; Crit\u00e9rios de elegibilidade para Cuidados Paliativos;  Escalas de avalia\u00e7\u00e3o de funcionalidade;  Aspectos \u00e9ticos e legais em Cuidados Paliativos;  Manejo da dispneia em cuidados paliativos;  Dieta em pacientes com dem\u00eancia avan\u00e7ada; Abordagem da dor e manejo de opioides;  Seda\u00e7\u00e3o paliativa; \tVia subcut\u00e2nea;  Comunica\u00e7\u00e3o em Cuidados Paliativos;  Cerco do sil\u00eancio;  Fase final de vida; \u00d3bito em domic\u00edlio versus no hospital; Pr\u00ednc\u00edpios de sutura, anestesia e cirurgia para pequenos procedimentos;  Antibioticoterapia em Cirurgia;  Dor abdominal \u2013 diagn\u00f3stico e tratamento do abdome agudo: apendicite , colecistite cr\u00f4nica e aguda, pancreatite, diverticulite, hemorragia digestiva , neoplasias obstrutivas, e complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s operat\u00f3rias. Reconhecimento dos diversos tipos de abdome agudo;  H\u00e9rnias da parede abdominal; Hemorragia digestiva alta e baixa;  Tumores do trato digestivo;  Doen\u00e7as orificiais; Drenagem de t\u00f3rax (Pneumot\u00f3rax/hemopneumot\u00f3rax e empiema);  Afec\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas da inf\u00e2ncia; Doen\u00e7as da pr\u00f3stata e bexiga;  Urg\u00eancias urol\u00f3gicas;  P\u00e9 diab\u00e9tico e outras les\u00f5es tr\u00f3ficas de membros inferiores;  Princ\u00edpios b\u00e1sicos  do exame prim\u00e1rio e secund\u00e1rio no ATLS;  Cuidados com a traqueostomia;  Diagn\u00f3stico e tratamento da dor lombar;  Fratura de f\u00eamur em idoso; \tFraturas em crian\u00e7as; Fratura exposta;  S\u00edndrome compartimental; Osteomielite e pioartrite;  Atendimento incial ao politraumatizado do ponto de vista ortop\u00e9dico; Bacia inst\u00e1vel; Rinites, rinossinusites e diagn\u00f3stico diferencial da obstru\u00e7\u00e3o nasal; Otites e surdez; Faringotonsilites e suas complica\u00e7\u00f5es; Vertigem; Epistaxe; Dificuldades na comunica\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-paciente e vice-versa; Paciente agressivo e desafiador; Paciente com demandas secund\u00e1rias ao benef\u00edcio terap\u00eautico; Suspeita de vitimiza\u00e7\u00e3o por viol\u00eancia dom\u00e9stica;  Pacientes que fazem parte de minorias \u00e9tnicas, religiosas ou sexuais;  Quanto \u00e0 detec\u00e7\u00e3o de transtornos psiqui\u00e1tricos: Sintomas de quadros de ansiedade (p.ex. transtorno de ansiedade generalizada; transtorno do estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico; transtorno do p\u00e2nico);  Sintomas de quadros depressivos;  Sintomas de quadros de transtorno do humor bipolar;  Sintomas de transtornos do uso de subst\u00e2ncias; Sintomas de esquizofrenia ou outras afec\u00e7\u00f5es delirantes;  Sintomas de d\u00e9ficit cognitivo; Sintomas de transtornos do controle dos impulsos;  Risco de suic\u00eddio, risco de heteroagressividade, comportamentos de risco; Quanto \u00e0 terap\u00eautica dos transtornos psiqui\u00e1tricos;  Terap\u00eautica de transtornos ansiosos e depressivos pelo m\u00e9dico n\u00e3o psiquiatra;  Avalia\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia e efeitos colaterais;  Avalia\u00e7\u00e3o e abordagem da ader\u00eancia ao tratamento;  Quanto a articula\u00e7\u00e3o da Psiquiatria com as demais especialidades e a rede: Contextos de urg\u00eancia em psiquiatria; A interconsulta psiqui\u00e1trica e a integra\u00e7\u00e3o com as outras disciplinas; A inser\u00e7\u00e3o dos cuidados a sa\u00fade mental na rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "13/01/2025", "fim": "05/04/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "07/04/2025", "fim": "28/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}