{"unidade": "Museu Paulista", "departamento": "Museu Paulista", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MUP0104", "nome": "Preserva\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio Cultural no Brasil: Conceitos, Pol\u00edticas P\u00fablicas, Estrat\u00e9gias.", "creditos_aula": 5, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Fornecer aos alunos no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre as estrat\u00e9gias de preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural no Brasil relativas tanto \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es materiais quanto imateriais ou intang\u00edveis, bem como sobre as transforma\u00e7\u00f5es conceituais que balizaram as pol\u00edticas p\u00fablicas de preserva\u00e7\u00e3o, especialmente do tombamento e de cria\u00e7\u00e3o de museus;                                                                                      Abordar os processos hist\u00f3ricos de constru\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas de preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural brasileiro nas esferas federal, estadual e municipal, verificando as varia\u00e7\u00f5es de crit\u00e9rios seletivos e de invent\u00e1rio quanto \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio cultural;                Explicitar contornos ideol\u00f3gicos das pol\u00edticas p\u00fablicas de preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural e suas rela\u00e7\u00f5es com a afirma\u00e7\u00e3o de identidades coletivas no Brasil.", "programa_resumido": "A disciplina aborda a constitui\u00e7\u00e3o de instrumentos brasileiros de preserva\u00e7\u00e3o do patrim6onio cultural, material e imaterial, bem como, os conceitos que nortearam as estrat\u00e9gias de sua prote\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "25/02/2025", "fim": "08/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "LoCal: Edif\u00edcio Hist\u00f3rico - sala de aula do Museu Paulista da USP - Rua: Xavier de Almeida, s/n - Ipiranga - S\u00e3o Paulo- SP", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["David William Aparecido Ribeiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 7, "pendentes": 2, "matriculados": 5, "grupos": {"FFLCH -  para toda a Unidade": {"vagas": 25, "inscritos": 7, "pendentes": 2, "matriculados": 5}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 3, "pendentes": 1, "matriculados": 2, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 20, "inscritos": 3, "pendentes": 1, "matriculados": 2}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}