{"unidade": "Museu Paulista", "departamento": "Museu Paulista", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MUP0101", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o ao Estudo da Cultura Material", "creditos_aula": 5, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Tendo em vista o uso de fontes materiais na produ\u00e7\u00e3o do conhecimento hist\u00f3rico, na disciplina s\u00e3o apresentados os paradigmas te\u00f3ricos e metodol\u00f3gicos que orientam, nas ci\u00eancias humanas, a reflex\u00e3o sobre o lugar da materialidade nas rela\u00e7\u00f5es sociais. Aos alunos s\u00e3o tamb\u00e9m fornecidos estudos de caso que lhes permitam identificar, na bibliografia, o modo de trabalho dos pesquisadores, bem como apropriar-se das ferramentas que os estudos oferecem, possibilitando o uso em suas pr\u00f3prias pesquisas.", "programa_resumido": "Pretende-se apresentar os paradigmas te\u00f3ricos e metodol\u00f3gicos que orientam, nas ci\u00eancias humanas, a reflex\u00e3o sobre o lugar da materialidade nas rela\u00e7\u00f5es sociais. Apesar do significativo aumento de pesquisas relacionadas \u00e0 cultura material, faz-se necess\u00e1rio identificar as especificidades das fontes materiais por meio de discuss\u00f5es epistemol\u00f3gicas e exerc\u00edcios de an\u00e1lise, evitando-se o tratamento ilustrativo, perif\u00e9rico e de vi\u00e9s logoc\u00eantrico, ainda recorrente para esse tipo de documenta\u00e7\u00e3o. Espera-se oferecer aos alunos um quadro amplo, mas seletivo, das experi\u00eancias com as fontes materiais, para que, por meio delas, o aluno se sinta capacitado e estimulado a empreender sua pr\u00f3pria pesquisa. Prop\u00f5e-se como ponto de partida a an\u00e1lise morfol\u00f3gica das fontes materiais e, a partir dela, novas quest\u00f5es que possam lev\u00e1-los a uma melhor articula\u00e7\u00e3o das evid\u00eancias imediatas da documenta\u00e7\u00e3o com suas implica\u00e7\u00f5es nos agenciamentos que tais documentos desempenharam em contextos historicamente definidos.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "25/02/2025", "fim": "08/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Local: Edif\u00edcio Hist\u00f3rico - Sala de Aula do Museu Paulista da USP. Rua: Xavier de Almeida, s/n - Ipiranga", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) V\u00e2nia Carneiro de Carvalho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -  para toda a Unidade": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}