{"unidade": "Faculdade de Odontologia", "departamento": "Cirurg, Prot e Traum Maxilo-faciais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ODC0108", "nome": "Cirurgia Odontol\u00f3gica I", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer compet\u00eancias t\u00e9cnicas para o aprendizado te\u00f3rico e da pr\u00e1tica cir\u00fargica em Odontologia. Habilitar o aluno na pr\u00e1tica da anamnese e planejamento cir\u00fargico odontol\u00f3gico com vis\u00e3o cl\u00ednio-generalista.\nDesenvolver habilidades e atitudes em t\u00e9cnica cir\u00fargica geral e exodontia simples e m\u00faltipla e pr\u00e9-prot\u00e9tica.\n\nPara atender \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o CNE n\u00ba 7, de 18/12/2018, e ao Of\u00edcio PRG/A/030/2023, 60 horas de carga hor\u00e1ria pr\u00e1tica da disciplina est\u00e1 destinada \u00e0 curriculariza\u00e7\u00e3o da extens\u00e3o.", "programa_resumido": "Aprendizado te\u00f3rico e pr\u00e1tico em habilidades e compet\u00eancias em cirurgia odontol\u00f3gica incluindo conhecimentos de proped\u00eautica cl\u00ednica, clinico-cir\u00fargica e de manobras cir\u00fargicas fundamentais, biosseguran\u00e7a e exodontias simples e m\u00faltiplas, por via alveolar e via n\u00e3o alveolar. Incluindo planejamento de preparo cir\u00fargico em uma vis\u00e3o integrada para a reabilita\u00e7\u00e3o morfofuncional odontol\u00f3gica.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "25/02/2025", "fim": "18/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Fernando Melhem Elias", "Andr\u00e9ia Aparecida Traina", "Jos\u00e9 Luiz Piratininga", "Maria Cristina Zindel Deboni", "Mariana Aparecida Brozoski", "Natacha Kalline de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 90, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 90, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251OD", "inicio": "25/02/2025", "fim": "18/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Fernando Melhem Elias", "Andr\u00e9ia Aparecida Traina", "Jos\u00e9 Luiz Piratininga", "Maria Cristina Zindel Deboni", "Mariana Aparecida Brozoski", "Natacha Kalline de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 90, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 90, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}