{"unidade": "Faculdade de Odontologia", "departamento": "Cirurg, Prot e Traum Maxilo-faciais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ODC0322", "nome": "Reabilita\u00e7\u00e3o Maxilo Facial Complexa - M\u00f3dulo Intra-oral (te\u00f3rico, Cl\u00ednico e Laboratorial)", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Difundir a especialidade de reabilita\u00e7\u00e3o maxilo facial entre estudantes de odontologia.Ampliar as possibilidades de mercado de trabalho para graduandos e graduados em odontologia.Difundir as possibilidades de reabilita\u00e7\u00e3o maxilo facial com aux\u00edlio dos implantes osteointegr\u00e1veis, e intera\u00e7\u00e3o entre equipes multidisciplinares.Difundir a especialidade para outros centros, com vistas \u00e0 descentraliza\u00e7\u00e3o de conhecimento e viabiliza\u00e7\u00e3o de curso \u00e0 dist\u00e2ncia.", "programa_resumido": "Possibilitar ao aluno entrar em contato com o paciente portador de grandes perdas maxilo faciais, difundindo a reabilita\u00e7\u00e3o complexa, ampliando as possibilidades de mercado para os alunos.", "turmas": [{"codigo": "20251OP", "inicio": "11/03/2025", "fim": "15/04/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Dorival Pedroso da Silva", "Cleusa Aparecida Campanini Geraldini", "Fernanda Campos de Almeida Carrer"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 6, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2, "grupos": {"FO -  para toda a Unidade": {"vagas": 6, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}