{"unidade": "Faculdade de Odontologia", "departamento": "Estomatologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ODE0307", "nome": "Odontologia para Pacientes com Necessidades Especiais Te\u00f3rica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina de Odontologia para pacientes com necessidades especiais te\u00f3rica tem a finalidade de dar ao estudante a oportunidade de desenvolver conceitos sobre a etiopatogenia das doen\u00e7as sist\u00eamicas que afetam o sistema estomatogn\u00e1tico e vice e versa. Particularmente no \u00e2mbito de doen\u00e7as e condi\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas cr\u00f4nicas, doen\u00e7as gen\u00e9ticas e doen\u00e7as infectocontagiosas, o objetivo \u00e9 integrar os conhecimentos adquiridos durante o curso de Patologia Oral e Maxilofacial e demonstrar sua import\u00e2ncia no contexto de altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas, ampliando a vis\u00e3o cl\u00ednica dos futuros cirurgi\u00f5es dentistas sobre a import\u00e2ncia da sa\u00fade bucal na homeostase do indiv\u00edduo.", "programa_resumido": "Manifesta\u00e7\u00f5es bucais e impacto de doen\u00e7as sist\u00eamicas cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis no manejo odontol\u00f3gico\nDiabetes mellitus\nDoen\u00e7as cardio vasculares \nDoen\u00e7as renais \nHepatopatias\n\nImport\u00e2ncia da odontologia nas doen\u00e7as neuro psicomotoras de impacto na sa\u00fade p\u00fablica\nTranstorno o espectro autista \nS\u00edndrome de Down\nParalisia cerebral \nDist\u00farbios do desenvolvimento relevantes para a odontologia\n\nAspectos estomatol\u00f3gicos de doen\u00e7as infecto contagiosas \nHIV/Aids\nHepatites virais\n\nNeoplasias malignas em cabe\u00e7a e pesco\u00e7o \nManejo do paciente \nTratamento e preven\u00e7\u00e3o das complica\u00e7\u00f5es odontol\u00f3gicas relacionadas a terapias antineopl\u00e1sicas", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "28/02/2025", "fim": "11/04/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Karem Lopez Ortega", "(R) Marina Helena Cury Gallottini", "Fabiana Martins e Martins de Oliveira", "Nathalie Pepe Medeiros de Rezende"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 90, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 90, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "10/05/2025", "fim": "28/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Karem Lopez Ortega", "(R) Marina Helena Cury Gallottini", "Fabiana Martins e Martins de Oliveira", "Nathalie Pepe Medeiros de Rezende"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}