{"unidade": "Faculdade de Odontologia", "departamento": "Estomatologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ODE0300", "nome": "Patologia Geral", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Integrando o Departamento de Estomatologia, o Programa desta Disciplina \u00e9 elaborado visando fornecer, no Curso de Gradua\u00e7\u00e3o de  Odontologia, toda a informa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica sobre os Processos Gerais, bem como entender dentro de cada item os conhecimentos de Patologia Especial Humana de particular  interesse odontol\u00f3gico.Fornecer as bases gerais dos mecanismos de doen\u00e7a, suas diversas apresenta\u00e7\u00f5es como respostas \u00e0     agress\u00e3o, desde regressivos at\u00e9 ativos. Apresentar alguns t\u00f3picos de patologia sist\u00eamica de interesse odontol\u00f3gico.", "programa_resumido": "Hist\u00f3ria e escopo da Patologia. Sa\u00fade e doen\u00e7a. Etiologia e patogenia gerais. Mecanismos gerais de defesa do organismo. Altera\u00e7\u00f5es regressivas e dist\u00farbios do metabolismo celular. Dist\u00farbios circulat\u00f3rios locais. Dist\u00farbios do decrescimento das c\u00e9lulas e dos tecidos-Neoplasia. No\u00e7\u00f5es gerais sobre a patologia do sistema circulat\u00f3rio, sistema urin\u00e1rio, sangue e org\u00e3os hematopoi\u00e9ticos, sistema end\u00f3crino, nutri\u00e7\u00e3o e metabolismo e doen\u00e7as dermatol\u00f3gicas.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "05/02/2025", "fim": "11/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "18:00", "fim": "22:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251ON", "inicio": "05/02/2025", "fim": "23/04/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:30", "fim": "22:30", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}