{"unidade": "Faculdade de Odontologia", "departamento": "Pr\u00f3tese", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ODP0604", "nome": "Pr\u00f3tese Remov\u00edvel I", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Objetivos Gerais : Capacitar o aluno de gradua\u00e7\u00e3o, como cl\u00ednico geral, interagir com asdisciplinas conexas e resolver os problemas de sa\u00fade bucal, reabilitando o paciente com o aux\u00edlio da pr\u00f3tese remov\u00edvel.Objetivos Espec\u00edficos: Proporcionar ao aluno de gradua\u00e7\u00e3o do curso de Odontologia, conhecimentos suficientes para que possa examinar, diagnosticar, planejar, prognosticar e tratar o paciente parcialmente edentado por meio de pr\u00f3tese remov\u00edvel.", "programa_resumido": "Para serem atingidos os objetivos gerais e espec\u00edficos, o programa desenvolvido pela Disciplina de Pr\u00f3tese Remov\u00edvel compreende atividades te\u00f3ricas expositivas, atividades pr\u00e1ticas em laborat\u00f3rio, levantamentos bibliogr\u00e1ficos para semin\u00e1rios e elabora\u00e7\u00f5es de trabalhos escritos, mesas cl\u00ednicas e atividades com atendimento a pacientes.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "27/02/2025", "fim": "26/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Roberto Chaib Stegun", "Bruno Costa", "Marcio Katsuyoshi Mukai", "Maria Luiza Moreira Arantes Frigerio", "Newton Sesma"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 90, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 90, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251OD", "inicio": "27/02/2025", "fim": "26/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Roberto Chaib Stegun", "Bruno Costa", "Maria Luiza Moreira Arantes Frigerio", "Newton Sesma"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 90, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 90, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}