{"unidade": "Faculdade de Odontologia", "departamento": "Pr\u00f3tese", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ODP0602", "nome": "Pr\u00f3tese Total II", "creditos_aula": 10, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Tem como objetivo a conclus\u00e3o do ciclo virtuoso que envolve a avalia\u00e7\u00e3o cr\u00edtica da terap\u00eautica odontol\u00f3gica ao ed\u00eantulo \u0096 aperfei\u00e7oamento das habilidades psico-motoras do aluno \u0096 execu\u00e7\u00e3o de reabilita\u00e7\u00e3o prot\u00e9tica de pacientes ed\u00eantulos e restabelecimento do bin\u00f4mio forma e fun\u00e7\u00e3o na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.\n\nPara atender \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o CNE n\u00ba 7, de 18/12/2018, e ao Of\u00edcio PRG/A/030/2023, 102 horas de carga hor\u00e1ria pr\u00e1tica da disciplina est\u00e1 destinada \u00e0 curriculariza\u00e7\u00e3o da extens\u00e3o.", "programa_resumido": "Visa orientar e ensinar o aluno a avaliar, planejar e executar o atendimento cl\u00ednico dos pacientes edentados totais no que se refere a sua reabilita\u00e7\u00e3o prot\u00e9tica tanto em casos onde os dois arcos se apresentam totalmente edentados como tamb\u00e9m em casos onde h\u00e1 a presen\u00e7a de um dos arcos dentados. Preparar o aluno a identificar e lidar com as condi\u00e7\u00f5es de transi\u00e7\u00e3o de pacientes dentados que necessitam de tratamento reabilitador por pr\u00f3teses totais imediatas. Capacita\u00e7\u00e3o do aluno para a avalia\u00e7\u00e3o e planejamento terap\u00eautico de overdentures (pr\u00f3teses-totais implanto-retidas e mucoso-suportadas). Possibilitar a viv\u00eancia profissional-paciente e o aprendizado do atendimento ergon\u00f4mico ao paciente.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "04/02/2025", "fim": "01/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:30", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Carolina Mayumi Iegami", "Atlas Edson Moleros Nakamae", "Regina Tamaki", "Roger Nishyama"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251ON", "inicio": "07/02/2025", "fim": "04/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "18:30", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Carolina Mayumi Iegami", "Atlas Edson Moleros Nakamae", "Regina Tamaki", "Roger Nishyama"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}