{"unidade": "Faculdade de Odontologia", "departamento": "Odontologia Social", "campus": "Outro", "codigo": "ODS0700", "nome": "Cl\u00ednica Ampliada de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A Disciplina de Cl\u00ednica Ampliada de Promo\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade tem como objetivo convidar o aluno a ampliar seu olhar, para al\u00e9m do t\u00e9cnico, al\u00e9m do biol\u00f3gico e al\u00e9m da assist\u00eancia m\u00e9dico-odontol\u00f3gica restrita ao consult\u00f3rio; odontol\u00f3gico e ao cuidado individual, apresentando ao graduando a complexidade do processo sa\u00fade doen\u00e7a.\nDesenvolver no aluno de compet\u00eancias que permitam uma pr\u00e1tica assistencial pautada nos princ\u00edpios da cidadania, no reconhecimento da autonomia dos usu\u00e1rios, na intera\u00e7\u00e3o com a popula\u00e7\u00e3o e com a equipe de sa\u00fade, na busca de solu\u00e7\u00f5es para os problemas identificados e no envolvimento com os resultados da assist\u00eancia;\nOferecer ao aluno ferramentas que permitam reconhecer a hist\u00f3ria social da doen\u00e7a, iniciando sua compreens\u00e3o sobre o Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (PSF) como modalidade de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade;\nOferecer aos graduandos a oportunidade de amplia\u00e7\u00e3o dos cen\u00e1rios de ensino-aprendizagem e da dura\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica educacional na rede de servi\u00e7os b\u00e1sicos de sa\u00fade; \nPromover o desenvolvimento de habilidades e padr\u00f5es de comportamento voltados para a o envolvimento com os problemas de sa\u00fade da comunidade no plano individual e coletivo e na rela\u00e7\u00e3o profissional/usu\u00e1rio baseada na alteridade e na responsabilidade social;\nDeslocar o eixo central do ensino da ideia exclusiva da doen\u00e7a, incorporando a no\u00e7\u00e3o integralizadora do processo sa\u00fade/doen\u00e7a e da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, com \u00eanfase na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica; \nFavorecer a ado\u00e7\u00e3o de metodologias pedag\u00f3gicas ativas e centradas nos estudantes, visando prepar\u00e1-los para a auto-educa\u00e7\u00e3o permanente num mundo de constante renova\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia; \nEstimular o aluno a ter uma vis\u00e3o cr\u00edtica da realidade, que perceba a import\u00e2ncia social de ser um profissional da sa\u00fade e, portanto, capaz de tomar decis\u00f5es que transformem a realidade para o benef\u00edcio da popula\u00e7\u00e3o; \nAtrav\u00e9s de atividades cl\u00ednicas no territ\u00f3rio do entorno da Cidade Universit\u00e1ria e na cl\u00ednica Odontol\u00f3gica da FOUSP trabalhar e refor\u00e7ar os conceitos abordados em sala de aula; \nEstabelecer, de forma sistem\u00e1tica e auto-sustent\u00e1vel, protocolos de coopera\u00e7\u00e3o entre a FOUSP, as Secretaria Municipais de Sa\u00fade do entorno da Universidade atrav\u00e9s dos gestores municipais do SUS, a Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "A Disciplina de Cl\u00ednica Ampliada de Promo\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade est\u00e1 organizada em m\u00f3dulos, interligados entre si, todos com atividades te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas, denominadas cl\u00ednicas, compondo um conjunto de atividades cl\u00ednicas que no primeiro semestre devem ocorrer no territ\u00f3rio adstrito de unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade de sa\u00fade. J\u00e1 no segundo semestre, as cl\u00ednicas ser\u00e3o em dois cen\u00e1rios distintos, \u00e0 saber: Espa\u00e7os sociais (escolas, creches, igrejas, etc) indicados pela ger\u00eancia das unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade; Cl\u00ednica de Promo\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade alocada nas depend\u00eancias da Cl\u00ednica Odontol\u00f3gica da FOUSP.\nObjetivos: \nA Disciplina de Cl\u00ednica Ampliada de Promo\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade tem como objetivo convidar o aluno a ampliar seu olhar, para al\u00e9m do t\u00e9cnico, al\u00e9m do biol\u00f3gico e al\u00e9m da assist\u00eancia m\u00e9dico-odontol\u00f3gica restrita ao consult\u00f3rio; odontol\u00f3gico e ao cuidado individual, apresentando ao graduando a complexidade do processo sa\u00fade doen\u00e7a.\nDesenvolver no aluno de compet\u00eancias que permitam uma pr\u00e1tica assistencial pautada nos princ\u00edpios da cidadania, no reconhecimento da autonomia dos usu\u00e1rios, na intera\u00e7\u00e3o com a popula\u00e7\u00e3o e com a equipe de sa\u00fade, na busca de solu\u00e7\u00f5es para os problemas identificados e no envolvimento com os resultados da assist\u00eancia;\nOferecer ao aluno ferramentas que permitam reconhecer a hist\u00f3ria social da doen\u00e7a, iniciando sua compreens\u00e3o sobre o a Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) como modalidade de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade;\nOferecer aos graduandos a oportunidade de amplia\u00e7\u00e3o dos cen\u00e1rios de ensino-aprendizagem e da dura\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica educacional na rede de servi\u00e7os b\u00e1sicos de sa\u00fade; \nPromover o desenvolvimento de habilidades e padr\u00f5es de comportamento voltados para a o envolvimento com os problemas de sa\u00fade da comunidade no plano individual e coletivo e na rela\u00e7\u00e3o profissional/usu\u00e1rio baseada na alteridade e na responsabilidade social;\nDeslocar o eixo central do ensino da ideia exclusiva da doen\u00e7a, incorporando a no\u00e7\u00e3o integralizadora do processo sa\u00fade/doen\u00e7a e da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, com \u00eanfase na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica; \nFavorecer a ado\u00e7\u00e3o de metodologias pedag\u00f3gicas ativas e centradas nos estudantes, visando prepar\u00e1-los para a auto-educa\u00e7\u00e3o permanente num mundo de constante renova\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia; \nEstimular o aluno a ter uma vis\u00e3o cr\u00edtica da realidade, que perceba a import\u00e2ncia social de ser um profissional da sa\u00fade e, portanto, capaz de tomar decis\u00f5es que transformem a realidade para o benef\u00edcio da popula\u00e7\u00e3o; \nAtrav\u00e9s de atividades cl\u00ednicas no territ\u00f3rio trabalhar e refor\u00e7ar os conceitos abordados em sala de aula; \nEstabelecer, de forma sistem\u00e1tica e auto-sustent\u00e1vel, protocolos de coopera\u00e7\u00e3o entre a FOUSP, as Secretarias Municipais de Sa\u00fade atrav\u00e9s dos gestores municipais, a Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.", "turmas": []}