{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia de Constru\u00e7\u00e3o Civil", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PCC0201", "nome": "Geometria Descritiva", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Compreender a teoria sobre as proje\u00e7\u00f5es e perceber as conseq\u00fc\u00eancias da aplica\u00e7\u00e3o dela na obten\u00e7\u00e3o de representa\u00e7\u00f5es utilizadas habitualmente na comunica\u00e7\u00e3o de dados espaciais no ambiente t\u00e9cnico; Experimentar a aplica\u00e7\u00e3o da teoria das proje\u00e7\u00f5es em exerc\u00edcios de complexidade variada. Isso se far\u00e1 atrav\u00e9s dos usos dos m\u00e9todos mais comumente utilizados ou os mais adaptados ao tipo de racioc\u00ednio e/ou habilidade desejada ao profissional de arquitetura; Desenvolver crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo mais eficiente e vantajoso para conseguir produzir uma representa\u00e7\u00e3o que comunique com a clareza adequada a solu\u00e7\u00e3o de problemas geom\u00e9trico-espaciais; Encontrar-se apto a desenvolver a sua capacidade de interpreta\u00e7\u00e3o e de solu\u00e7\u00e3o de problemas espaciais nas demais disciplinas do curso, usando m\u00e9todos b\u00e1sicos e avan\u00e7ados.", "programa_resumido": "Ponto, reta, plano, interse\u00e7\u00f5es destes elementos, rota\u00e7\u00e3o, mudan\u00e7a de plano, perspectivas cil\u00edndricas e c\u00f4nicas, e aplica\u00e7\u00f5es das perspectivas em sombras.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Fernando Akira Kurokawa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Cheng Liang Yee"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Fernando Akira Kurokawa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Cheng Liang Yee"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}