{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia de Constru\u00e7\u00e3o Civil", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PCC3100", "nome": "Representa\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica para Projeto", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Desenvolver conhecimentos e habilidades do aluno ligadas ao uso de representa\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas tradicionais e avan\u00e7adas e ferramentas gr\u00e1ficas para projetos de engenharia, especialmente a modelagem tridimensional. Fomentar a criatividade e o racioc\u00ednio. Incentivar e desenvolver a capacidade de trabalho em equipe e lideran\u00e7a. Desenvolver a express\u00e3o gr\u00e1fica.", "programa_resumido": "Vistas Ortogr\u00e1ficas e Perspectivas; Modelagem 3D e aplica\u00e7\u00f5es; Prototipagem R\u00e1pida.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "DISCIPLINAS DESTINADA A ALUNOS INGRESSANTES. \nVETERANOS DEVER\u00c3O SE INSCREVER POR REQUERIMENTO DURANTE A RETIFICA\u00c7\u00c3O DE MATRICULA.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Eduardo Toledo Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "DISCIPLINAS DESTINADA A ALUNOS INGRESSANTES. \nVETERANOS DEVER\u00c3O SE INSCREVER POR REQUERIMENTO DURANTE A RETIFICA\u00c7\u00c3O DE MATRICULA.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) S\u00e9rgio Leal Ferreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "DISCIPLINAS DESTINADA A ALUNOS INGRESSANTES. \nVETERANOS DEVER\u00c3O SE INSCREVER POR REQUERIMENTO DURANTE A RETIFICA\u00c7\u00c3O DE MATRICULA.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "16:40", "professores": ["(R) Eduardo Toledo Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "DISCIPLINAS DESTINADA A ALUNOS INGRESSANTES. \nVETERANOS DEVER\u00c3O SE INSCREVER POR REQUERIMENTO DURANTE A RETIFICA\u00c7\u00c3O DE MATRICULA.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "16:40", "professores": ["(R) S\u00e9rgio Leal Ferreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "DISCIPLINAS DESTINADA A ALUNOS INGRESSANTES. \nVETERANOS DEVER\u00c3O SE INSCREVER POR REQUERIMENTO DURANTE A RETIFICA\u00c7\u00c3O DE MATRICULA.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:20", "fim": "11:00", "professores": ["Cheng Liang Yee"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025106", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "DISCIPLINAS DESTINADA A ALUNOS INGRESSANTES. \nVETERANOS DEVER\u00c3O SE INSCREVER POR REQUERIMENTO DURANTE A RETIFICA\u00c7\u00c3O DE MATRICULA.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:20", "fim": "11:00", "professores": ["Joao Roberto Diego Petreche"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025107", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "DISCIPLINAS DESTINADA A ALUNOS INGRESSANTES. \nVETERANOS DEVER\u00c3O SE INSCREVER POR REQUERIMENTO DURANTE A RETIFICA\u00c7\u00c3O DE MATRICULA.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:40", "professores": ["(R) Eduardo Toledo Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025108", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "DISCIPLINAS DESTINADA A ALUNOS INGRESSANTES. \nVETERANOS DEVER\u00c3O SE INSCREVER POR REQUERIMENTO DURANTE A RETIFICA\u00c7\u00c3O DE MATRICULA.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:40", "professores": ["Joao Roberto Diego Petreche"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025109", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "DISCIPLINAS DESTINADA A ALUNOS INGRESSANTES. \nVETERANOS DEVER\u00c3O SE INSCREVER POR REQUERIMENTO DURANTE A RETIFICA\u00c7\u00c3O DE MATRICULA.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:20", "fim": "11:00", "professores": ["Fabiano Rogerio Corr\u00eaa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025110", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "DISCIPLINAS DESTINADA A ALUNOS INGRESSANTES. \nVETERANOS DEVER\u00c3O SE INSCREVER POR REQUERIMENTO DURANTE A RETIFICA\u00c7\u00c3O DE MATRICULA.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) S\u00e9rgio Leal Ferreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "DISCIPLINAS DESTINADA A ALUNOS INGRESSANTES. \nVETERANOS DEVER\u00c3O SE INSCREVER POR REQUERIMENTO DURANTE A RETIFICA\u00c7\u00c3O DE MATRICULA.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:40", "professores": ["(R) S\u00e9rgio Leal Ferreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "DISCIPLINAS DESTINADA A ALUNOS INGRESSANTES. \nVETERANOS DEVER\u00c3O SE INSCREVER POR REQUERIMENTO DURANTE A RETIFICA\u00c7\u00c3O DE MATRICULA.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:40", "professores": ["Fabiano Rogerio Corr\u00eaa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025113", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "DISCIPLINAS DESTINADA A ALUNOS INGRESSANTES. \nVETERANOS DEVER\u00c3O SE INSCREVER POR REQUERIMENTO DURANTE A RETIFICA\u00c7\u00c3O DE MATRICULA.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:20", "fim": "11:00", "professores": ["Elsa V\u00e1squez Alvarez"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025114", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "DISCIPLINAS DESTINADA A ALUNOS INGRESSANTES. \nVETERANOS DEVER\u00c3O SE INSCREVER POR REQUERIMENTO DURANTE A RETIFICA\u00c7\u00c3O DE MATRICULA.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:40", "professores": ["Joao Roberto Diego Petreche"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025115", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "DISCIPLINAS DESTINADA A ALUNOS INGRESSANTES. \nVETERANOS DEVER\u00c3O SE INSCREVER POR REQUERIMENTO DURANTE A RETIFICA\u00c7\u00c3O DE MATRICULA.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:40", "professores": ["(R) Eduardo Toledo Santos", "(R) S\u00e9rgio Leal Ferreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025116", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "DISCIPLINAS DESTINADA A ALUNOS INGRESSANTES. \nVETERANOS DEVER\u00c3O SE INSCREVER POR REQUERIMENTO DURANTE A RETIFICA\u00c7\u00c3O DE MATRICULA.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:40", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025117", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "DISCIPLINAS DESTINADA A ALUNOS INGRESSANTES. \nVETERANOS DEVER\u00c3O SE INSCREVER POR REQUERIMENTO DURANTE A RETIFICA\u00c7\u00c3O DE MATRICULA.", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:20", "fim": "11:00", "professores": ["Cheng Liang Yee"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025118", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "DISCIPLINAS DESTINADA A ALUNOS INGRESSANTES. \nVETERANOS DEVER\u00c3O SE INSCREVER POR REQUERIMENTO DURANTE A RETIFICA\u00c7\u00c3O DE MATRICULA.", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:20", "fim": "11:00", "professores": ["Joao Roberto Diego Petreche"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025119", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "DISCIPLINAS DESTINADA A ALUNOS INGRESSANTES. \nVETERANOS DEVER\u00c3O SE INSCREVER POR REQUERIMENTO DURANTE A RETIFICA\u00c7\u00c3O DE MATRICULA.", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "16:40", "professores": ["Fabiano Rogerio Corr\u00eaa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025120", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "DISCIPLINAS DESTINADA A ALUNOS INGRESSANTES. VETERANOS DEVER\u00c3O SE INSCREVER POR REQUERIMENTO DURANTE A RETIFICA\u00c7\u00c3O DE MATRICULA.", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "16:40", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}