{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia de Constru\u00e7\u00e3o Civil", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PCC3503", "nome": "T\u00f3picos Especiais de Tecnologia e Gest\u00e3o de Obras de Infraestrutura", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Considerando a gest\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de obras por empresas construtoras, capacitar os alunos a:\n1. Compreender as particularidades das obras de constru\u00e7\u00e3o pesada e aplicar o processo de formula\u00e7\u00e3o de editais de licita\u00e7\u00e3o, proporcionando aos futuros profissionais de Engenharia Civil a forma\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria \u00e0 sua atua\u00e7\u00e3o nesse subsetor da Constru\u00e7\u00e3o Civil.\n2. Compreender o processo de forma\u00e7\u00e3o de um edital p\u00fablico.\n3. Formularem editais de licita\u00e7\u00e3o.\n4. Compreenderem as diferen\u00e7as entre poss\u00edveis formas de contrata\u00e7\u00e3o.\n5. Compreender o processo de forma\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o.\n6. Compreender o conceito de pacotes de servi\u00e7o em uma estrutura anal\u00edtica de projetos.\n7. Compreenderem a rela\u00e7\u00e3o de depend\u00eancia entre a diferentes atividades produtivas.\n8. Compreender e aplicar os conhecimentos sobre m\u00e9todos construtivos e equipamentos.\n9. Desenvolver a habilidade de trabalho em equipe, comunica\u00e7\u00e3o e elabora\u00e7\u00e3o de apresenta\u00e7\u00f5es, aprimorando valores de lideran\u00e7a e responsabilidade profissional e \u00e9tica.", "programa_resumido": "Caracter\u00edsticas de obras de constru\u00e7\u00e3o pesada. Processo de contrata\u00e7\u00e3o de obras de constru\u00e7\u00e3o pesada. Organiza\u00e7\u00e3o das empresas de constru\u00e7\u00e3o pesada. Conceitos de planejamento - desmembramento de um projeto em pacotes de servi\u00e7o e rela\u00e7\u00e3o de depend\u00eancia entre atividades. Or\u00e7amentos \u2013 composi\u00e7\u00f5es unit\u00e1rias e o processo de forma\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os em obras de constru\u00e7\u00e3o pesada. Formula\u00e7\u00e3o de editais p\u00fablicos \u2013 desenvolvimento de requisitos de qualifica\u00e7\u00e3o, escopo do servi\u00e7o e planejamento f\u00edsico financeiro.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "05 DAS VAGAS ELETIVAS S\u00c3O RESERVADAS PARA OS ALUNOS DA FAU QUE PARTICIPAM DO PROGRAMA DE DUPLA FORMA\u00c7\u00c3O, AS DEMAIS S\u00c3O PARA OS ALUNOS DO M\u00d3DULO DE CONSTRU\u00c7\u00c3O CIVIL.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "07:30", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Fl\u00e1vio Leal Maranh\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP -  para toda a Unidade": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FAU - Dupla Forma\u00e7\u00e3o FAU - EP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP -  para toda a Unidade - s\u00f3 EC-3": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}