{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia de Constru\u00e7\u00e3o Civil", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PCC3526", "nome": "Conserva\u00e7\u00e3o e Uso Racional da \u00c1gua", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Capacitar o aluno para atuar nas \u00e1reas de projeto e opera\u00e7\u00e3o de sistemas prediais com a utiliza\u00e7\u00e3o de conceitos e ferramentas de gest\u00e3o da oferta e da demanda de \u00e1gua em edif\u00edcios.", "programa_resumido": "Gest\u00e3o da \u00e1gua em edif\u00edcios sob dois enfoques: demanda e oferta na implanta\u00e7\u00e3o de programas de conserva\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e uso racional da \u00e1gua.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "05 DAS VAGAS ELETIVAS S\u00c3O RESERVADAS PARA OS ALUNOS DA FAU QUE PARTICIPAM DO PROGRAMA DE DUPLA FORMA\u00c7\u00c3O, AS DEMAIS S\u00c3O PARA OS ALUNOS DO M\u00d3DULO DE CONSTRU\u00c7\u00c3O CIVIL.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["(R) L\u00facia Helena de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP -  para toda a Unidade": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FAU - Dupla Forma\u00e7\u00e3o FAU - EP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP -  para toda a Unidade - s\u00f3 EC-3": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}