{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia de Comp e Sist Digitais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PCS3829", "nome": "Cria\u00e7\u00e3o e Administra\u00e7\u00e3o de Empresas de Computa\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Estimular e instrumentar o empreendedorismo. Apresentar aos alunos os conceitos e instrumentos b\u00e1sicos para a cria\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de uma empresa de computa\u00e7\u00e3o no mercado brasileiro. Conceitos e teorias ser\u00e3o refor\u00e7ados por trabalho em grupo de cria\u00e7\u00e3o simulada de empresa na \u00e1rea de computa\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "Esta \u00e9 uma disciplina b\u00e1sica voltada aos alunos que pretendem criar a pr\u00f3pria empresa ao se formarem. Ele foca nas principais quest\u00f5es estrat\u00e9gicas, administrativas e pol\u00edticas enfrentadas por um empreendedor ao come\u00e7ar uma nova empresa. \nNesta disciplina, existe um assunto para cada semana, previamente definido com material de estudo indicado. As aulas s\u00e3o divididas em duas metades, de cerca de duas horas cada. O calend\u00e1rio fornecido apresenta o nome dos convidados e descreve o t\u00f3pico de estudo da semana.", "turmas": [{"codigo": "2025150", "inicio": "06/01/2025", "fim": "17/04/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Per\u00edodo de oferecimento: JANEIRO a ABRIL.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Edson Fregni"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP -  para toda a Unidade": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (Reformulado)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}