{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia de Comp e Sist Digitais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PCS3635", "nome": "Laborat\u00f3rio Digital I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Desenvolvimento de projetos com circuitos digitais simples. Observa\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica e montagem com dispositivos de eletr\u00f4nica digital (FPGA e componentes discretos). Treinamento em depura\u00e7\u00e3o. Familiariza\u00e7\u00e3o com instrumenta\u00e7\u00e3o de bancada. Treinamento de trabalhos em grupo. Aprendizado dos processos de documenta\u00e7\u00e3o de circuitos digitais.", "programa_resumido": "Experi\u00eancias pr\u00e1ticas sobre: Projeto e implementa\u00e7\u00e3o de projetos de sistemas digitais simples, incluindo aspectos de interfaceamento com sistemas anal\u00f3gicos. Aplica\u00e7\u00e3o da metodologia de projeto estruturado na implementa\u00e7\u00e3o de sistemas digitais com l\u00f3gica program\u00e1vel. Blocos combinat\u00f3rios. Blocos sequenciais. Mem\u00f3rias. Uso de linguagens de descri\u00e7\u00e3o de hardware. Introdu\u00e7\u00e3o a ferramentas de projeto e simula\u00e7\u00e3o de sistemas digitais. A partir de 2025: Especifica\u00e7\u00e3o de requisitos, projeto e prototipa\u00e7\u00e3o de um produto compat\u00edvel com atividades extensionistas.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "06/01/2025", "fim": "17/04/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:20", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Edson Toshimi Midorikawa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 14, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 13, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "06/01/2025", "fim": "17/04/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:20", "fim": "12:00", "professores": ["Reginaldo Arakaki"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 14, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 11, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "06/01/2025", "fim": "17/04/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:20", "fim": "12:00", "professores": ["Antonio Vieira da Silva Neto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 14, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 13, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "06/01/2025", "fim": "17/04/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:20", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Edson Toshimi Midorikawa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 14, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 14, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "06/01/2025", "fim": "17/04/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:20", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Paulo Sergio Cugnasca"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 14, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 14, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025106", "inicio": "06/01/2025", "fim": "17/04/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:20", "fim": "12:00", "professores": ["Reginaldo Arakaki"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 15, "grupos": {}}}}]}