{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia de Energia e Automa\u00e7\u00e3o El\u00e9tricas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PEA3401", "nome": "Laborat\u00f3rio de Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina envolve a constitui\u00e7\u00e3o de um projeto de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, verifica\u00e7\u00e3o experimental de conceitos importantes em eletricidade e eletrot\u00e9cnica, dimensionamento e opera\u00e7\u00e3o de dispositivos de prote\u00e7\u00e3o, funcionamento de circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados, funcionamento de instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica residencial e desenvolvimento de projeto de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas.\n\nO estudante deve ser capaz de:\n\n1. Analisar o comportamento t\u00e9rmico de condutores el\u00e9tricos e o funcionamento de disjuntores\ntermomagn\u00e9ticos, identificando os fatores que influenciam a seguran\u00e7a e a efici\u00eancia dos sistemas\nel\u00e9tricos, para aplicar medidas corretivas adequadas em projetos de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas.\n\n2. Aplicar conhecimentos de simbologia el\u00e9trica e normas t\u00e9cnicas em projetos reduzidos de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, desenvolvendo habilidades pr\u00e1ticas na execu\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o de projetos\nel\u00e9tricos conforme padr\u00f5es estabelecidos.\n\n3. Conceber e avaliar projetos de luminot\u00e9cnica e sistemas el\u00e9tricos em edifica\u00e7\u00f5es, garantindo que\nsejam tecnicamente vi\u00e1veis e estejam em conformidade com os requisitos de efici\u00eancia energ\u00e9tica e\nnormas de seguran\u00e7a.", "programa_resumido": "A disciplina introduz os alunos ao tema de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, com foco no projeto dessas instala\u00e7\u00f5es. Isso inclui a aloca\u00e7\u00e3o das cargas, o dimensionamento de condutores, a especifica\u00e7\u00e3o de sistemas de prote\u00e7\u00e3o e aterramento, al\u00e9m do sistema de prote\u00e7\u00e3o contra descargas atmosf\u00e9ricas. Os alunos estudam o comportamento t\u00e9rmico de condutores el\u00e9tricos e determinam os limites aplic\u00e1veis em diversas condi\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, analisam o funcionamento de circuitos trif\u00e1sicos, tanto equilibrados quanto desequilibrados.\n\nOs alunos tamb\u00e9m entendem e analisam o fen\u00f4meno do aquecimento de condutores e o funcionamento dos disjuntores termomagn\u00e9ticos. Eles aplicam a simbologia de projetos em um modelo reduzido de instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica e avaliam diferentes propostas de circuitos de comando. Al\u00e9m disso, avaliam e aplicam projetos executivos detalhados de comando el\u00e9trico, considerando as implica\u00e7\u00f5es das diferentes liga\u00e7\u00f5es de entrada de um consumidor de baixa tens\u00e3o. Por fim, concebem projetos de luminot\u00e9cnica, avaliando sua adequabilidade e implica\u00e7\u00f5es nos projetos de instala\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es.\n\nCompet\u00eancias:\n\nCompet\u00eancia I - item (a), Compet\u00eancia I - item (b), Compet\u00eancia II - item (a), Compet\u00eancia II - item (b), Compet\u00eancia II - item (c), Compet\u00eancia II - item (d), Compet\u00eancia V - item (a), Compet\u00eancia VI - item (b), Compet\u00eancia VII - item (a), Compet\u00eancia VII - item (b), Compet\u00eancia VIII - item (a), Compet\u00eancia VIII - item (b).", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["Carlos Eduardo de Morais Pereira"]}, {"dia": "qua", "inicio": "09:20", "fim": "11:10", "professores": ["Carlos Eduardo de Morais Pereira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 14, "grupos": {}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["Josemir Coelho Santos"]}, {"dia": "sex", "inicio": "09:20", "fim": "11:10", "professores": ["Josemir Coelho Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "07:30", "fim": "09:20", "professores": ["Carlos Eduardo de Morais Pereira"]}, {"dia": "qua", "inicio": "09:20", "fim": "11:10", "professores": ["Carlos Eduardo de Morais Pereira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 13, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 0, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["Josemir Coelho Santos"]}, {"dia": "sex", "inicio": "09:20", "fim": "11:10", "professores": ["Josemir Coelho Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 3, "grupos": {}}}}]}