{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia de Energia e Automa\u00e7\u00e3o El\u00e9tricas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PEA3402", "nome": "Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Resumo:\n\nA disciplina aborda sistemas e equipamentos de baixa e m\u00e9dia tens\u00e3o, funcionamento e aplica\u00e7\u00e3o de equipamentos e sistemas, fornecimento de energia, tarifas, demanda de energia, normas e padr\u00f5es de sistemas, dimensionamento e projeto de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, ilumina\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o de equipamentos e sistemas, aterramento de equipamentos e sistemas, e prote\u00e7\u00e3o contra descargas atmosf\u00e9ricas.\n\nO estudante deve ser capaz de:\n\n1. Analisar e projetar sistemas de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, aplicando normas t\u00e9cnicas e m\u00e9todos de\nan\u00e1lise para o dimensionamento de circuitos, incluindo estudos de curto-circuito, fluxo de carga e\nprote\u00e7\u00e3o. Isso envolve a compreens\u00e3o das interconex\u00f5es entre diferentes \u00e1reas da engenharia e a\ncapacidade de planejar infraestruturas el\u00e9tricas adequadas para variados contextos industriais e\ncomerciais.\n\n2. Integrar e aplicar conhecimentos t\u00e9cnicos para a cria\u00e7\u00e3o de sistemas de comando usando l\u00f3gica\nde contatos, e para dimensionar e proteger instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas considerando aspectos como\nsobrecarga e curto-circuito. Os alunos dever\u00e3o ser proficientes no uso de dispositivos de controle e\nprote\u00e7\u00e3o, garantindo a seguran\u00e7a e efici\u00eancia energ\u00e9tica das instala\u00e7\u00f5es.\n\n3. Desenvolver habilidades pr\u00e1ticas e te\u00f3ricas para estimar demandas de energia, projetar sistemas\nde ilumina\u00e7\u00e3o e implementar medidas de prote\u00e7\u00e3o contra descargas atmosf\u00e9ricas e surtos. Eles\ntamb\u00e9m aprender\u00e3o a otimizar sistemas com foco na efici\u00eancia energ\u00e9tica e qualidade de energia,\nfortalecendo suas capacidades de inova\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s novas tecnologias em automa\u00e7\u00e3o de\ninstala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas.\n\n4. Desenvolver esp\u00edrito cr\u00edtico e questionador, capacidade de an\u00e1lise e s\u00edntese, al\u00e9m de habilidades\nde comunica\u00e7\u00e3o escrita, gr\u00e1fica e oral, e trabalhar em grupo e desenvolver atividades de pesquisa.", "programa_resumido": "A disciplina visa desenvolver uma compreens\u00e3o sist\u00eamica das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas e sua interconex\u00e3o com outras \u00e1reas da engenharia. Os alunos aprender\u00e3o a import\u00e2ncia das normas regulat\u00f3rias e aplicar\u00e3o t\u00e9cnicas para a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas. Eles ser\u00e3o capacitados a planejar instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas e realizar estudos de curto-circuito, fluxo de carga e prote\u00e7\u00e3o. Haver\u00e1 um foco especial no entendimento das principais configura\u00e7\u00f5es de redes industriais e nos processos industriais mais comuns.\n\nOs estudantes tamb\u00e9m desenvolver\u00e3o habilidades para projetar sistemas de comando de cargas el\u00e9tricas usando l\u00f3gica de contatos e entender\u00e3o o funcionamento e a aplica\u00e7\u00e3o de dispositivos e equipamentos de baixa e m\u00e9dia tens\u00e3o. Eles aprender\u00e3o a dimensionar instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas considerando os tipos de cargas e seus comportamentos, incluindo cargas especiais como sistemas de transporte, refrigera\u00e7\u00e3o e conforto t\u00e9rmico.\n\nAl\u00e9m disso, o curso aborda a estimativa de demanda de sistemas el\u00e9tricos em edif\u00edcios residenciais, comerciais e h\u00edbridos, e ensina o dimensionamento de sistemas el\u00e9tricos industriais baseado no comportamento das cargas. Os alunos aprender\u00e3o a calcular curto-circuito e queda de tens\u00e3o em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, e a dimensionar condutores usando crit\u00e9rios t\u00e9cnicos e econ\u00f4micos.\n\nA prote\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas contra sobrecargas e curtos-circuitos ser\u00e1 tratada, assim como o projeto de sistemas de ilumina\u00e7\u00e3o artificial e sistemas de prote\u00e7\u00e3o contra descargas atmosf\u00e9ricas e surtos. O curso tamb\u00e9m abrange o dimensionamento de sistemas de aterramento e prote\u00e7\u00e3o contra choque el\u00e9trico, al\u00e9m de promover no\u00e7\u00f5es de efici\u00eancia energ\u00e9tica, qualidade de energia e automa\u00e7\u00e3o em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas. Atrav\u00e9s de trabalhos em grupo, os alunos desenvolver\u00e3o um esp\u00edrito cr\u00edtico e questionador, habilidades de pesquisa, an\u00e1lise, s\u00edntese, avalia\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o escrita, gr\u00e1fica e oral, juntamente com precis\u00e3o cient\u00edfica.\n\nCompet\u00eancias\nCompet\u00eancia I - item (a), Compet\u00eancia I - item (b), Compet\u00eancia II - item (a), Compet\u00eancia II - item (c), Compet\u00eancia II - item (d), Compet\u00eancia III - item (a), Compet\u00eancia III - item (b), Compet\u00eancia III - item (c), Compet\u00eancia IV - item (e), Compet\u00eancia V - item (a), Compet\u00eancia VI - item (b), Compet\u00eancia VII - item (a), Compet\u00eancia VII - item (b), Compet\u00eancia VIII - item (a), Compet\u00eancia VIII - item (b)", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:50", "fim": "18:30", "professores": ["(R) Jose Aquiles Baesso Grimoni"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 48, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 37, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 0, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 5, "grupos": {"EP -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 5}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 3, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}]}