{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia de Energia e Automa\u00e7\u00e3o El\u00e9tricas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PEA3503", "nome": "Subesta\u00e7\u00f5es e Equipamentos", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina aborda conceitos aplicados ao projeto de subesta\u00e7\u00f5es e especifica\u00e7\u00e3o de\nequipamentos de alta tens\u00e3o, introduzindo fen\u00f4menos em regime transit\u00f3rio e permanente,\nimpacto das sobretens\u00f5es no projeto de equipamentos, e aspectos da coordena\u00e7\u00e3o do\nisolamento.\n\nO estudante deve ser capaz de:\n\n1. Analisar os aspectos envolvidos no dimensionamento de equipamentos de subesta\u00e7\u00f5es e malha de\naterramento. Este processo inclui a avalia\u00e7\u00e3o de requisitos t\u00e9cnicos e especifica\u00e7\u00f5es para garantir a\nadequa\u00e7\u00e3o dos equipamentos \u00e0s necessidades operacionais e de seguran\u00e7a.\n2. Compreender princ\u00edpios de transit\u00f3rios el\u00e9tricos para orientar o dimensionamento de\nequipamentos de subesta\u00e7\u00f5es, envolvendo coordena\u00e7\u00e3o de isolamento, satura\u00e7\u00e3o de transformadores\nde corrente (TCs) e especifica\u00e7\u00e3o de disjuntores. O conhecimento desses princ\u00edpios permite a\ncria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es eficazes que protejam os equipamentos e otimizem seu desempenho em\ncondi\u00e7\u00f5es adversas.\n3. Desenvolver habilidades para a sele\u00e7\u00e3o de equipamentos de subesta\u00e7\u00f5es, de acordo com os\nrequisitos de carregamento, curto-circuito e confiabilidade. A capacidade de escolher\nadequadamente os equipamentos assegura a efici\u00eancia e a durabilidade das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas.\n4) Aplicar os conceitos discutidos na especifica\u00e7\u00e3o de equipamentos presentes em uma subesta\u00e7\u00e3o,\ntais como transformadores, disjuntores, chaves, barramentos, para-raios, bancos de capacitores,\nreatores, filtros e conversores est\u00e1ticos. Essa aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica permite integrar a teoria \u00e0 pr\u00e1tica na\nengenharia de subesta\u00e7\u00f5es, garantindo que todos os componentes sejam adequadamente\nespecificados para atender \u00e0s exig\u00eancias do sistema.", "programa_resumido": "A disciplina apresenta as no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de projetos de subesta\u00e7\u00f5es de alta tens\u00e3o e os\nconceitos sobre o princ\u00edpio de funcionamento e aplica\u00e7\u00e3o dos principais equipamentos\nutilizados nessas instala\u00e7\u00f5es.\nOs alunos analisam os aspectos relacionados ao dimensionamento de equipamentos de\nsubesta\u00e7\u00f5es e malha de aterramento, compreendem os princ\u00edpios de transit\u00f3rios el\u00e9tricos para\norientar o dimensionamento de equipamentos, e desenvolvem habilidades para selecionar\nequipamentos de subesta\u00e7\u00f5es de acordo com os requisitos de carregamento, curto-circuito e\nconfiabilidade. Al\u00e9m disso, aplicam os conceitos discutidos na especifica\u00e7\u00e3o de\nequipamentos presentes em uma subesta\u00e7\u00e3o, como transformadores, disjuntores, chaves,\nbarramentos, p\u00e1ra-raios, bancos de capacitores, reatores, filtros e conversores est\u00e1ticos.\n\nCompet\u00eancias\nCompet\u00eancia I - item (a), Compet\u00eancia II - item (d), Compet\u00eancia III - item (b), Compet\u00eancia\nIV - item (a), Compet\u00eancia IV - item (b), Compet\u00eancia V - item (a), Compet\u00eancia VI - item\n(a), Compet\u00eancia VI - item (b)", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["Carlos Eduardo de Morais Pereira"]}, {"dia": "qui", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["Carlos Eduardo de Morais Pereira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 48, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP -  para toda a Unidade": {"vagas": 48, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}