{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia de Energia e Automa\u00e7\u00e3o El\u00e9tricas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PEA3390", "nome": "Eletricidade Aplicada I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Habilitar o estudante a desenvolver projetos de sistemas prediais, incluindo os t\u00f3picos de automa\u00e7\u00e3o predial, prote\u00e7\u00e3o contra descargas atmosf\u00e9ricas e tarifa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica.", "programa_resumido": "- Resolu\u00e7\u00e3o de circuitos el\u00e9tricos em corrente alternada (monof\u00e1sicos e trif\u00e1sicos) usados no projeto de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas (dimensionamento de condutores, verifica\u00e7\u00e3o de quedas de tens\u00e3o e dimensionamento da prote\u00e7\u00e3o);- Projeto el\u00e9trico de sistemas, incluindo no\u00e7\u00f5es de sistemas de suprimento e sistemas de comunica\u00e7\u00e3o/dados, de automa\u00e7\u00e3o predial e de prote\u00e7\u00e3o contra descargas atmosf\u00e9ricas;- Tarifa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["(R) Giovanni Manassero Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["(R) Milana Lima dos Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}