{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia de Energia e Automa\u00e7\u00e3o El\u00e9tricas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PEA3489", "nome": "Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina aborda a modelagem de conversores est\u00e1ticos, implementa\u00e7\u00e3o de conversores\ncomutados pela rede, conversores monof\u00e1sicos e trif\u00e1sicos, controlados e n\u00e3o controlados,\nchaves est\u00e1ticas no controle de cargas reativas e na gera\u00e7\u00e3o de reativos, e qualidade de\nenergia. \n\nO estudante deve ser capaz de:\n1. Compreender os conceitos fundamentais associados aos conversores est\u00e1ticos CA/CC, CC/CA e\nCA/CA comutados pela rede, bem como seus componentes.\n2. Aplicar os conceitos na sele\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o dos sistemas e tecnologias de conversores\nest\u00e1ticos em cen\u00e1rios representativos.\n3. Analisar os requisitos dos conversores est\u00e1ticos e o desempenho desses sistemas em cen\u00e1rios\nrepresentativos.", "programa_resumido": "A disciplina foca em compreender os princ\u00edpios e conceitos de conversores CA-CC, CC-CA,\ne CA-CA comutados pela rede, permitindo aos alunos uma vis\u00e3o abrangente sobre essas\ntecnologias. Eles realizam a modelagem de conversores est\u00e1ticos, envolvendo componentes\ncomo chaves, transformadores, indutores e capacitores, proporcionando uma base s\u00f3lida para\nentender a estrutura e funcionamento desses sistemas.\nAl\u00e9m disso, os alunos aplicam a implementa\u00e7\u00e3o de conversores comutados pela rede,\nabordando caracter\u00edsticas das chaves, acionamento do gatilho, refrigera\u00e7\u00e3o e outros aspectos\nt\u00e9cnicos relevantes. A disciplina tamb\u00e9m abrange a compreens\u00e3o e modelagem de\nconversores mono e trif\u00e1sicos, controlados e n\u00e3o controlados, explorando o efeito da\nreat\u00e2ncia da rede, sistemas multipulso e HVDC.\nOs estudantes aprendem a compreender e modelar chaves est\u00e1ticas no controle de cargas\nreativas e na gera\u00e7\u00e3o de reativos, assim como aspectos de Qualidade de Energia. Eles\ndesenvolvem habilidades para a escolha e especifica\u00e7\u00e3o de conversores est\u00e1ticos adequados\npara diversas aplica\u00e7\u00f5es, garantindo que possam aplicar esse conhecimento em cen\u00e1rios\npr\u00e1ticos e de pesquisa.\n\nCompet\u00eancias\nCompet\u00eancia I - item (b), Compet\u00eancia II - item (a), Compet\u00eancia II - item (b), Compet\u00eancia\nII - item (c), Compet\u00eancia II - item (d), Compet\u00eancia IV - item (e), Compet\u00eancia V - item (a),\nCompet\u00eancia VI - item (a), Compet\u00eancia VII - item (a), Compet\u00eancia VIII - item (b)", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025150", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["(R) Louren\u00e7o Matakas Junior", "(R) Walter Kaiser", "(R) Wilson Komatsu"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 15, "grupos": {}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025150", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["(R) Louren\u00e7o Matakas Junior", "(R) Wilson Komatsu"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 13, "grupos": {}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025150", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:50", "fim": "18:30", "professores": ["(R) Louren\u00e7o Matakas Junior", "(R) Wilson Komatsu"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 9, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025150", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["(R) Louren\u00e7o Matakas Junior", "(R) Wilson Komatsu"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 48, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 37, "grupos": {}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 4, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 6, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}]}