{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia de Estruturas e Geot\u00e9cnica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PEF2601", "nome": "Estruturas na Arquitetura I: Fundamentos", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "\u00canfase no reconhecimento e na visualiza\u00e7\u00e3o espacial dos sistemas estruturais, na percep\u00e7\u00e3o qualitativa do\ncomportamento estrutural, na an\u00e1lise do equil\u00edbrio externo e interno, na conceitua\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7os\nsolicitantes e tens\u00f5es.", "programa_resumido": "Rea\u00e7\u00f5es de apoio e determina\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7os solicitantes em estruturas isost\u00e1ticas; \nTens\u00f5es, deforma\u00e7\u00f5es, Lei de Hooke e seguran\u00e7a; \nTra\u00e7\u00e3o e compress\u00e3o simples; \nCisalhamento puro; \nFlex\u00e3o pura;\nCentro de gravidade e momento de in\u00e9rcia;\nFlex\u00e3o normal: tens\u00f5es normais e tangenciais.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Turma reservada aos alunos do 2\u00ba ano da FAU.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Cl\u00e1udius de Sousa Barbosa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 140, "inscritos": 121, "pendentes": 2, "matriculados": 114, "grupos": {"FAU - Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 140, "inscritos": 117, "pendentes": 2, "matriculados": 112}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Turma reservada aos alunos do 3\u00ba ano da FAU.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Henrique Lindenberg Neto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 160, "inscritos": 161, "pendentes": 1, "matriculados": 27, "grupos": {"FAU - Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 160, "inscritos": 160, "pendentes": 1, "matriculados": 27}}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Cl\u00e1udius de Sousa Barbosa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 72, "pendentes": 1, "matriculados": 71, "grupos": {"FAU - Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 70, "inscritos": 70, "pendentes": 1, "matriculados": 69}}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Pedro Wellington Gon\u00e7alves do Nascimento Teixeira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 49, "pendentes": 1, "matriculados": 43, "grupos": {"FAU - Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 70, "inscritos": 41, "pendentes": 1, "matriculados": 40}}}}}, {"codigo": "2025113", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Henrique Lindenberg Neto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 80, "pendentes": 0, "matriculados": 14, "grupos": {"FAU - Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 80, "inscritos": 80, "pendentes": 0, "matriculados": 14}}}}}, {"codigo": "2025114", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Mario Eduardo Senatore Soares"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 81, "pendentes": 1, "matriculados": 13, "grupos": {"FAU - Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 80, "inscritos": 80, "pendentes": 1, "matriculados": 13}}}}}, {"codigo": "2025125", "inicio": "13/12/2024", "fim": "21/02/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:30", "fim": "10:30", "professores": ["(R) Cl\u00e1udius de Sousa Barbosa"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:30", "fim": "10:30", "professores": ["(R) Cl\u00e1udius de Sousa Barbosa"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:30", "fim": "10:30", "professores": ["(R) Cl\u00e1udius de Sousa Barbosa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 60, "pendentes": 1, "matriculados": 57, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025126", "inicio": "13/12/2024", "fim": "21/02/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:30", "fim": "12:30", "professores": ["(R) Cl\u00e1udius de Sousa Barbosa"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:30", "fim": "12:30", "professores": ["(R) Cl\u00e1udius de Sousa Barbosa"]}, {"dia": "sex", "inicio": "10:30", "fim": "12:30", "professores": ["(R) Cl\u00e1udius de Sousa Barbosa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 60, "pendentes": 1, "matriculados": 57, "grupos": {}}}}]}