{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia de Estruturas e Geot\u00e9cnica", "campus": "Outro", "codigo": "PEF3202", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar os conceitos introdut\u00f3rios sobre o comportamento de s\u00f3lidos deform\u00e1veis e estruturas, propiciando uma base para cursos complementares sobre o tema, bem como para atividades de projeto e dimensionamento de componentes e sistemas estruturais", "programa_resumido": "1.\tInternal forces in beams.2.\tStresses, strains, basic constitutive equations.3.\tTension, compression, torsion and bending of  beams.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - EC-3": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EP - Engenharia Mecatr\u00f4nica - EC-3": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - EC-3": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EP - Engenharia Mecatr\u00f4nica - EC-3": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}