{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia Hidr\u00e1ulica e Ambiental", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PHA3525", "nome": "Uso Racional e Re\u00faso de \u00c1gua", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar e discutir conceitos e t\u00e9cnicas para a implanta\u00e7\u00e3o de programas de uso racional e re\u00faso da \u00e1gua para usos urbanos e industriais.", "programa_resumido": "Avaliar e discutir os problemas b\u00e1sicos associados ao uso da \u00e1gua nas atividades urbanas e industriais. Legisla\u00e7\u00e3o associada ao uso e re\u00faso da \u00e1gua. Usos da \u00e1gua e requisitos de qualidade, gera\u00e7\u00e3o de efluentes, tecnologias de tratamento, programas de otimiza\u00e7\u00e3o do uso e re\u00faso da \u00e1gua. Desenvolvimento de estudos de caso e projetos relacionados \u00e0 otimiza\u00e7\u00e3o do uso e re\u00faso da \u00e1gua. Conceitos sobre aproveitamento de \u00e1gua de chuva.", "turmas": [{"codigo": "2025150", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Disciplina Optativa Eletiva - oferecida para os alunos inscritos nos M\u00f3dulos de Ind. Sustent\u00e1veis (Eng. Ambiental) e \u00c1gua e Meio Ambiente (Eng. CV).", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "07:30", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Carlos Mierzwa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 45, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP -  para toda a Unidade": {"vagas": 40, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FAU - Dupla Forma\u00e7\u00e3o FAU - EP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}