{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia Mec\u00e2nica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PME3240", "nome": "Termodin\u00e2mica I", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar os conceitos relacionados ao estudo da Termodin\u00e2mica com aplica\u00e7\u00f5es no campo da Engenharia Mec\u00e2nica.", "programa_resumido": "Conceitos e defini\u00e7\u00f5es fundamentais. Subst\u00e2ncias puras. Trabalho e Calor. Primeira e Segunda Leis da Termodin\u00e2mica. Energia, entropia, exergia e irreversibilidade. Ciclos motores e de refrigera\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["Guenther Carlos Krieger Filho"]}, {"dia": "sex", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["Guenther Carlos Krieger Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia Mec\u00e2nica - EC 3": {"vagas": 45, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["(R) Silvio de Oliveira Junior"]}, {"dia": "sex", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["(R) Silvio de Oliveira Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 48, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia Mec\u00e2nica - EC 3": {"vagas": 48, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025121", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["Guenther Carlos Krieger Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 24, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia Mec\u00e2nica - EC 3": {"vagas": 24, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025122", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Ernani Vitillo Volpe"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 21, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia Mec\u00e2nica - EC 3": {"vagas": 21, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025141", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["Arlindo Tribess"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 24, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia Mec\u00e2nica - EC 3": {"vagas": 24, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025142", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Fl\u00e1vio Augusto Sanzovo Fiorelli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 24, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia Mec\u00e2nica - EC 3": {"vagas": 24, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}