{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia Mec\u00e2nica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PME3508", "nome": "Convers\u00e3o Termoqu\u00edmica de Biomass: Energia e Insumo Qu\u00edmicos", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer os fundamentos de processos termoquimicos de convers\u00e3o de biomassa em energia e ou insumos quimicos. Parametros f\u00edsico-quimicos de biomassas s\u00e3o fornecidos. Os processos de gaseifica\u00e7\u00e3o, pir\u00f3lise e combust\u00e3o s\u00e3o formulados. Os tipos de reatores utilizados nos processos termoqu\u00edmicos s\u00e3o discutidos. Balan\u00e7os de massa energia nos reatores s\u00e3o formulados. Os processos quimicos t\u00edpicos de bio-refinarias s\u00e3o apresentados. T\u00e9cnicas de coleta, armazenagem e suprimento de biomassa em reatores s\u00e3o mostrados. Os aspectos econ\u00f4micos-financeiros para utiliza\u00e7\u00e3o de biomassa como fonte de energia renov\u00e1vel e produ\u00e7\u00e3o de insumos quimicos s\u00e3o apresentados.", "programa_resumido": "Biomassa como fonte de energia e insumos para materiais sint\u00e9ticos. Caracteriza\u00e7\u00e3o de\nbiomassa. Processos t\u00e9rmicos de convers\u00e3o de biomassa: combust\u00e3o, gaseifica\u00e7\u00e3o e pirolise; Tipos de Gaseificadores. Descri\u00e7\u00e3o de cin\u00e9tica dos processos de pirolise, gaseifica\u00e7\u00e3o, torrefa\u00e7\u00e3o e oxida\u00e7\u00e3o de biomassa. Projeto b\u00e1sico de reatores para gaseifica\u00e7\u00e3o e combust\u00e3o de biomassa; Manuseio de biomassa. Processos Qu\u00edmicos e bio-refinarias de biomassa; Aspectos econ\u00f4micos e financeiros para utiliza\u00e7\u00e3o e biomassa como fonte de energia e insumos qu\u00edmicos.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["(R) Guenther Carlos Krieger Filho"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["(R) Patricia Helena Lara dos Santos Matai"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}