{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia Mec\u00e2nica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PME3238", "nome": "Fen\u00f4menos de Transporte", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer os conceitos b\u00e1sicos de Mec\u00e2nica dos Fluidos e Transfer\u00eancia de Calor e Massa com aplica\u00e7\u00f5es \u00e0 Engenharia. Dar ao aluno do Curso de Engenharia Ambiental uma base cient\u00edfica para que ele possa se desenvolver nas disciplinas aplicadas tecnol\u00f3gicas do curso.", "programa_resumido": "Conceitua\u00e7\u00e3o da disciplina Fen\u00f4menos de Transporte. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Mec\u00e2nica dos Fluidos. Lei Fundamental da Hidrost\u00e1tica. Introdu\u00e7\u00e3o aos Fluidos em Movimento. Leis B\u00e1sicas dos Processos de Transfer\u00eancia de Quantidade de Movimento, Calor e Massa. As Formas Integrais das Leis Fundamentais. Escoamentos Internos. Escoamentos Externos. As Formas Diferenciais das Leis Fundamentais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Transmiss\u00e3o de Calor: Condu\u00e7\u00e3o. Convec\u00e7\u00e3o. Radia\u00e7\u00e3o. Mec\u00e2nica dos Fluidos Ambiental. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Transfer\u00eancia de Massa: Difus\u00e3o e Advec\u00e7\u00e3o. Desenvolvimento do programa a partir de aulas expositivas acompanhadas de aulas de exerc\u00edcios e de laborat\u00f3rio com a participa\u00e7\u00e3o dos alunos. Como infra-estrutura para o desenvolvimento do programa, al\u00e9m das ferramentas tradicionais de ensino, ser\u00e3o utilizados equipamentos multim\u00eddia para proje\u00e7\u00e3o de material did\u00e1tico.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["Bruno Souza Carmo"]}, {"dia": "qui", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["Bruno Souza Carmo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 94, "inscritos": 87, "pendentes": 0, "matriculados": 86, "grupos": {"EP - Engenharia Ambiental - EC-3": {"vagas": 94, "inscritos": 86, "pendentes": 0, "matriculados": 86}}}}}]}