{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia Mec\u00e2nica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PME3515", "nome": "Ar Condicionado e Ventila\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Apresentar os conceitos relativos a sistemas de tratamento de ar, abordando as aplica\u00e7\u00f5es relativas a ar condicionado e ventila\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "Modelagem e an\u00e1lise de aplica\u00e7\u00f5es de sistemas tratamento de ar em que se deseja controlar par\u00e2metros f\u00edsicos ligados ao ar. Estudo de processos e equipamentos utilizados.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "11:10", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Alberto Hernandez Neto", "(R) Antonio Luis de Campos Mariani"]}, {"dia": "qua", "inicio": "11:10", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Alberto Hernandez Neto", "(R) Antonio Luis de Campos Mariani"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP -  para toda a Unidade": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FAU -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}