{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia de Minas e de Petr\u00f3leo", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PMI3233", "nome": "Mec\u00e2nica das Rochas Aplicada \u00e0 Minera\u00e7\u00e3o III", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar ao estudante as aplica\u00e7\u00f5es da Mec\u00e2nica de Rochas ao projeto de obras de minera\u00e7\u00e3o a c\u00e9u aberto e em subterr\u00e2neo.\n\nObjetivos de Aprendizagem:\n1. Investigar o impacto das incertezas nos par\u00e2metros mec\u00e2nicos das rochas sobre a an\u00e1lise da condi\u00e7\u00e3o de estabilidade de obras em rocha, desenvolvendo modelos que integrem variabilidade e risco. (Dom\u00ednio cognitivo no n\u00edvel de Bloom: Analisar, Avaliar)\n2. Implementar pr\u00e1ticas de ensaios mec\u00e2nicos em rocha para determinar as propriedades relevantes na tomada de decis\u00f5es em projetos de minera\u00e7\u00e3o. (Dom\u00ednio cognitivo no n\u00edvel de Bloom: Aplicar, Analisar)\n3. Analisar a condi\u00e7\u00e3o de estabilidade de taludes em rocha utilizando m\u00e9todos de an\u00e1lise de ruptura e t\u00e9cnicas de classifica\u00e7\u00e3o de maci\u00e7os rochosos. (Dom\u00ednio cognitivo no n\u00edvel de Bloom: Analisar)\n4. Aplicar m\u00e9todos num\u00e9ricos para a an\u00e1lise de tens\u00f5es e deforma\u00e7\u00f5es em escava\u00e7\u00f5es em rocha, visando otimizar os projetos de minera\u00e7\u00e3o. (Dom\u00ednio cognitivo no n\u00edvel de Bloom: Aplicar)\n5. Avaliar os riscos de subsid\u00eancia associados aos projetos de obras em rocha, propondo medidas mitigat\u00f3rias. (Dom\u00ednio cognitivo no n\u00edvel de Bloom: Avaliar, Analisar)\n- Compet\u00eancias e Habilidades (PPC Engenharia de Minas): II-3, III-1, III-3, V-1, V-3, VIII-2.", "programa_resumido": "Aplica\u00e7\u00f5es da Mec\u00e2nica de Rochas ao projeto de obras em rocha a c\u00e9u aberto e em subterr\u00e2neo.", "turmas": [{"codigo": "2025150", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["(R) Eduardo Cesar Sansone"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 4, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Extracurricular": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}