{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Eng Mecatr\u00f4nica Sist Mec\u00e2nicos", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PMR3406", "nome": "Microprocessadores em Automa\u00e7\u00e3o e Rob\u00f3tica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Princ\u00edpios de projeto de hardware e software de microprocessadores e microcontroladores com aplica\u00e7\u00f5es em automa\u00e7\u00e3o e rob\u00f3tica. Atrav\u00e9s de aulas expositivas e de laborat\u00f3rio os alunos ter\u00e3o contato com os elementos b\u00e1sicos de automa\u00e7\u00e3o e rob\u00f3tica: sensores, atuadores, comunica\u00e7\u00e3o de dados e interface homem/m\u00e1quina.", "programa_resumido": "Princ\u00edpios de projeto de hardware e software de microprocessadores e microcontroladores. Elementos b\u00e1sicos para aplica\u00e7\u00f5es em automa\u00e7\u00e3o e rob\u00f3tica. Atividades complementares de laborat\u00f3rio para desenvolvimento de hardware e software.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025150", "observacoes": "TER\u00c7A-FEIRA NA SALA TS-02.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:20", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Jun Okamoto Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 16, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025150", "observacoes": "TER\u00c7A-FEIRA NA SALA TS-02.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:20", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Jun Okamoto Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 16, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025150", "observacoes": "QUINTA-FEIRA NA SALA TS-02.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:20", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Jun Okamoto Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 16, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025150", "observacoes": "QUINTA-FEIRA NA SALA TS-02.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:30", "fim": "11:00", "professores": ["Fabr\u00edcio Junqueira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 16, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025150", "observacoes": "SEGUNDA-FEIRA NA SALA TS-02.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:30", "fim": "11:00", "professores": ["Fabr\u00edcio Junqueira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 16, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025150", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "SEGUNDA-FEIRA NA SALA A-03.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["(R) Jun Okamoto Junior", "Rafael Traldi Moura"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}