{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Eng Mecatr\u00f4nica Sist Mec\u00e2nicos", "campus": "Outro", "codigo": "PMR3202", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o ao Projeto de Sistemas Mec\u00e2nicos", "creditos_aula": 5, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Aprendizado de no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de projeto de m\u00e1quinas.", "programa_resumido": "A- Aulas Expositivas (turmas de at\u00e9 60 alunos \u0096 2 horas/semana)1. Introdu\u00e7\u00e3o ao conceito de projeto mec\u00e2nico: restri\u00e7\u00f5es de projeto (materiais, financeiras, de fabrica\u00e7\u00e3o e montagem);2. Toler\u00e2ncias e ajustes: conceito de toler\u00e2ncia, defini\u00e7\u00e3o de toler\u00e2ncias dimensionais e sele\u00e7\u00e3o de ajustes, conceito e interpreta\u00e7\u00e3o de toler\u00e2ncias geom\u00e9tricas e rugosidade superficial;3. Elementos de fixa\u00e7\u00e3o: defini\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o dos elementos de fixa\u00e7\u00e3o; crit\u00e9rios funcionais para a sele\u00e7\u00e3o de elementos de fixa\u00e7\u00e3o. Discuss\u00e3o das caracter\u00edsticas b\u00e1sicas do emprego da fixa\u00e7\u00e3o por rebites, soldagem, adesivos e elementos rosqueados;4. Mancais: caracteriza\u00e7\u00e3o funcional dos mancais, crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o de tipos de mancais. Discuss\u00e3o das caracter\u00edsticas funcionais de mancais de deslizamento e mancais de rolamento;5. Elementos de fixa\u00e7\u00e3o eixo-eixo e cubo-eixo: caracter\u00edsticas funcionais, crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o e dimensionamento, limita\u00e7\u00f5es de aplica\u00e7\u00e3o;6. Elementos de transmiss\u00e3o: fun\u00e7\u00e3o de uma transmiss\u00e3o mec\u00e2nica, caracter\u00edsticas funcionais de transmiss\u00f5es por correias (planas, trapezoidais e dentada), correntes e engrenagens. Crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o de uma transmiss\u00e3o mec\u00e2nica.B \u0096 Aulas de Laborat\u00f3rio (turmas de at\u00e9 15 alunos \u00963 horas/semana)1. Introdu\u00e7\u00e3o ao desenho t\u00e9cnico mec\u00e2nico: desenho como elemento de comunica\u00e7\u00e3o em projeto mec\u00e2nico (linguagem gr\u00e1fica), vistas, cortes e sec\u00e7\u00f5es.2. Dissec\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica: estudo de mecanismos tipicamente utilizados em engenharia mec\u00e2nica; desmontagem de mecanismos para identifica\u00e7\u00e3o de estrutura funcional dos componentes;3. Representa\u00e7\u00e3o de componentes mec\u00e2nicos: elementos de fixa\u00e7\u00e3o, chavetas, mancais de rolamento e elementos de transmiss\u00e3o;4. Leitura de desenho de conjunto;5. Execu\u00e7\u00e3o de desenho de conjunto;6. Execu\u00e7\u00e3o de desenho de fabrica\u00e7\u00e3o: cotagem, especifica\u00e7\u00f5es de toler\u00e2ncias dimensionais e geom\u00e9tricas;7. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o do uso de micro-controladores em projeto mec\u00e2nico: estrutura de programa\u00e7\u00e3o, alimenta\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de motores CC e servomotores, comunica\u00e7\u00e3o via Bluetooth, aplica\u00e7\u00e3o de microcomputador em controle de dispositivos eletro-mec\u00e2nicos;8. Estrutura de um projeto mec\u00e2nico: atividades t\u00edpicas de projeto (com \u00eanfase nos conceitos do Project Management Institute - PMI), defini\u00e7\u00e3o de requisitos do cliente, s\u00edntese de solu\u00e7\u00f5es e escolha da melhor solu\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o de projeto b\u00e1sico e executivo, aplica\u00e7\u00e3o de conceitos CAD no projeto mec\u00e2nico;9. Realiza\u00e7\u00e3o de um projeto mec\u00e2nico: projeto executivo e constru\u00e7\u00e3o de prot\u00f3tipos, testes dos prot\u00f3tipos, competi\u00e7\u00e3o de projetos, discuss\u00e3o em sala de aula das caracter\u00edsticas dos projetos vencedores da competi\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise cr\u00edtica dos desempenhos dos prot\u00f3tipos.Nas aulas de laborat\u00f3rio muitas atividades s\u00e3o realizadas em grupo visando o exerc\u00edcio de atitudes voltadas ao trabalho em equipe.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025150", "observacoes": "SALA A-01", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:20", "fim": "11:00", "professores": ["Rafael Traldi Moura"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025150", "observacoes": "SALA A-06", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:20", "fim": "11:00", "professores": ["Chi Nan Pai"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025151", "observacoes": "SEXTA-FEIRA NA SALA A-06.", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:20", "fim": "11:00", "professores": ["Rodolfo Molinari"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025151", "observacoes": "SEXTA-FEIRA NA SALA A-01.", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:20", "fim": "11:00", "professores": ["Arthur Henrique de Andrade Melani"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025151", "observacoes": "SEXTA-FEIRA NA SALA A-06.", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "13:10", "fim": "15:50", "professores": ["Rodolfo Molinari"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025150", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "SALA A-05", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["(R) Gilberto Francisco Martha de Souza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025151", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "TER\u00c7A-FEIRA NA SALA A-05.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Chi Nan Pai"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}