{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia Metal\u00fargica e Materiais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PMT3302", "nome": "Transforma\u00e7\u00f5es de Fases", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Aplicar os conceitos de termodin\u00e2mica e cin\u00e9tica das transforma\u00e7\u00f5es de fases para o controle de microestruturas de metais e ligas;\nAvaliar a rela\u00e7\u00e3o entre microestrutura, processo de fabrica\u00e7\u00e3o e propriedades mec\u00e2nicas de metais e ligas.\n\nHabilidades trabalhadas:\n\nConhecer fundamentos de processo de transforma\u00e7\u00e3o e transform\u00e1-los em modelos qualitativos e quantitativos, M\u00e9todos de modelagem f\u00edsica e matem\u00e1tica\nIdentificar caracter\u00edsticas necess\u00e1rias para produ\u00e7\u00e3o e desempenho, Identificar metodologias de medida e controle, Interpretar resultados de an\u00e1lises, Trabalhar em grupo inclusive com profissionais de outras \u00e1reas\nAplicar o M\u00e9todo cient\u00edfico, Identificar de pontos chave e elaborar de resumos, Buscar e validar de fontes confi\u00e1veis e n\u00e3o enviesadas de informa\u00e7\u00f5es, Organizar as informa\u00e7\u00f5es, Sintetizar ideias, conceitos, etc.\nRedigir textos t\u00e9cnicos e cient\u00edicos com refer\u00eancias reais, Argumentar e aceitar diverg\u00eancias, Traduzir conceitos, gr\u00e1ficos, etc em linguagem direta ou vice-versa.", "programa_resumido": "Difus\u00e3o no estado s\u00f3lido; Recupera\u00e7\u00e3o, recristaliza\u00e7\u00e3o e crescimento de gr\u00e3o; Termodin\u00e2mica de solu\u00e7\u00f5es s\u00f3lidas; Nuclea\u00e7\u00e3o e crescimento; Solidifica\u00e7\u00e3o; Transforma\u00e7\u00f5es de fase no estado s\u00f3lido.", "turmas": [{"codigo": "2025150", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "11:10", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Cesar Roberto de Farias Azevedo"]}, {"dia": "sex", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Cesar Roberto de Farias Azevedo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 8, "pendentes": 1, "matriculados": 7, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}