{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia Metal\u00fargica e Materiais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PMT3309", "nome": "Metalurgia F\u00edsica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Compreender os mecanismos de deforma\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica a frio de metais e ligas (monocristalinos e policristalinos) em escala at\u00f4mica; \nCompreender os mecanismos de endurecimento por encruamento, solu\u00e7\u00e3o s\u00f3lida e precipita\u00e7\u00e3o de metais e ligas;\n\nHabilidades trabalhadas:\n\nCriticar solu\u00e7\u00f5es propostas, identificando limita\u00e7\u00f5es\nConhecer fundamentos de processo de transforma\u00e7\u00e3o e transform\u00e1-los em modelos qualitativos e quantitativos\nIdentificar caracter\u00edsticas necess\u00e1rias para produ\u00e7\u00e3o e desempenho, Identificar metodologias de medida e controle, Interpretar resultados de an\u00e1lises\nAplicar o M\u00e9todo cient\u00edfico, Identificar de pontos chave e elaborar de resumos, Buscar e validar de fontes confi\u00e1veis e n\u00e3o enviesadas de informa\u00e7\u00f5es, Organizar as informa\u00e7\u00f5es, Sintetizar ideias, conceitos, etc.\nRedigir textos t\u00e9cnicos e cient\u00edicos com refer\u00eancias reais, Argumentar e aceitar diverg\u00eancias, Traduzir conceitos, gr\u00e1ficos, etc em linguagem direta ou vice-versa.", "programa_resumido": "Defeitos cristalinos, principalmente discord\u00e2ncias, e mecanismos de endurecimento em materiais met\u00e1licos.", "turmas": [{"codigo": "2025150", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Cesar Roberto de Farias Azevedo"]}, {"dia": "qui", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 56, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}