{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia Metal\u00fargica e Materiais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PMT3421", "nome": "Reologia de Materiais Polim\u00e9ricos", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Entender como os materiais polim\u00e9ricos deformam e fluem sob tens\u00e3o. \nCorrelacionar as caracter\u00edsticas reol\u00f3gicas com as propriedades, estrutura e processamento dos pol\u00edmeros.\n\nHabilidades Desenvolvidas\nIdentificar as necessidades de um projeto, levando em conta quest\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o, sustentabilidade e ciclo de vida, Criticar solu\u00e7\u00f5es propostas, identificando limita\u00e7\u00f5es\nM\u00e9todos de modelagem f\u00edsica e matem\u00e1tica\nIdentificar metodologias de medida e controle, aplicar metodologias de medida e controle, Interpretar resultados de an\u00e1lises, Julgar a responsabilidade, incluindo argumenta\u00e7\u00e3o, Trabalhar em grupo inclusive com profissionais de outras \u00e1reas\nPlanejar estudos, Aplicar o M\u00e9todo cient\u00edfico, Buscar e validar de fontes confi\u00e1veis e n\u00e3o enviesadas de informa\u00e7\u00f5es, Organizar as informa\u00e7\u00f5es, Sintetizar ideias, conceitos,etc\nRedigir textos t\u00e9cnicos e cient\u00edicos com refer\u00eancias reais, Argumentar e aceitar diverg\u00eancias, Traduzir conceitos, gr\u00e1ficos, etc em linguagem direta ou vice-versa, Organizar as informa\u00e7\u00f5es, Sintetizar ideias, conceitos,etc.\nAnalisar cr\u00edticamente informa\u00e7\u00f5es e situa\u00e7\u00f5es, Prop\u00f4r solu\u00e7\u00f5es", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o; Diferentes tipos de fluxo; S\u00f3lidos Hookeanos e neo-Hookeanos; Fluidos Newtonianos e n\u00e3o Newtonianos; Viscoelasticidade; A import\u00e2ncia da reologia no processamento de pol\u00edmeros; Reometria.", "turmas": [{"codigo": "2025150", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "15:50", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "11:10", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Ticiane Sanches Valera"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 17, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Extracurricular": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}