{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia Metal\u00fargica e Materiais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PMT3301", "nome": "Fundamentos de Cristalografia e Difra\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Ensinar o papel b\u00e1sico da cristalografia e da difra\u00e7\u00e3o para a caracteriza\u00e7\u00e3o da estrutura at\u00f4mica e da microestrutura de s\u00f3lidos cristalinos e, tamb\u00e9m, para o desenvolvimento de novos materiais. Conceitos de simetria s\u00e3o utilizados para descrever a geometria da estrutura cristalina dos s\u00f3lidos.  Fundamentos f\u00edsicos e geom\u00e9tricos do fen\u00f4meno de difra\u00e7\u00e3o s\u00e3o apresentados e a instrumenta\u00e7\u00e3o relevante para as t\u00e9cnicas de caracteriza\u00e7\u00e3o s\u00e3o consideradas.  Damos aten\u00e7\u00e3o particular \u00e0 difratometria de raios-X, mas outras t\u00e9cnicas de caracteriza\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m s\u00e3o abordadas.", "programa_resumido": "A estrutura dos s\u00f3lidos cristalinos. Fundamentos de simetria. A rede rec\u00edproca. Fundamentos da difra\u00e7\u00e3o de raios-X. A geometria da difra\u00e7\u00e3o de raios-X. Intensidade integrada e largura dos picos de difra\u00e7\u00e3o. M\u00e9todos de difra\u00e7\u00e3o de raios-X. Aplica\u00e7\u00f5es do m\u00e9todo de difra\u00e7\u00e3o do p\u00f3 em materiais policristalinos. Outras t\u00e9cnicas de caracteriza\u00e7\u00e3o e suas aplica\u00e7\u00f5es.", "turmas": [{"codigo": "2025150", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "13:10", "fim": "15:50", "professores": ["Antonio Carlos Vieira Coelho", "Eduardo Franco de Monlevade"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}