{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia Metal\u00fargica e Materiais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PMT3100", "nome": "Fundamentos de Ci\u00eancia e Engenharia dos Materiais", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Relacionar a composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica e a microestrutura com o processamento para entender o desempenho dos materiais. Utililizar estudos de casos para fixar e aprofundar conceitos relacionados com composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, microestrutura, processamento e desempenho de um material.", "programa_resumido": "Liga\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas e classifica\u00e7\u00e3o dos materiais; estrutura dos s\u00f3lidos cristalinos e amorfos; leitura de diagramas de fases; processamento dos materiais met\u00e1licos, cer\u00e2micos e polim\u00e9ricos; propriedades mec\u00e2nicas, t\u00e9rmicas e \u00f3pticas dos materiais; degrada\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o de materiais.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["Andre Luiz da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 280, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia El\u00e9trica - EC 3": {"vagas": 280, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["Patr\u00edcia Schmid Calv\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 211, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia El\u00e9trica - EC 3": {"vagas": 211, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "15:50", "professores": ["Antonio Carlos Vieira Coelho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 262, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia Mecatr\u00f4nica - EC-3": {"vagas": 262, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Ticiane Sanches Valera"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 262, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia El\u00e9trica - EC 3": {"vagas": 262, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}