{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia Metal\u00fargica e Materiais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PMT3505", "nome": "T\u00f3picos Selecionados em Metalurgia Mec\u00e2nica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "1) Compreender a rela\u00e7\u00e3o entre esfor\u00e7o mec\u00e2nicos e o desenvolvimento de microestruturas em materiais met\u00e1licos\n2) Compreender a rela\u00e7\u00e3o entre rotas de processamento mec\u00e2nico e o desenvolvimento de microestruturas particulares, visando propriedades mec\u00e2nicas optimizadas\n3) Interpretar Figuras de Polo e Fun\u00e7\u00f5es de Distribui\u00e7\u00e3o de Orienta\u00e7\u00f5es Cristalogr\u00e1ficas (FDOCs) para caracteriza\u00e7\u00e3o da textura cristalogr\u00e1fica de um material met\u00e1lico\n4) Compreender a rela\u00e7\u00e3o entre textura cristalogr\u00e1fica, processamento por conforma\u00e7\u00e3o e propriedades mec\u00e2nicas optimizadas\n5) Compreender a evolu\u00e7\u00e3o da microestrutura de deforma\u00e7\u00e3o de metais e ligas por conta de esfor\u00e7os c\u00edclicos e sua rela\u00e7\u00e3o com a resist\u00eancia \u00e0 fadiga", "programa_resumido": "1.\tHeterogeneidades de deforma\u00e7\u00e3o \n2.\tProcessamento termomec\u00e2nico \n3.\tTexturas de deforma\u00e7\u00e3o \n4.\tMicroestruturas de deforma\u00e7\u00e3o em fadiga", "turmas": [{"codigo": "2025150", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "13:10", "fim": "16:40", "professores": ["(R) Claudio Geraldo Sch\u00f6n"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Extracurricular": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}