{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia Metal\u00fargica e Materiais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PMT3402", "nome": "Metalografia e Tratamentos T\u00e9rmicos dos Metais", "creditos_aula": 5, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Estudar as principais fam\u00edlias de ligas met\u00e1licas, estabelecendo rela\u00e7\u00f5es entre microestrutura, propriedades e processamento. \nPrepara\u00e7\u00e3o de amostras metalogr\u00e1ficas e identifica\u00e7\u00e3o dos componentes microestruturais de materiais met\u00e1licos durante caracteriza\u00e7\u00e3o microestrutural. \nOtimiza\u00e7\u00e3o e projeto de microestruturas atrav\u00e9s do controle das var\u00e1veis de processo, usando os conceitos de teoria de transforma\u00e7\u00f5es de fases. \nReda\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios t\u00e9cnicos de caracteriza\u00e7\u00e3o microestrutural.", "programa_resumido": "A\u00e7os: diagrama Fe-C, austenitiza\u00e7\u00e3o, crescimento de gr\u00e3o, decomposi\u00e7\u00e3o da austenita, curvas TTT, efeito dos elemementos de liga, transforma\u00e7\u00f5es em a\u00e7os resfriados lentamente e rapidamente, transforma\u00e7\u00e3o bain\u00edtica, transforma\u00e7\u00e3o martens\u00edtica e revenimento. Propriedades, rela\u00e7\u00e3o entre a microestrutura, processo de fabrica\u00e7\u00e3o e propriedades; aplica\u00e7\u00f5es: a\u00e7os inoxid\u00e1veis, a\u00e7os ferramenta, ferros fundidos brancos de alta resist\u00eancia ao desgaste, ferros fundidos cinzentos e nodulares, ligas de alum\u00ednio, ligas de cobre, ligas de tit\u00e2nio e superligas de n\u00edquel. Aulas pr\u00e1ticas de laborat\u00f3rio e produ\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios t\u00e9cnicos.", "turmas": [{"codigo": "2025150", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:10", "fim": "12:00", "professores": ["Fernando Jose Gomes Landgraf", "Flavio Beneduce Neto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}