{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia Qu\u00edmica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PQI3301", "nome": "Fen\u00f4menos de Transporte II", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Estudar os conceitos fundamentais e equacionamento dos mecanismos de transfer\u00eancia de energia. Analisar a modelagem de processos e de equipamentos em que ocorram trocas t\u00e9rmicas.", "programa_resumido": "1. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 transmiss\u00e3o de calor. \n2. Transmiss\u00e3o de calor por condu\u00e7\u00e3o. \n3. Transmiss\u00e3o de calor por convec\u00e7\u00e3o. \n4. C\u00e1lculo dos coeficientes de convec\u00e7\u00e3o. \n5. Ebuli\u00e7\u00e3o e condensa\u00e7\u00e3o. \n6. Radia\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "06/01/2025", "fim": "17/04/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Jorge Andrey Wilhelms Gut", "(R) Jos\u00e9 Luis de Paiva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 85, "inscritos": 70, "pendentes": 0, "matriculados": 67, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "06/01/2025", "fim": "17/04/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["(R) Jorge Andrey Wilhelms Gut", "(R) Jos\u00e9 Luis de Paiva"]}, {"dia": "qui", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["(R) Jorge Andrey Wilhelms Gut", "(R) Jos\u00e9 Luis de Paiva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 36, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 36, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "06/01/2025", "fim": "17/04/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["(R) Jorge Andrey Wilhelms Gut", "(R) Jos\u00e9 Luis de Paiva"]}, {"dia": "qui", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["(R) Jorge Andrey Wilhelms Gut", "(R) Jos\u00e9 Luis de Paiva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 10, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025113", "inicio": "06/01/2025", "fim": "17/04/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["(R) Jorge Andrey Wilhelms Gut", "(R) Jos\u00e9 Luis de Paiva"]}, {"dia": "qua", "inicio": "15:50", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Jorge Andrey Wilhelms Gut", "(R) Jos\u00e9 Luis de Paiva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 21, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 21, "grupos": {}}}}]}