{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia Qu\u00edmica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PQI3406", "nome": "Corros\u00e3o e Sele\u00e7\u00e3o de Materias", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Ensinar aos alunos os conhecimentos fundamentais para a compreens\u00e3o dos fen\u00f4menos de corros\u00e3o, mostrar detalhadamente os principais tipos de corros\u00e3o mais importantes da ind\u00fastria qu\u00edmica e t\u00e9cnicas de monitora\u00e7\u00e3o da velocidade de corros\u00e3o, capacitando-os a compreender os casos pr\u00e1ticos de corros\u00e3o e a utilizar as t\u00e9cnicas de monitora\u00e7\u00e3o, bem como a selecionar materiais pelos crit\u00e9rios de resist\u00eancia mec\u00e2nica , resist\u00eancia \u00e0 corros\u00e3o e custo.", "programa_resumido": "Ensinar os princ\u00edpios b\u00e1sicos de eletroqu\u00edmica para compreens\u00e3o do fen\u00f4meno de corros\u00e3o. Mostrar os principais tipos de corros\u00e3o na ind\u00fastria qu\u00edmica e t\u00e9cnicas de monitoramento permitindo aos alunos selecionar materiais pelos crit\u00e9rios de resist\u00eancia \u00e0 corros\u00e3o, resist\u00eancia mec\u00e2nica e custos.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "06/01/2025", "fim": "17/04/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["(R) Idalina Vieira Aoki"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 68, "inscritos": 68, "pendentes": 7, "matriculados": 61, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025121", "inicio": "06/01/2025", "fim": "17/04/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["(R) Idalina Vieira Aoki"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 34, "inscritos": 34, "pendentes": 5, "matriculados": 29, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025122", "inicio": "06/01/2025", "fim": "17/04/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["(R) Idalina Vieira Aoki"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 34, "inscritos": 34, "pendentes": 2, "matriculados": 32, "grupos": {}}}}]}