{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia Qu\u00edmica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PQI3405", "nome": "Engenharia de Alimentos I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina Engenharia de Processos de Alimentos I tem como objetivo principal situar o aluno do Curso de Engenheira Qu\u00edmica dentro deste campo da engenharia que engloba conhecimentos nas \u00e1reas de Engenharia e Tecnologia de Alimentos. Este curso abrange os fundamentos de opera\u00e7\u00f5es unit\u00e1rias que envolvem processos de alimentos, como resfriamento e congelamento, pasteuriza\u00e7\u00e3o e esteriliza\u00e7\u00e3o, emulsifica\u00e7\u00e3o, processos por microondas, fermenta\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "A disciplina Engenharia de Processos de Alimentos I tem como objetivo principal situar o aluno do Curso de Engenheira Qu\u00edmica dentro deste campo da engenharia que engloba conhecimentos nas \u00e1reas de Engenharia e Tecnologia de Alimentos. Este curso abrange os fundamentos de opera\u00e7\u00f5es unit\u00e1rias que envolvem processos de alimentos, como resfriamento e congelamento, pasteuriza\u00e7\u00e3o e esteriliza\u00e7\u00e3o, emulsifica\u00e7\u00e3o, processos por microondas, fermenta\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "06/01/2025", "fim": "17/04/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Carmen Cecilia Tadini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 72, "inscritos": 72, "pendentes": 35, "matriculados": 37, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "06/01/2025", "fim": "17/04/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:10", "fim": "16:40", "professores": ["(R) Carmen Cecilia Tadini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 17, "inscritos": 17, "pendentes": 17, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "06/01/2025", "fim": "17/04/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:10", "fim": "16:40", "professores": ["(R) Carmen Cecilia Tadini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 16, "inscritos": 16, "pendentes": 16, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025113", "inicio": "06/01/2025", "fim": "17/04/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "13:10", "fim": "16:40", "professores": ["(R) Carmen Cecilia Tadini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 17, "inscritos": 17, "pendentes": 1, "matriculados": 16, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025114", "inicio": "06/01/2025", "fim": "17/04/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "13:10", "fim": "16:40", "professores": ["(R) Carmen Cecilia Tadini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 22, "inscritos": 22, "pendentes": 1, "matriculados": 21, "grupos": {}}}}]}