{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia Qu\u00edmica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PQI3104", "nome": "Termodin\u00e2mica Qu\u00edmica I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar os princ\u00edpios b\u00e1sicos da termodin\u00e2mica e aplica\u00e7\u00f5es a processos caracter\u00edsticos de Engenharia Qu\u00edmica. Foco \u00e9 dado em descri\u00e7\u00e3o de sistemas constitu\u00eddos por subst\u00e2ncias puras.", "programa_resumido": "H\u00e1 duas abordagens nas quais a termodin\u00e2mica pode ser considerada. Uma envolve o c\u00e1lculo das necessidades de calor e de trabalho, ou mais genericamente energia, para processos f\u00edsicos e qu\u00edmicos, por exemplo, na determina\u00e7\u00e3o da convers\u00e3o de calor em trabalho em v\u00e1rios tipos de dispositivos, no c\u00e1lculo de fluxos de calor associados a rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas ou em varia\u00e7\u00f5es de estados de um sitema. O segundo tipo de aplica\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos termodin\u00e2micos envolve a determina\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de equil\u00edbrio para as rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas e para a transfer\u00eancia de esp\u00e9cies qu\u00edmicas entre fases diferentes. A 1\u00aa abordagem trata de c\u00e1lculos de balan\u00e7os de massa e aplica\u00e7\u00e3o das 1\u00aa e 2\u00aa leis da termodin\u00e2mica, equanto a 2\u00aa trata da determina\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de equil\u00edbrio e estabilidade termodin\u00e2mica. O foco da disciplina \u00e9 tratar com sistemas constitu\u00eddos por subst\u00e2ncias puras, cujas propriedades s\u00e3o descritas por equa\u00e7\u00f5es volum\u00e9tricas de estado (rela\u00e7\u00f5es PVT), al\u00e9m de tabelas e diagramas termodin\u00e2micos que auxiliam no entendimento do comportamento volum\u00e9trico das mesmas.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Rita Maria de Brito Alves"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["(R) Rita Maria de Brito Alves"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}