{"unidade": "Pr\u00f3-Reitoria de Gradua\u00e7\u00e3o  - Cursos Interunidades", "departamento": "Pr\u00f3-Reitoria de Gradua\u00e7\u00e3o", "campus": "Outro", "codigo": "PRG0019", "nome": "Educa\u00e7\u00e3o Interprofissional em Sa\u00fade: Abordagem da Dor", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Traduzir as melhores pr\u00e1ticas para o controle da dor em um formato educacional no qual alunos de gradua\u00e7\u00e3o da \u00e1rea da sa\u00fade possam aprender sobre o manejo da dor de forma colaborativa na perspectiva do trabalho interprofissional.\n\nObjetivos espec\u00edficos: \n\n\u25cf Compreender a natureza multidimensional da dor e seus componentes, bem como suas implica\u00e7\u00f5es para o paciente e suas fam\u00edlias e sua rela\u00e7\u00e3o com as interven\u00e7\u00f5es da equipe de sa\u00fade.\n\n\u25cf Reconhecer a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e comuns entre os profissionais de sa\u00fade envolvidos no manejo da dor para o cuidado centrado nos pacientes/fam\u00edlias no contexto da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS) \u2013 (simula\u00e7\u00e3o).\n\n\u25cf Elaborar em equipe um plano de cuidado para o manejo da dor centrado no paciente/fam\u00edlia considerando a realidade do sistema de sa\u00fade brasileiro.", "programa_resumido": "Cuidado interprofissional, Epidemiologia da dor, Fisiologia da dor, Avalia\u00e7\u00e3o da dor; Estrat\u00e9gias de manejo da dor.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "17/02/2025", "fim": "21/02/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Est\u00e3o sendo oferecidas 80 vagas: EE, FM, FOFITO (20), FSP, IP, EACH, FCF (10).", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "09:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "09:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "09:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "09:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 80, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EE - Enfermagem": {"vagas": 10, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FM - Medicina": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IP -  para toda a Unidade": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FCF -  para toda a Unidade": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH -  para toda a Unidade": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FM - Fonoaudiologia": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FM - Terapia Ocupacional": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FM - Fisioterapia": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "17/02/2025", "fim": "21/02/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "09:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "09:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "09:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "09:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 80, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EE - Enfermagem": {"vagas": 10, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FM - Medicina": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IP -  para toda a Unidade": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FCF -  para toda a Unidade": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH -  para toda a Unidade": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FM - Fonoaudiologia": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FM - Terapia Ocupacional": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FM - Fisioterapia": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}