{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o", "campus": "Outro", "codigo": "PRO2317", "nome": "Ergonomia II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar conceitos de ergonomia cognitiva para o desenvolvimento do projeto\u00b7Permitir o aprendizado de metodologias de an\u00e1lise que permitam relevar o uso dos objetos, com base no uso efetivo.Goals:To present concepts in cognitive ergonomics applied in project development.To present analysis methodologies to highlight the use of objects base on effective use.", "programa_resumido": "No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de neurofisiologia centradas na percep\u00e7\u00e3o e funcionamento do c\u00e9rebroSer humano cognitivo, a aquisi\u00e7\u00e3o e o tratamento da informa\u00e7\u00e3oCapacidade discricion\u00e1ria do ser humano e apresenta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5esEstrat\u00e9gias de explora\u00e7\u00e3o do espa\u00e7oMem\u00f3ria e suas caracter\u00edsticasIntelig\u00eancia humana e uso de equipamentos e ferramentasModelos mentais e representa\u00e7\u00e3o mentalAprendizagem humanaNo\u00e7\u00f5es de linguagem e significadoDeterminantes da atividade humanaAtividades humanas e usosDesign e propicia\u00e7\u00e3oAn\u00e1lise da atividade ligada ao uso de equipamentos, objetos e esta\u00e7\u00f5es de trabalho.Abstract:Neurophysiology of perception and brain propertiesHuman cognitionHuman capabilities and information displayCognitive strategies and spaceMemory propertiesHuman intelligence and uses of equipments and toolsMental models and mental representationHuman learningLanguage and meaningDeterminants of human activityHuman activities and object usesDesign and affordanceActivity analysis and equipment use, objects and workstations", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:50", "fim": "20:30", "professores": ["(R) Uiara Bandineli Montedo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FAU - Design": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}