{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PRO3592", "nome": "Trabalho de Formatura II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "O estudante deve ser capaz de:\n\n1. Analisar problemas reais de produ\u00e7\u00e3o\n2. Avaliar ferramentas, m\u00e9todos e t\u00e9cnicas \n3. Criar solu\u00e7\u00f5es adequadas para os problemas reais de produ\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "Orienta\u00e7\u00e3o para defini\u00e7\u00e3o do problema, elabora\u00e7\u00e3o da revis\u00e3o bibliogr\u00e1fica e do diagn\u00f3stico.\n\nEsta disciplina contribui para o desenvolvimento das seguintes compet\u00eancias do curso:\n\nCompet\u00eancia 2 - Conceber solu\u00e7\u00f5es de engenharia\nCompet\u00eancia 3 - Gerir a implementa\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es de engenharia\n\nE das seguintes habilidades:\n\n- Compreender os processos de manufatura, log\u00edstica, servi\u00e7os, transforma\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o nos sistemas de opera\u00e7\u00f5es para o projeto, implanta\u00e7\u00e3o e gerenciamento de sistemas e processos de produ\u00e7\u00e3o.\n- Compreender os m\u00e9todos de an\u00e1lise e resolu\u00e7\u00e3o de problemas de produ\u00e7\u00e3o de forma a analisar os problemas de engenharia de forma sist\u00eamica e humanista para o desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es de engenharia de produ\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es;\n- Compreender os fundamentos das ci\u00eancias econ\u00f4micas, financeiras e cont\u00e1beis e aplicar seus conceitos e m\u00e9todos nos projetos de engenharia e gest\u00e3o;\n- Compreender os fundamentos das ci\u00eancias sociais e da sa\u00fade humana e suas implica\u00e7\u00f5es na engenharia de produ\u00e7\u00e3o para aplicar seus seus conceitos e m\u00e9todos nos projetos de engenharia e gest\u00e3o;\n- Compreender os fundamentos das ci\u00eancias do ambiente e suas implica\u00e7\u00f5es na engenharia de produ\u00e7\u00e3o para aplicar seus seus conceitos e m\u00e9todos nos projetos de engenharia e gest\u00e3o", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sab", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Daniel de Oliveira Mota", "Alberto Wunderler Ramos", "Ana Paula Franco Paes Leme Barbosa", "Celma de Oliveira Ribeiro", "Clovis Armando Alvarenga Netto", "Dario Ikuo Miyake", "Davi Noboru Nakano", "Debora Pretti Ronconi", "Eduardo de Senzi Zancul", "Erik Eduardo Rego", "Fausto Leopoldo Mascia", "Fernando Tobal Berssaneti", "Jo\u00e3o Eduardo de Morais Pinto Furtado", "Jo\u00e3o Marcelo Leal Gomes Leite", "Leonardo Junqueira", "Linda Lee Ho", "Luis Fernando Pinto de Abreu", "Marcelo Schneck de Paula Pessoa", "Marco Aur\u00e9lio de Mesquita", "Paulino Graciano Francischini", "Reinaldo Pacheco da Costa", "Renan Favar\u00e3o da Silva", "Renato de Oliveira Moraes", "Roberta de Castro Souza Piao", "Roberto Marx", "Thayla Tavares de Sousa Zomer", "Uiara Bandineli Montedo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 31, "pendentes": 2, "matriculados": 29, "grupos": {"EP - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - EC-3": {"vagas": 40, "inscritos": 30, "pendentes": 2, "matriculados": 28}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Andr\u00e9 Leme Fleury", "(R) Daniel de Oliveira Mota", "Alberto Wunderler Ramos", "Ana Paula Franco Paes Leme Barbosa", "Celma de Oliveira Ribeiro", "Clovis Armando Alvarenga Netto", "Dario Ikuo Miyake", "Davi Noboru Nakano", "Debora Pretti Ronconi", "Eduardo de Senzi Zancul", "Erik Eduardo Rego", "Fausto Leopoldo Mascia", "Fernando Tobal Berssaneti", "Jo\u00e3o Marcelo Leal Gomes Leite", "Leonardo Junqueira", "Linda Lee Ho", "Luis Fernando Pinto de Abreu", "Marly Monteiro de Carvalho", "Paulino Graciano Francischini", "Reinaldo Pacheco da Costa", "Renan Favar\u00e3o da Silva", "Renato de Oliveira Moraes", "Roberta de Castro Souza Piao", "Roberto Marx", "Thayla Tavares de Sousa Zomer", "Uiara Bandineli Montedo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - EC-3": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}