{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PRO3200", "nome": "Estat\u00edstica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir os conceitos de estat\u00edstica descritiva e infer\u00eancia estat\u00edstica.", "programa_resumido": "Estat\u00edstica descritiva e Infer\u00eancia Estat\u00edstica.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "11:10", "fim": "12:50", "professores": ["Alberto Wunderler Ramos"]}, {"dia": "sex", "inicio": "11:10", "fim": "12:50", "professores": ["Alberto Wunderler Ramos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP -  para toda a Unidade - s\u00f3 EC-3": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "11:10", "fim": "12:50", "professores": ["Luis Fernando Pinto de Abreu"]}, {"dia": "qua", "inicio": "11:10", "fim": "12:50", "professores": ["Luis Fernando Pinto de Abreu"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP -  para toda a Unidade - s\u00f3 EC-3": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}