{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PRO3811", "nome": "Fundamentos de Administra\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O estudante deve ser capaz de:\n\n1. Compreender os fundamentos de administra\u00e7\u00e3o, contabilidade e engenharia econ\u00f4mica.\n2. Aplicar t\u00e9cnicas e ferramentas de administra\u00e7\u00e3o, contabilidade e engenharia econ\u00f4mica.\n3. Formular projetos de organiza\u00e7\u00f5es utilizando os conceitos, t\u00e9cnicas e ferramentas de administra\u00e7\u00e3o, contabilidade e engenharia econ\u00f4mica.", "programa_resumido": "Modelos de neg\u00f3cios, estrutura organizacional, gest\u00e3o por processos, gest\u00e3o de marketing, gest\u00e3o de pessoas, sistemas de custeio, contabilidade de custos, engenharia econ\u00f4mica, empreendedorismo e plano de neg\u00f3cios\n\nEsta disciplina contribui para o desenvolvimento das seguintes compet\u00eancias do curso:\n\nCompet\u00eancia 3 - Gerir a implementa\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es de engenharia\nCompet\u00eancia 6 - Pesquisar, inovar e empreender\n\nE das seguintes habilidades:\n- Implementar solu\u00e7\u00f5es de engenharia em todas as suas fases\n- Gerir recursos humanos e materiais\n- Conhecer os fundamentos de inova\u00e7\u00e3o e empreendedorismo.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["Jo\u00e3o Marcelo Leal Gomes Leite"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 33, "grupos": {"EP - Habilita\u00e7\u00e3o Engenharia El\u00e9trica - \u00eanfase em Energia e Automa\u00e7\u00e3o E": {"vagas": 40, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 33}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["Jo\u00e3o Amato Neto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 29, "grupos": {"EP - Engenharia Naval - EC 3": {"vagas": 50, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 29}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["Mauro de Mesquita Spinola"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 52, "grupos": {"EP - Engenharia El\u00e9trica - EC3 (Telecomunica\u00e7\u00f5es)": {"vagas": 20, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 17}, "EP - Habilita\u00e7\u00e3o Engenharia El\u00e9trica - \u00eanfase em Automa\u00e7\u00e3o e Controle": {"vagas": 35, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 35}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Ana Cristina Limongi Franca"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 54, "grupos": {"EP - Engenharia de Minas - EC 3": {"vagas": 10, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 10}, "EP - Engenharia Civil - EC-3": {"vagas": 50, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 44}}}}}]}