{"unidade": "Instituto de Psicologia", "departamento": "Psicologia da Aprendizagem, do Desenv e da Personalidade", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PSA0382", "nome": "Psicologia e Ajustamento", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "1.\tOferecer subs\u00eddios te\u00f3ricos que auxiliem a compreender a dimens\u00e3o psicossocial do objeto de estudo e de interven\u00e7\u00e3o do fonoaudi\u00f3logo;\n2.\tEstimular a reflex\u00e3o cr\u00edtica a respeito do ajustamento psicossocial exigido dos indiv\u00edduos objetivamente expostos \u00e0s press\u00f5es decorrentes de um modo de organiza\u00e7\u00e3o social opressivo;\n3.\tExplicitar alguns dos fatores ps\u00edquicos e sociais que exercem media\u00e7\u00e3o nas esferas da linguagem e da comunica\u00e7\u00e3o contribuindo para a deteriora\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia.", "programa_resumido": "Por meio da problematiza\u00e7\u00e3o do ajustamento psicossocial exigido dos indiv\u00edduos na sociedade caracterizada pela press\u00e3o adaptativa e pelo car\u00e1ter t\u00e9cnico de seus meios de controle, a disciplina Psicologia e ajustamento visa a oferecer subs\u00eddios te\u00f3ricos que auxiliem na compreens\u00e3o de alguns dos fatores implicados no processo de constitui\u00e7\u00e3o da personalidade, bem como a media\u00e7\u00e3o que exercem nas esferas da linguagem e da comunica\u00e7\u00e3o, as quais comumente resultam na fal\u00eancia da comunica\u00e7\u00e3o e na deteriora\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia. Dimens\u00f5es constitutivas do objeto de estudo e de interven\u00e7\u00e3o do fonoaudi\u00f3logo, a comunica\u00e7\u00e3o e a experi\u00eancia devem ser analisadas em vista da regress\u00e3o ps\u00edquica dos indiv\u00edduos na sociedade administrada, em grande medida fomentada pelas exig\u00eancias de ajustamento, contr\u00e1rias \u00e0 autonomia, de modo que tal objeto possa ser compreendido em sua complexidade, a qual afeta tanto os usu\u00e1rios das interven\u00e7\u00f5es fonoaudiologias quanto os pr\u00f3prios profissionais que as exercem, inseridos na mesma realidade social contradit\u00f3ria.", "turmas": [{"codigo": "2025121", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria para Fonoaudiologia. Ser\u00e1 ministrada no IPUSP.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Pedro Fernando da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FM - Fonoaudiologia": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}