{"unidade": "Instituto de Psicologia", "departamento": "Psicologia da Aprendizagem, do Desenv e da Personalidade", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PSA1302", "nome": "Psicologia da Personalidade: Fundamentos", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "1 Oferecer subs\u00eddios te\u00f3ricos que contribuam para a compreens\u00e3o do processo de constitui\u00e7\u00e3o da personalidade, a partir de algumas de suas importantes acep\u00e7\u00f5es;\n2 Discutir as media\u00e7\u00f5es sociais e os determinantes culturais e hist\u00f3ricos que incidem sobre a forma\u00e7\u00e3o da personalidade;\n3 Discutir os impactos da sociedade totalit\u00e1ria sobre a forma\u00e7\u00e3o ps\u00edquica dos indiv\u00edduos, com \u00eanfase no ajustamento e na forma\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter autorit\u00e1rio;\n4 Estimular a reflex\u00e3o cr\u00edtica sobre a rela\u00e7\u00e3o entre personalidade e ideologia.", "programa_resumido": "1 Constitui\u00e7\u00e3o ps\u00edquica e ajustamento social\n2 Forma\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter e sociedade\n3 Personalidade e autoritarismo", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Pedro Fernando da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}