{"unidade": "Instituto de Psicologia", "departamento": "Psicologia da Aprendizagem, do Desenv e da Personalidade", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PSA1200", "nome": "Psicologia da Aprendizagem", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "O objetivo da disciplina Psicologia da Aprendizagem \u00e9 apresentar o conceito de aprendizagem e as diferentes abordagens de estudo deste processo psicol\u00f3gico, analisando as bases epistemol\u00f3gicas das duas principais concep\u00e7\u00f5es de aprendizagem, com \u00eanfase nas teorias cognitivas da aprendizagem. Discutir algumas quest\u00f5es controversas e relacionar o estudo te\u00f3rico da aprendizagem com sua aplica\u00e7\u00e3o ao processo de ensino formal e informal. \n\nAo final do programa esperamos que o aluno: \n1) conhe\u00e7a diferentes e contrastantes abordagens te\u00f3ricas sobre o processo de aprendizagem e seja capaz de diferenci\u00e1-las; \n2) perceba as rela\u00e7\u00f5es da Psicologia da Aprendizagem com \u00e1reas de conhecimentos afins: \n3) reconhe\u00e7a as aplica\u00e7\u00f5es da Psicologia da Aprendizagem \u00e0 vida cotidiana e ao processo de ensino escolar.", "programa_resumido": "I. Conceitua\u00e7\u00e3o e caracteriza\u00e7\u00e3o da aprendizagem\nII. Aprendizagem por associa\u00e7\u00e3o\nIII. Aprendizagem por reestrutura\u00e7\u00e3o\nIV. Uma tentativa de s\u00edntese: aprendizagem impl\u00edcita e expl\u00edcita\nV. A natureza do conhecimento cotidiano, escolar e cient\u00edfico\nVI. Aprendizagem: o papel da hereditariedade e ambiente\nVII. O papel da afetividade e da cogni\u00e7\u00e3o na aprendizagem\nVIII. Temas contempor\u00e2neos em Psicologia da Aprendizagem", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:30", "fim": "17:30", "professores": ["(R) Fraulein Vidigal de Paula", "(R) Maria Isabel da Silva Leme"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}