{"unidade": "Instituto de Psicologia", "departamento": "Psicologia da Aprendizagem, do Desenv e da Personalidade", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PSA1506", "nome": "Sujeito, Educa\u00e7\u00e3o e Sociedade", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "1 \u0096 Discutir as rela\u00e7\u00f5es constitutivas dos elementos sujeito, educa\u00e7\u00e3o e sociedade, buscando-se promover, por meio das distintas perspectivas te\u00f3ricas adotadas no curso \u0096 sobretudo a Teoria Cr\u00edtica e a Filosofia da Diferen\u00e7a \u0096 uma cr\u00edtica \u00e0 concep\u00e7\u00e3o reducionista de educa\u00e7\u00e3o, segundo a qual, sujeito e sociedade s\u00e3o entidades est\u00e1ticas e n\u00e3o relacionadas;\n2 \u0096 Oferecer aportes te\u00f3ricos que permitam analisar o entrela\u00e7amento entre a dimens\u00e3o ps\u00edquica e os fatores sociais espec\u00edficos de cada contexto s\u00f3cio hist\u00f3rico, explorando-se os processos de determina\u00e7\u00e3o e de resist\u00eancia aos mecanismos sociais de controle;\n3 \u0096 Estimular a reflex\u00e3o a respeito das possibilidades e limites da forma\u00e7\u00e3o de sujeitos aut\u00f4nomos e diferenciados nas atuais condi\u00e7\u00f5es de exist\u00eancia e de subjetiva\u00e7\u00e3o, considerando-se, sobretudo, a media\u00e7\u00e3o exercida pela cultura, pela educa\u00e7\u00e3o e pela escola.", "programa_resumido": "A fun\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o na sociedade capitalista: determina\u00e7\u00e3o social, media\u00e7\u00e3o e elementos de\nresist\u00eancia por meio da educa\u00e7\u00e3o. Processos de subjetiva\u00e7\u00e3o e mecanismos sociais de controle.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Adriana Marcondes Machado", "(R) Marie Claire Sekkel"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}