{"unidade": "Instituto de Psicologia", "departamento": "Psicologia da Aprendizagem, do Desenv e da Personalidade", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PSA2811", "nome": "Psicologia Escolar e Pr\u00e1ticas Institucionais", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "- Desenvolver, com o aluno, uma forma de pensar os acontecimentos nas institui\u00e7\u00f5es educacionais de maneira a dar relevo ao processo de produ\u00e7\u00e3o social, pol\u00edtico e hist\u00f3rico dos mesmos. \n- Problematizar a a\u00e7\u00e3o da psicologia nas institui\u00e7\u00f5es educativas. \n- Instrumentalizar os alunos de psicologia a ter acesso \u00e0s rela\u00e7\u00f5es de poder e saber nas quais as pr\u00e1ticas cotidianas se instituem, desenvolvendo conceitos relacionados ao campo de atua\u00e7\u00e3o dos est\u00e1gios realizados.", "programa_resumido": "a ampliar a reflex\u00e3o sobre problem\u00e1ticas cotidianas da escola dando relevo \u00e0 presen\u00e7a de elementos sociais, pol\u00edticos e hist\u00f3ricos em suas constitui\u00e7\u00f5es; desenvolver projetos e estrat\u00e9gias institucionais que ampliem as possibilidades de enfrentamentos das equipes escolares em rela\u00e7\u00e3o a essas problem\u00e1ticas.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "13:30", "fim": "17:30", "professores": ["(R) Adriana Marcondes Machado"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}