{"unidade": "Instituto de Psicologia", "departamento": "Psicologia Cl\u00ednica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PSC1322", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Psicopatologia", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Introduzir o aluno ao conhecimento da Psicopatologia Psicanal\u00edtica e Psicopatologia Fenomenol\u00f3gica, comparando-a com a abordagem psiqui\u00e1trica. Capacitar o aluno a identificar a sintomatologia psicopatol\u00f3gica, caracter\u00edstica dos quadros neur\u00f3ticos, psic\u00f3ticos e lim\u00edtrofes, bem como inici\u00e1-lo no manejo te\u00f3rico e pr\u00e1tico das hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas propostas pela psican\u00e1lise a prop\u00f3sito das estruturas de personalidade, de modo a instrument\u00e1-lo para a pr\u00e1tica da psican\u00e1lise clinica, em suas variadas vertentes contempor\u00e2neas. Al\u00e9m de preparar o aluno, futuro psic\u00f3logo, para o imprescind\u00edvel trabalho interdisciplinar em equipes, que atuam na preven\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade Mental, permitindo ainda, um contato com a cl\u00ednica, aproximando-os de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de sofrimento ps\u00edquico, que demandam nossa aten\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "Introduzir o aluno ao conhecimento da Psicopatologia Psicanal\u00edtica e Psicopatologia Fenomenol\u00f3gica, comparando-a com a abordagem psiqui\u00e1trica. Capacitar o aluno a identificar a sintomatologia psicopatol\u00f3gica, caracter\u00edstica dos quadros neur\u00f3ticos, psic\u00f3ticos e lim\u00edtrofes, bem como inici\u00e1-lo no manejo te\u00f3rico e pr\u00e1tico das hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas propostas pela psican\u00e1lise a prop\u00f3sito das estruturas de personalidade, de modo a instrument\u00e1-lo para a pr\u00e1tica da psican\u00e1lise clinica, em suas variadas vertentes contempor\u00e2neas.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:30", "fim": "11:30", "professores": ["(R) Andr\u00e9s Eduardo Aguirre Ant\u00fanez", "(R) Francisco Lotufo Neto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}