{"unidade": "Instituto de Psicologia", "departamento": "Psicologia Cl\u00ednica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PSC2733", "nome": "Atendimento Cl\u00ednico I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Pretende-se que o aluno:\n\nA. Aprofunde as atividades iniciadas em Atendimento Cl\u00ednico: O processo diagn\u00f3stico.\nB. Desenvolva uma forma\u00e7\u00e3o te\u00f3rico-pr\u00e1tica, assim como a viv\u00eancia/experi\u00eancia de Atendimento Cl\u00ednico supervisionado em uma ou mais de suas diversas especificidades, seja quanto \u00e0 modalidade do atendimento (individual, familiar, grupo e/ou casal); seja quanto \u00e0 faixa et\u00e1ria, ou \u00e0s limita\u00e7\u00f5es e comprometimentos de diversas ordens.\nC. Obtenha conhecimentos relativos ao Atendimento Cl\u00ednico de acordo com as diferentes modalidades oferecidas pela disciplina.  \nD. Conscientize-se da import\u00e2ncia da rela\u00e7\u00e3o psic\u00f3logo-cliente e da atitude \u00e9tica no atendimento cl\u00ednico.", "programa_resumido": "Discuss\u00e3o acerca das v\u00e1rias abordagens te\u00f3ricas. Problematiza\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es relativas ao tipo de popula\u00e7\u00e3o atendida e as psicopatologias atuais. Apresenta\u00e7\u00e3o e discuss\u00e3o de casos cl\u00ednicos. Outras modalidades de atendimento cl\u00ednico. Compreens\u00e3o dos aspectos intr\u00ednsecos ao transcorrer do processo psicoterap\u00eautico. Discuss\u00f5es te\u00f3ricas de temas pertinentes e/ou emergentes do atendimento cl\u00ednico.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Coordena\u00e7\u00e3o: Profa. M\u00e1rcia Melo\nVice-coordena\u00e7\u00e3o: Prof.Daniel Kupermann", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Daniel Kupermann", "(R) M\u00e1rcia Helena da Silva M\u00e9lo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 50, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}