{"unidade": "Instituto de Psicologia", "departamento": "Psicologia Cl\u00ednica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PSC2531", "nome": "Psican\u00e1lise e Intersubjetividade", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Considerando que o sofrimento ps\u00edquico apresentado em nossa contemporaneidade convoca os psicanalistas \u00e0 reflex\u00e3o acerca de modalidades in\u00e9ditas de escuta e de interven\u00e7\u00e3o norteadas pela \u00e9tica do cuidado no encontro intersubjetivo, a disciplina pretende indicar a import\u00e2ncia crescente do conceito de intersubjetividade no entendimento da constitui\u00e7\u00e3o do campo transferencial-contratransferencial, tanto por Sigmund Freud quanto por alguns dos seus principais interlocutores, com destaque para S\u00e1ndor Ferenczi, D. W. Winnicott, Bion, Thomas Ogden, Ren\u00e9 Ka\u00ebs e autores da psican\u00e1lise vincular argentina. Al\u00e9m disso pretende-se investigar a influ\u00eancia dos impasses encontrados pela pr\u00e1tica cl\u00ednica sobre a produ\u00e7\u00e3o te\u00f3rica em psican\u00e1lise, e o papel detido pelas concep\u00e7\u00f5es de intersubjetividade nas modifica\u00e7\u00f5es dos estilos de psicanalisar encontrados no campo psicanal\u00edtico.", "programa_resumido": "A disciplina objetiva apresentar uma compreens\u00e3o intersubjetiva da psican\u00e1lise contempor\u00e2nea, quanto a aspectos te\u00f3ricos e cl\u00ednicos; discutindo conceitos espec\u00edficos da teoria da t\u00e9cnica, contribuindo para instrumentalizar o aluno para os atendimentos individuais, de casal, fam\u00edlia e grupos.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Daniel Kupermann", "(R) Isabel Cristina Gomes", "(R) Marina Ferreira da Rosa Ribeiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}