{"unidade": "Instituto de Psicologia", "departamento": "Psicologia Experimental", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PSE1141", "nome": "Etologia", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Ao final da disciplina, os alunos dever\u00e3o ser capazes, dentro do escopo das teorias, m\u00e9todos e dados da psicologia comparativa e etologia, a:\n\"\tincorporar a dimens\u00e3o filogen\u00e9tica na an\u00e1lise do comportamento, incluindo o comportamento humano;\n\"\tanalisar o comportamento em termos dos conceitos b\u00e1sicos da psicologia comparativa e etologia, tais como instinto, adapta\u00e7\u00e3o do comportamento, custo vs. benef\u00edcio, sele\u00e7\u00e3o natural, sele\u00e7\u00e3o sexual, per\u00edodos cr\u00edticos, predisposi\u00e7\u00f5es \u00e0 aprendizagem, conflito e ritualiza\u00e7\u00e3o.\n\"\tformular problemas para investiga\u00e7\u00e3o emp\u00edrica em fun\u00e7\u00e3o deste referencial te\u00f3rico; \n\"\tobservar comportamento e elaborar interfer\u00eancias experimentais consistentes; \n\"analisar e interpretar resultados", "programa_resumido": "Apresentar os fundamentos da abordagem etol\u00f3gica. Dos cl\u00e1ssicos (Lorenz, Tinbergen, von Frisch) \u00e0s novas s\u00ednteses (Crawford, Hinde).  Discuss\u00e3o das dicotomias: inato x aprendido, mente x corpo, natureza x cultura. \tOs conceitos de adapta\u00e7\u00e3o, fun\u00e7\u00e3o e evolu\u00e7\u00e3o.  Conceito de ambiente natural. Reflex\u00f5es sobre o ambiente natural humano.      Filog\u00eanese do comportamento humano. Ontog\u00eanese do comportamento. Estampagem e apego. Conflito e Ritualiza\u00e7\u00e3o. Observa\u00e7\u00e3o, descri\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o do comportamento.      An\u00e1lise de caracter\u00edsticas psicol\u00f3gicas humanas, no contexto da filog\u00eanese dos primatas, quanto a: linguagem, consci\u00eancia e intelig\u00eancia; sexualidade; fase infantil e estrat\u00e9gias de desenvolvimento.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Patricia Izar Mauro", "(R) Ronara de Souza Ferreira Ch\u00e2line"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}