{"unidade": "Instituto de Psicologia", "departamento": "Psicologia Experimental", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PSE1545", "nome": "Psicologia Sensorial", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Apresentar ao estudante uma vis\u00e3o geral dos processos sensoriais, porta de entrada das informa\u00e7\u00f5es sobre o mundo f\u00edsico. Estudar os limites impostos aos sentidos pela nossa fisiologia, bem como sua influ\u00eancia em nossa percep\u00e7\u00e3o e a constru\u00e7\u00e3o de nosso mundo subjetivo consciente. Ao final deste curso, o aluno ser\u00e1 capaz de:\na. Entender as raz\u00f5es pelas quais a realidade psicol\u00f3gica n\u00e3o corresponde \u00e0 realidade f\u00edsica;\nb. Entender a relev\u00e2ncia deste campo de estudos para a compreens\u00e3o da psique humana;\nc. Entender as rela\u00e7\u00f5es evolutivas entre os processos sensoriais de vertebrados em geral e do homem;\nd. Introduzir conceitos de medidas de sensa\u00e7\u00e3o e percep\u00e7\u00e3o: psicof\u00edsica e eletrofisiologia.", "programa_resumido": "Parte te\u00f3rica: As diferen\u00e7as, semelhan\u00e7as e limita\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas dos principais sistemas sensoriais ser\u00e3o estudadas, com o intuito de fornecer ao aluno subs\u00eddios para a compreens\u00e3o dos processos perceptuais no homem e demais vertebrados. Estudaremos como medir sensa\u00e7\u00f5es, introduzindo a Psicof\u00edsica como a base da medida sensorial em Psicologia. Discutiremos o conceito de medida, sua evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e como medir eventos mentais. Exemplos da evolu\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de Psicof\u00edsica e Psicofisiologia, assim como suas aplica\u00e7\u00f5es em diferentes contextos, ilustrar\u00e3o as suas contribui\u00e7\u00f5es para o entendimento da mente e fisiologia humanas. \n\nParte pr\u00e1tica: Realiza\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios e demonstra\u00e7\u00f5es de laborat\u00f3rio para que o aluno possa vivenciar (i) a transforma\u00e7\u00e3o de energias f\u00edsicas em sinais biol\u00f3gicos e (ii) a representa\u00e7\u00e3o das sensa\u00e7\u00f5es como estruturas elementares da experi\u00eancia consciente. Ensinaremos como aspectos mentais podem ser medidos atrav\u00e9s de diferentes m\u00e9todos psicof\u00edsicos e como nossa representa\u00e7\u00e3o subjetiva depende de e ocorre dentro de limites fisiol\u00f3gicos definidos. Assim o estudante explorar\u00e1 a relatividade de sua constru\u00e7\u00e3o mental.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Daniela Maria Oliveira Bonci", "(R) Marcelo Fernandes da Costa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Daniela Maria Oliveira Bonci", "(R) Marcelo Fernandes da Costa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}