{"unidade": "Instituto de Psicologia", "departamento": "Psicologia Experimental", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PSE3751", "nome": "Psicof\u00edsica Cl\u00ednica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Iremos explorar as medidas psicof\u00edsicas cl\u00e1ssicas e modernas como ferramenta de investiga\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e social e aplic\u00e1-las \u00e0s mais diversas \u00e1rea de estudos da Psicologia, desde as de cunho mais fisiol\u00f3gico, como determina\u00e7\u00e3o de compara\u00e7\u00f5es entre sensa\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es at\u00e9 aos eventos relacionados a comportamento social como os julgamentos e tomadas de decis\u00f5es de indiv\u00edduos e coletivos. Al\u00e9m da constru\u00e7\u00e3o de uma base s\u00f3lida em conceitos, teorias e m\u00e9todos psicof\u00edsicos, os alunos ter\u00e3o, essencialmente, atividades pr\u00e1ticas que permitir\u00e3o a aplica\u00e7\u00e3o de medidas de limiares e da obten\u00e7\u00e3o de diversas escalas subjetivas que servem de m\u00e9trica para a aplica\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o quantitativa de estados subjetivos.", "programa_resumido": "1. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 medida Psicof\u00edsica. Hist\u00f3rico e teorias.\n2. Psicof\u00edsica Cl\u00e1ssica: Medidas de Limiares\n3. Psicof\u00edsica Moderna I: Julgamento Comparativo\n4. Psicof\u00edsica Moderna II: Estimativa de Magnitude\n5. Psicof\u00edsica e Sa\u00fade I: Desenvolvimento Infantil\n6. Psicof\u00edsica e Sa\u00fade II: Desempenho em Linguagem e C\u00e1lculo\n7. Psicof\u00edsica e Sa\u00fade III: Medidas do Envelhecimento\n8. Psicof\u00edsica e Sa\u00fade IV: Medidas de Dor e Sintomas\n9. Psicof\u00edsica e Sa\u00fade V: Medidas Subcl\u00ednicas de Diagn\u00f3stico\n10. Psicof\u00edsica Social I: Julgamento de Face\n11. Psicof\u00edsica Social II: Medidas Est\u00e9ticas e Arte\n12. Psicof\u00edsica Social III: Atitude e Prest\u00edgio Social\n13. Psicof\u00edsica Social IV: Medidas e Opini\u00e3o P\u00fablica\n14. Psicof\u00edsica Social V: Marketing e Publicidade\n15. Encerramento da Disciplina", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Marcelo Fernandes da Costa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IP -  para toda a Unidade": {"vagas": 10, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}