{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Eng de Sistemas Eletr\u00f4nicos", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PSI3471", "nome": "Fundamentos de Sistemas Eletr\u00f4nicos Inteligentes", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Aprendizado dos fundamentos de sistemas eletr\u00f4nicos inteligentes, conceitos, t\u00e9cnicas matem\u00e1ticas e t\u00e9cnicas computacionais associadas, em conex\u00e3o com tem\u00e1ticas relevantes \u00e0 \u00eanfase de Eletr\u00f4nica e Sistemas, como imagens, voz e fus\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o em sistemas multisensores.", "programa_resumido": "Aprendizagem de m\u00e1quina supervisionada, reconhecimento de padr\u00f5es, classifica\u00e7\u00e3o e regress\u00e3o n\u00e3o linear multivariada, com aplica\u00e7\u00f5es em voz, imagens e fus\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o em matrizes de sensores; Extra\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o de caracter\u00edsticas; T\u00e9cnicas de avalia\u00e7\u00e3o de qualidade em regress\u00e3o e em reconhecimento; Controle de sobreaprendizado; Conceitos em imagens; Opera\u00e7\u00f5es com pixels; opera\u00e7\u00f5es de vizinhan\u00e7a;  Transforma\u00e7\u00f5es geom\u00e9tricas, multiresolu\u00e7\u00e3o e casamento de padr\u00f5es; Aplica\u00e7\u00f5es de aprendizagem de m\u00e1quina em vis\u00e3o computacional.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "EC-3", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Hae Yong Kim", "Magno Te\u00f3filo Madeira da Silva"]}, {"dia": "qua", "inicio": "11:10", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Hae Yong Kim", "Magno Te\u00f3filo Madeira da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 56, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 16, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP -  para toda a Unidade": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}