{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Eng de Sistemas Eletr\u00f4nicos", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PSI3421", "nome": "Eletr\u00f4nica III", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Aprendizado dos conceitos avan\u00e7ados de eletr\u00f4nica. Familiarizar o aluno com a an\u00e1lise e projeto de circuitos eletr\u00f4nicos geradores de sinal, circuitos realimentados e de pot\u00eancia.", "programa_resumido": "Circuitos conversores de sinal. Circuitos conversores Digital-Anal\u00f3gico (D/A) e Anal\u00f3gico-Digital (A/D). Capacitores chaveados. Realimenta\u00e7\u00e3o e Amplificadores. Estabilidade. Geradores de sinal e circuitos remodeladores. Circuitos osciladores senoidais com filtro sintonizado LC e com cristal. Multivibradores. Est\u00e1gios de Sa\u00edda e Amplificadores de Pot\u00eancia.Transistores de pot\u00eancia bipolares e MOS. Amplificadores de pot\u00eancia.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "30/04/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Oferecimento em turma sequencial:\n-PSI3421 Ser\u00e1 oferecida de Fevereiro a Abril\n-PSI3441 Ser\u00e1 oferecida de Maio a Julho", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:20", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Antonio Martino"]}, {"dia": "ter", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Antonio Martino"]}, {"dia": "sex", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Antonio Martino"]}, {"dia": "sex", "inicio": "11:10", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Antonio Martino"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 56, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}