{"unidade": "Instituto de Psicologia", "departamento": "Psicologia Social e do Trabalho", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PST0294", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Psicologia", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Iniciar os alunos em estudos b\u00e1sicos de Psicologia. Buscar progressivamente introduzi-los tamb\u00e9m em elementos fundamentais de Psicologia Social e Psicologia do Trabalho. Deste  modo, pretende-se subsidiar o encontro dos estudantes com as Ci\u00eancias Humanas, alargando-se a sensibilidade, o pensamento e a iniciativa dos jovens administradores na sociedade moderna e democr\u00e1tica.", "programa_resumido": "Elementos fundamentais da hist\u00f3ria da Psicologia como ci\u00eancia e profiss\u00e3o; apresenta\u00e7\u00e3o das principais tend\u00eancias do pensamento psicol\u00f3gico; breve hist\u00f3rico da Psicologia Social e seus principais conceitos; tem\u00e1ticas e abordagens da Psicologia Social e do Trabalho; Psicologia e mundo do trabalho: taylorismo, fordismo e Toyotismo; Psicologia Social e do Trabalho na atualidade: principais dilemas e desafios: \u00e9tica e ideologia; discuss\u00e3o introdut\u00f3ria sobre os conceitos de lideran\u00e7a, sofrimento ps\u00edquico, ass\u00e9dio, processos grupais e identit\u00e1rios", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["Daniel Viana Abs da Cruz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 58, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Antonio Euz\u00e9bios Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 58, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}