{"unidade": "Instituto de Psicologia", "departamento": "Psicologia Social e do Trabalho", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PST1564", "nome": "Psicologia Social, Percep\u00e7\u00e3o e Ambiente", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Introduzir os alunos na an\u00e1lise e na reflex\u00e3o do problema do conhecimento em Psicologia Social, a partir intera\u00e7\u00e3o do pensamento entre a vida cotidiana e o campo social. Examinar a rela\u00e7\u00e3o entre ideia e imagem nos processos cognitivos, articulando o debate entre ideologia e iconologia.", "programa_resumido": "Introduzir os alunos na interpreta\u00e7\u00e3o e na reflex\u00e3o do problema do conhecimento em Psicologia Social e sua\nrela\u00e7\u00e3o com o mundo vivido. Compreender os processos perceptivos nas intera\u00e7\u00f5es da vida cotidiana entre os campos sociais e ambientais. Examinar as rela\u00e7\u00f5es entre o percebido, ideias e imagens, atrav\u00e9s do ambiente e do territ\u00f3rio. Nesse \u00e2mbito, articular o debate entre hist\u00f3ria, ideologia e iconologia.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Arley Andriolo", "(R) Gustavo Martineli Massola"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}