{"unidade": "Instituto de Psicologia", "departamento": "Psicologia Social e do Trabalho", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PST2776", "nome": "Trabalho e Sa\u00fade: a Compreens\u00e3o a Partir da Psicologia Social", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Pretende introduzir o aluno ao conhecimento dos problemas relativos \u00e0 viv\u00eancia do trabalhador enquanto tal, focalizando a subjetividade e os problemas de sa\u00fade do trabalhador articulados \u00e0s rela\u00e7\u00f5es de trabalho, \u00e0s din\u00e2micas organizacionais e \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de trabalho/emprego. Pretende capacitar o aluno a compreender os determinantes do processo sa\u00fade-doen\u00e7a e trabalho, e a identificar os contextos de trabalho e as din\u00e2micas organizacionais aos quais est\u00e3o articulados o sofrimento e o adoecimento. Pretende levar o aluno a reconhecer um campo de investiga\u00e7\u00e3o e de pr\u00e1tica profissional interdisciplinar e multiprofissional.", "programa_resumido": "1) O campo profissional e institucional da psicologia na \u00e1rea da sa\u00fade das/os trabalhadoras/es: hist\u00f3rico e configura\u00e7\u00e3o atual. \n2) Perspectivas psicossociais para a compreens\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o entre trabalho e sa\u00fade. 3) An\u00e1lise do trabalho e luta dos trabalhadores pela transforma\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho e pela promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "13:30", "fim": "16:30", "professores": ["(R) Fabio de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IP -  para toda a Unidade": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}