{"unidade": "Instituto de Psicologia", "departamento": "Psicologia Social e do Trabalho", "campus": "Outro", "codigo": "PST3675", "nome": "Crian\u00e7ar o descrian\u00e7\u00e1vel: o sistema de garantia de direitos e a rede de prote\u00e7\u00e3o integral de crian\u00e7as e adolescentes", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Geral: desenvolver instrumentos para atua\u00e7\u00e3o como psic\u00f3logo no sistema de garantia de\ndireitos de crian\u00e7as e adolescentes (SGDCA) em uma perspectiva orientada pelos direitos\nhumanos e em rela\u00e7\u00e3o com outras profissionalidades e saberes da \u00e1rea.\nEspec\u00edficos:\n- apresentar a constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica de crian\u00e7as e adolescentes como sujeitos de direitos e a\nconforma\u00e7\u00e3o da no\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o integral;\n- apresentar os direitos de crian\u00e7as e adolescentes e sua efetua\u00e7\u00e3o por meio de um sistema\narticulado de pol\u00edticas p\u00fablicas para a defesa e garantia destes direitos tal como proposto no\nBrasil;\n- oferecer subs\u00eddios conceituais e metodol\u00f3gicos dos Estudos Sociais da Inf\u00e2ncia e da\nPsicologia para o di\u00e1logo com os direitos de crian\u00e7as e adolescentes;\n- conhecer pr\u00e1ticas intersetoriais e em rede com crian\u00e7as e adolescentes e os atores do\nSGDCA.", "programa_resumido": "Hist\u00f3ria social da inf\u00e2ncia e da adolesc\u00eancia no Brasil. Crian\u00e7a como sujeito de direitos: da\nsitua\u00e7\u00e3o irregular \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o Integral. Prote\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, participa\u00e7\u00e3o e autonomia:\nno\u00e7\u00f5es centrais para o campo de direitos. A idade como marcador social da diferen\u00e7a e como\nrela\u00e7\u00e3o de poder. O paradoxo prote\u00e7\u00e3o-autonomia. O sistema de garantia de direitos e a\nintersetorialidade nas pol\u00edticas p\u00fablicas. O direito \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria. Direitos\nde prote\u00e7\u00e3o especial frente \u00e0s situa\u00e7\u00f5es de viola\u00e7\u00e3o de direitos e de viol\u00eancias. Adolesc\u00eancia\ne conflito com a lei. Temas emergentes no campo dos direitos da crian\u00e7a. Atores, a\u00e7\u00f5es,\nprojetos e programas de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e garantia de direitos da crian\u00e7a e do\nadolescente.", "turmas": []}