{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Eng Telecomunica\u00e7\u00f5es e Controle", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PTC3613", "nome": "Projeto de Pesquisa em Telecomunica\u00e7\u00f5es I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Desenvolver a primeira etapa da pesquisa do aluno inscrito em programa de pr\u00e9-mestrado em Telecomunica\u00e7\u00f5es e \u00e1reas correlatas.", "programa_resumido": "A disciplina consiste na primeira parte do desenvolvimento de Trabalho de Pesquisa em telecomunica\u00e7\u00f5es e \u00e1reas correlatas.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sab", "inicio": "14:00", "fim": "17:20", "professores": ["Vitor Heloiz Nascimento"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sab", "inicio": "14:00", "fim": "17:30", "professores": ["Ariana Maria da Concei\u00e7\u00e3o Lacorte Caniato Serrano"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}