{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Eng Telecomunica\u00e7\u00f5es e Controle", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PTC3307", "nome": "Sistemas e Sinais", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Os objetivos de aprendizagem dessa disciplina s\u00e3o os seguintes:\n- Explicar a defini\u00e7\u00e3o de sistemas, sinais, suas representa\u00e7\u00f5es e rela\u00e7\u00f5es com aplica\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas.\n- Analisar sinais e sistemas lineares e invariantes de tempo cont\u00ednuo no dom\u00ednio do tempo e no dom\u00ednio da frequ\u00eancia.\n- Relacionar a descri\u00e7\u00e3o interna de sistema por vari\u00e1veis de estados, simula\u00e7\u00e3o computacional e interpreta\u00e7\u00e3o de resultados relativos \u00e0 estabilidade.\n\nAs compet\u00eancias e habilidades a serem desenvolvidas nessa disciplina s\u00e3o as seguintes:\nCompet\u00eancia: Analisar fen\u00f4menos f\u00edsicos com aux\u00edlio de modelos\nHabilidades: Identificar componentes de sistemas, Construir Modelo, Empregar ferramentas matem\u00e1ticas\nCompet\u00eancia: Conceber solu\u00e7\u00f5es de engenharia\nHabilidade: Projetar solu\u00e7\u00f5es de engenharia\nCompet\u00eancia: Comunicar-se eficazmente\nHabilidade: Comunicar-se por escrito\nCompet\u00eancia: Aprender continuamente\nHabilidades: Compreender os fundamentos das ci\u00eancias que formam a base da engenharia, Analisar e sintetizar informa\u00e7\u00f5es\nCompet\u00eancia: Pesquisar, inovar e empreender\nHabilidade: Aplicar metodologia cient\u00edfica na investiga\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es para problemas de engenharia", "programa_resumido": "1 - Introdu\u00e7\u00e3o a sistemas e sinais. \n2 - Descri\u00e7\u00e3o entrada-sa\u00edda de sistema linear, invariante no tempo, de tempo cont\u00ednuo.\n3 - S\u00e9rie de Fourier para an\u00e1lise de tempo cont\u00ednuo.\n4 - Transformada de Fourier para an\u00e1lise de tempo cont\u00ednuo.\n5 - Descri\u00e7\u00e3o de Sistemas de Tempo Cont\u00ednuo por Vari\u00e1veis de Estado.\n6 - A  Descri\u00e7\u00e3o de Estados e Trajet\u00f3rias no Espa\u00e7o de Estados.\n\n(\u00c9 necess\u00e1ria uma base s\u00f3lida em c\u00e1lculo diferencial e integral, equa\u00e7\u00f5es diferenciais e s\u00e9ries. Conhecimento de  Transformada de Laplace \u00e9 desej\u00e1vel.)", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "2 vagas alunos interc\u00e2mbio Poli", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "11:10", "fim": "12:50", "professores": ["Renata Valeri de Freitas"]}, {"dia": "qua", "inicio": "11:10", "fim": "12:50", "professores": ["Renata Valeri de Freitas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 50, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP -  para toda a Unidade - s\u00f3 EC-3": {"vagas": 70, "inscritos": 50, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Extracurricular": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "11:10", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Henrique Takachi Moriya"]}, {"dia": "qua", "inicio": "11:10", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Henrique Takachi Moriya"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 116, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP -  para toda a Unidade - s\u00f3 EC-3": {"vagas": 70, "inscritos": 116, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Extracurricular": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "11:10", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Juan Luis Poletti Soto"]}, {"dia": "qua", "inicio": "11:10", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Juan Luis Poletti Soto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Extracurricular": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}