{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia de Transportes", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PTR3312", "nome": "Geoprocessamento para Engenharia Ambiental", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Fornecer conceitos fundamentais de Geoprocessamento, incluindo o Sensoriamento Remoto, a Modelagem Digital do Terreno, os Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas e suas aplica\u00e7\u00f5es em Engenharia Ambiental.", "programa_resumido": "Conceitos b\u00e1sicos de Geoprocessamento, incluindo Sensoriamento Remoto, Modelagem Digital do Terreno e Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "07:30", "fim": "08:20", "professores": ["(R) Mariana Abrantes Giannotti"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 29, "grupos": {"EP - Engenharia Ambiental - EC-3": {"vagas": 30, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 29}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:20", "fim": "10:10", "professores": ["Diego Bogado Tomasiello"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 25, "grupos": {"EP - Engenharia Ambiental - EC-3": {"vagas": 30, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 25}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 5, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 0, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "observacoes": "Se essa turma pr\u00e1tica lotar, uma outra \u00e0s ter\u00e7as-feiras, no hor\u00e1rio das 8:20 \u00e0s 9:10 poder\u00e1 vir a ser aberta.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:20", "fim": "09:10", "professores": ["(R) Mariana Abrantes Giannotti"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 29, "grupos": {"EP - Engenharia Ambiental - EC-3": {"vagas": 30, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 29}}}}}, {"codigo": "2025112", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:10", "fim": "11:00", "professores": ["Diego Bogado Tomasiello"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 25, "grupos": {"EP - Engenharia Ambiental - EC-3": {"vagas": 30, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 25}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 5, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 0, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}