{"unidade": "Instituto de Qu\u00edmica", "departamento": "Bioqu\u00edmica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "QBQ0102", "nome": "Bioqu\u00edmica e Biologia Molecular", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar conceitos b\u00e1sicos sobre propriedades e estruturas das biomol\u00e9culas, das vias metab\u00f3licas e sua integra\u00e7\u00e3o e  do fluxo de informa\u00e7\u00e3o do DNA para prote\u00ednas.", "programa_resumido": "\u00c1gua e tamp\u00f5es biol\u00f3gicos. Estrutura e propriedades de amino\u00e1cidos, prote\u00ednas, enzimas, lip\u00eddios, carboidratos e membranas biol\u00f3gicas. Vis\u00e3o geral e integrada do metabolismo celular. Glic\u00f3lise. Fermenta\u00e7\u00f5es l\u00e1tica e alco\u00f3lica. Gliconeog\u00eanese. Beta-oxida\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos graxos. Acetil-CoA: forma\u00e7\u00e3o e destino. Ciclo de Krebs. Cadeia de transporte de el\u00e9trons e fosforila\u00e7\u00e3o oxidativa. Metabolismo do Glicog\u00eanio e Via das Pentoses-Fosfato. S\u00edntese de \u00e1cidos graxos. Metabolismo de amino\u00e1cidos. Regula\u00e7\u00e3o metab\u00f3lica, a\u00e7\u00e3o hormonal no controle do metabolismo (insulina, glucagon e epinefrina). Integra\u00e7\u00e3o e altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas fisiol\u00f3gicas e patol\u00f3gicas.\nBiologia Molecular: Estrutura de DNA e RNA. Replica\u00e7\u00e3o de DNA. Transcri\u00e7\u00e3o. S\u00edntese de prote\u00ednas.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Glaucia Mendes Souza", "Iolanda Midea Cuccovia", "Marisa Helena Gennari de Medeiros", "Nadja Cristhina de Souza Pinto"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Glaucia Mendes Souza", "Iolanda Midea Cuccovia", "Marisa Helena Gennari de Medeiros", "Nadja Cristhina de Souza Pinto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Glaucia Mendes Souza", "Iolanda Midea Cuccovia", "Marisa Helena Gennari de Medeiros", "Nadja Cristhina de Souza Pinto"]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["Glaucia Mendes Souza", "Iolanda Midea Cuccovia", "Marisa Helena Gennari de Medeiros", "Nadja Cristhina de Souza Pinto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Glaucia Mendes Souza", "Marisa Helena Gennari de Medeiros"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025122", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["Glaucia Mendes Souza", "Marisa Helena Gennari de Medeiros"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}