{"unidade": "Instituto de Qu\u00edmica", "departamento": "Bioqu\u00edmica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "QBQ0313", "nome": "Bioqu\u00edmica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Entender a rela\u00e7\u00e3o estrutura/atividade de mol\u00e9culas biol\u00f3gicas. Entender o processamento e altera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica.", "programa_resumido": "Princ\u00edpios gerais da Bioqu\u00edmica. Estrutura e fun\u00e7\u00e3o de Biomol\u00e9culas. Processamento da informa\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "06/03/2025", "fim": "03/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "11:00", "professores": ["Iolanda Midea Cuccovia", "Paolo Di Mascio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 40, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Inter F\u00edsica M\u00e9dica - Interunidades de F\u00edsica M\u00e9dica - If / Fm": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "06/03/2025", "fim": "03/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "22:00", "professores": ["Mauricio da Silva Baptista", "Ricardo Jos\u00e9 Giordano"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o \u0096 Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Inter F\u00edsica M\u00e9dica - Interunidades de F\u00edsica M\u00e9dica - If / Fm": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "06/03/2025", "fim": "03/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "11:00", "fim": "12:00", "professores": ["Iolanda Midea Cuccovia", "Paolo Di Mascio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 40, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Inter F\u00edsica M\u00e9dica - Interunidades de F\u00edsica M\u00e9dica - If / Fm": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025122", "inicio": "06/03/2025", "fim": "03/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025102", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "22:00", "fim": "23:00", "professores": ["Mauricio da Silva Baptista", "Ricardo Jos\u00e9 Giordano"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o \u0096 Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Inter F\u00edsica M\u00e9dica - Interunidades de F\u00edsica M\u00e9dica - If / Fm": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}