{"unidade": "Instituto de Qu\u00edmica", "departamento": "Bioqu\u00edmica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "QBQ2500", "nome": "Bioqu\u00edmica e Biologia Molecular: Realiza\u00e7\u00f5es e Perspectivas", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar aos estudantes da USP temas de Bioqu\u00edmica e Biologia Molecular da atualidade, atrav\u00e9s de um programa de confer\u00eancias de pesquisadores do Departamento de Bioqu\u00edmica. O objetivo \u00e9 mostrar alguns temas de fronteira e o estado da arte dessa \u00e1rea do conhecimento, em seus aspectos b\u00e1sicos e aplicados, e dar aos alunos uma vis\u00e3o moderna, din\u00e2mica, calcada na experi\u00eancia profissional dos seus docentes da Bioqu\u00edmica Geral.", "programa_resumido": "A diversidade das linhas de pesquisa do Departamento de Bioqu\u00edmica, passando por temas como crescimento e diferencia\u00e7\u00e3o celular, intermedi\u00e1rios reativos em sistemas biol\u00f3gicos, sistemas biomim\u00e9ticos, bioqu\u00edmica oral, bioluminesc\u00eancia, biologia molecular b\u00e1sica e biotecnologia, bioqu\u00edmica de insetos e parasitas, doen\u00e7as tropicais e vacinas, s\u00edntese de pept\u00eddeos, entre outros, propiciar\u00e1 que se consiga em sua abrang\u00eancia e relev\u00e2ncia despertar o interesse dos graduandos e contribuir para a sua forma\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.", "turmas": [{"codigo": "2025110", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:00", "fim": "19:40", "professores": ["Mario Jose Politi", "Paolo Di Mascio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}