{"unidade": "Instituto de Qu\u00edmica", "departamento": "Qu\u00edmica Fundamental", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "QFL0605", "nome": "Qu\u00edmica Geral", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer ao aluno conhecimentos b\u00e1sicos s\u00f3lidos em Qu\u00edmica Geral atrav\u00e9s de fundamentos te\u00f3ricos e de experimenta\u00e7\u00e3o em laborat\u00f3rio.", "programa_resumido": "", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Vitor Leite Martins"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 9, "pendentes": 1, "matriculados": 8, "grupos": {"IGc - Geologia": {"vagas": 60, "inscritos": 9, "pendentes": 1, "matriculados": 8}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 8, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral ou Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 8}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 6, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 4, "grupos": {"IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Roberto Manuel Torresi", "Vitor Leite Martins"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 9, "pendentes": 1, "matriculados": 8, "grupos": {"IGc - Geologia": {"vagas": 60, "inscritos": 9, "pendentes": 1, "matriculados": 8}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 9, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral ou Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 9}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 6, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 4, "grupos": {"IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}