{"unidade": "Instituto de Qu\u00edmica", "departamento": "Qu\u00edmica Fundamental", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "QFL1231", "nome": "Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica I: Qu\u00edmica dos Elementos", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar uma vis\u00e3o geral da qu\u00edmica dos elementos e de seus compostos buscando aprofundar conceitos fundamentais como propriedades at\u00f4micas, modelos de liga\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas e equil\u00edbrios qu\u00edmicos, enfatizando as correla\u00e7\u00f5es entre as propriedades f\u00edsicas e qu\u00edmicas com os aspectos estruturais e de liga\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "Propriedades gerais dos elementos: origem, ocorr\u00eancia e abund\u00e2ncia dos elementos, estrutura e propriedades at\u00f4micas. Qu\u00edmica sistem\u00e1tica dos elementos e compostos com \u00eanfase nos aspectos relacionados \u00e0 estrutura, propriedades qu\u00edmicas e reatividade. Para cada fam\u00edlia ser\u00e3o abordados: Aspectos qu\u00edmicos envolvidos na obten\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00f5es dos elementos e compostos. Diagrama de Ellinghan, Frost e Latimer. Rela\u00e7\u00e3o entre as principais propriedades f\u00edsicas e qu\u00edmicas (reatividade) e modelos de liga\u00e7\u00e3o qu\u00edmica (hibridiza\u00e7\u00e3o, orbitais moleculares, geometria molecular, resson\u00e2ncia, for\u00e7as intermoleculares, teoria de bandas), estrutura (s\u00f3lidos cristalinos e i\u00f4nicos, energia reticular), equil\u00edbrios \u00e1cido-base, redox e de solubilidade. Aspectos ambientais relacionados a processos de obten\u00e7\u00e3o, aplica\u00e7\u00f5es e comportamento dos compostos no ambiente. Introdu\u00e7\u00e3o aos materiais inorg\u00e2nicos: cer\u00e2micas, vidros, pol\u00edmeros, fibras, filmes, particulados.", "turmas": [{"codigo": "2025110", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "ATEN\u00c7\u00c3O NA HORA DE ESCOLHER A TURMA DA DISCIPLINA. Turmas final 10 ou 11 s\u00e3o oferecidas no diurno. Final 20 ou 22 s\u00e3o disciplinas do noturno.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["Flavio Maron Vichi", "Liane Marcia Rossi"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["Flavio Maron Vichi", "Liane Marcia Rossi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025110", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Airton Germano Bispo Junior", "Flavio Maron Vichi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}