{"unidade": "Instituto de Qu\u00edmica", "departamento": "Qu\u00edmica Fundamental", "campus": "Outro", "codigo": "QFL1322", "nome": "Reatividade de Compostos Org\u00e2nicos", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar modelos mecan\u00edsticos para as principais rea\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas, buscando estabelecer rela\u00e7\u00f5es entre observa\u00e7\u00f5es fenomenol\u00f3gicas e os modelos submicrosc\u00f3picos propostos para racionaliza\u00e7\u00e3o da reatividade dos compostos org\u00e2nicos.", "programa_resumido": "Estudo de alguns dos principais modelos mecan\u00edsticos para as rea\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas e discuss\u00e3o de como represent\u00e1-los segundo as conven\u00e7\u00f5es estabelecidas por esse campo de estudo. Reconhecimento desses mecanismos como um modelo explicativo para a reatividade de compostos org\u00e2nicos.", "turmas": [{"codigo": "2025120", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "ATEN\u00c7\u00c3O NA HORA DE ESCOLHER A TURMA DA DISCIPLINA. Turmas final 10 ou 11 s\u00e3o oferecidas no diurno. Final 20 ou 22 s\u00e3o disciplinas do noturno.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "22:40", "professores": ["Bruno Matos Paz"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["Bruno Matos Paz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}