{"unidade": "Instituto de Qu\u00edmica", "departamento": "Qu\u00edmica Fundamental", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "QFL1212", "nome": "Qu\u00edmica Anal\u00edtica II", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 3, "objetivos": "Apresentar os conceitos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos associados \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos volum\u00e9tricos cl\u00e1ssicos (\u00e1cido/base, precipita\u00e7\u00e3o, complexa\u00e7\u00e3o e redox) e instrumentais (potenciometria, condutometria,\nvoltametria, amperometria, biamperometria e coulometria) em Qu\u00edmica Anal\u00edtica. Comparar as vantagens e desvantagens desses m\u00e9todos para que, diante de um problema anal\u00edtico, os alunos tenham subs\u00eddios para fazer op\u00e7\u00f5es em fun\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas da amostra. Promover a intera\u00e7\u00e3o com a sociedade por meio de resolu\u00e7\u00e3o de problemas para grupos sociais espec\u00edficos, usando m\u00e9todos qu\u00edmicos.", "programa_resumido": "1. Volumetria \u00e1cido/base, precipita\u00e7\u00e3o, complexa\u00e7\u00e3o e redox, constru\u00e7\u00e3o de curvas de titula\u00e7\u00e3o e teoria de indicadores. \n2. Fundamentos dos m\u00e9todos eletroanal\u00edticos (potenciometria, condutometria, Programavoltametria, amperometria, biamperometria e coulometria).", "turmas": [{"codigo": "2025120", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "ATEN\u00c7\u00c3O NA HORA DE ESCOLHER A TURMA DA DISCIPLINA. Turmas final 10 ou 11 s\u00e3o oferecidas no diurno. Final 20 ou 22 s\u00e3o disciplinas do noturno.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["Thiago Regis Longo Cesar da Paix\u00e3o"]}, {"dia": "sex", "inicio": "21:00", "fim": "22:40", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025122", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025120", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "22:40", "professores": ["Thiago Regis Longo Cesar da Paix\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}