{"unidade": "Instituto de Qu\u00edmica", "departamento": "Qu\u00edmica Fundamental", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "QFL1541", "nome": "Cin\u00e9tica e Din\u00e2mica Qu\u00edmica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Familiariza\u00e7\u00e3o com a linguagem moderna de cin\u00e9tica qu\u00edmica e apresenta\u00e7\u00e3o dos problemas atuais de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas sob o ponto de vista molecular.", "programa_resumido": "Mecanismo de rea\u00e7\u00e3o, molecularidade, ordem de rea\u00e7\u00e3o, equa\u00e7\u00f5es cin\u00e9ticas diferenciais. Equa\u00e7\u00f5es cin\u00e9ticas integradas. Rea\u00e7\u00f5es revers\u00edveis, consecutivas, paralelas. Integra\u00e7\u00e3o num\u00e9rica: m\u00e9todos de Runge-Kutta e Monte Carlo; aplica\u00e7\u00e3o em cin\u00e9tica atmosf\u00e9rica e combust\u00e3o de hidrocarbonetos. Equa\u00e7\u00e3o de Arrhenius. T\u00e9cnicas experimentais: fluxo interrompido, fot\u00f3lise rel\u00e2mpago, relaxa\u00e7\u00e3o. Teoria das colis\u00f5es. Superf\u00edcies de energia potencial: m\u00e9todo LEPS; trajet\u00f3rias quase-cl\u00e1ssicas. Teoria do estado de transi\u00e7\u00e3o: formula\u00e7\u00e3o mec\u00e2nico-estat\u00edstica e termodin\u00e2mica; teoria variacional do estado de transi\u00e7\u00e3o; efeitos isot\u00f3picos. Rea\u00e7\u00f5es unimoleculares: m\u00e9todo RRKM; absor\u00e7\u00e3o multifot\u00f4nica. Din\u00e2mica de rea\u00e7\u00f5es: quimioluminesc\u00eancia, fluoresc\u00eancia induzida por laser, feixes moleculares cruzados. Rea\u00e7\u00f5es em solu\u00e7\u00e3o: rea\u00e7\u00f5es controladas por difus\u00e3o e por ativa\u00e7\u00e3o. Estudo direto de estados de transi\u00e7\u00e3o; femto-qu\u00edmica.", "turmas": [{"codigo": "2025150", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Peter Wilhelm Tiedemann"]}, {"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Peter Wilhelm Tiedemann"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 6, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}