{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RAD1607", "nome": "Filosofia", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "a) Permitir ao aluno ter conhecimentos b\u00e1sicos sobre filosofia e ci\u00eancia; b) Dar oportunidade ao aluno de conhecer livros b\u00e1sicos que falem sobre estes assuntos e sua evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica; c) Dar embasamento sobre o conhecimento e sua forma de obten\u00e7\u00e3o; d) Fornecer subs\u00eddios para o desenvolvimento do esp\u00edrito cr\u00edtico e do racioc\u00ednio l\u00f3gico; e) Permitir inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 metodologia cient\u00edfica de pesquisa.", "programa_resumido": "A disciplina visa despertar nos alunos o esp\u00edrito cr\u00edtico e o racioc\u00ednio l\u00f3gico, bem como fornecer aos alunos embasamento sobre conhecimento e sua import\u00e2ncia na gest\u00e3o organizacional.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Reservadas 45 vagas para ingressantes de 2025 no curso de Administra\u00e7\u00e3o (noturno).", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Rogerio Ceravolo Calia"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 39, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 19, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 9, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 7, "grupos": {"FEARP - todos exceto Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 9, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 7}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Reservadas 60 vagas para ingressantes de 2025 no curso de Administra\u00e7\u00e3o (matutino).", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["(R) Rogerio Ceravolo Calia"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 27, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 14, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 13, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - todos exceto Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}