{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RAD1618", "nome": "Direito Tribut\u00e1rio", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "1) Introduzir aos alunos no\u00e7\u00f5es fundamentais de direito tribut\u00e1rio voltadas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do profissional formado em Administra\u00e7\u00e3o de Empresas;\n2) Apresentar os conte\u00fados b\u00e1sicos da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria em vigor.", "programa_resumido": "\u2022\tNo\u00e7\u00f5es de Direito Financeiro.\n\u2022\tAspectos Gerais do Direito Tribut\u00e1rio.\n\u2022\tSistema Tribut\u00e1rio Nacional.\n\u2022\tCompet\u00eancia Tribut\u00e1ria.\n\u2022\tEsp\u00e9cies tribut\u00e1rias.\n\u2022\tTributos em esp\u00e9cie.\n\u2022\tObriga\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["Alexandre Ganan de Brites Figueiredo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 57, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 49, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - todos exceto Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["Alexandre Ganan de Brites Figueiredo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 89, "inscritos": 71, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 81, "inscritos": 71, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - todos exceto Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}