{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RAD1301", "nome": "Matem\u00e1tica Financeira", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O objetivo do curso \u00e9 fornecer aos alunos os fundamentos te\u00f3ricos da matem\u00e1tica financeira e desenvolver suas principais aplica\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas, al\u00e9m de prov\u00ea-los das compet\u00eancias b\u00e1sicas para a tomada de decis\u00f5es em problemas que envolvam fluxos financeiros.", "programa_resumido": "O objetivo do curso \u00e9 fornecer aos alunos os fundamentos te\u00f3ricos da matem\u00e1tica financeira e desenvolver suas principais aplica\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas na esfera organizacional, de modo que o aluno esteja apto a utilizar ferramentas que o auxiliam na compreens\u00e3o de problemas de fluxos financeiros.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Tabajara Pimenta J\u00fanior"]}, {"dia": "ter", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Tabajara Pimenta J\u00fanior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 61, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 61, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["(R) Tabajara Pimenta J\u00fanior"]}, {"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["(R) Tabajara Pimenta J\u00fanior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 93, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 93, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}