{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RAD1508", "nome": "Pesquisa Operacional I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Objetivo Geral: \nIntroduzir o aluno na \u00e1rea de Pesquisa Operacional\n\nObjetivos Espec\u00edficos: \nPermitir ao futuro administrador o conhecimento de t\u00e9cnicas de Pesquisa Operacional que ir\u00e3o ajud\u00e1-lo no desempenho de sua fun\u00e7\u00e3o de tomador de decis\u00f5es.\nEstudar os m\u00e9todos de Programa\u00e7\u00e3o Linear e Programa\u00e7\u00e3o Linear Inteira\nApresentar algoritmos e softwares", "programa_resumido": "Introduzir o aluno na \u00e1rea de Pesquisa Operacional visando auxili\u00e1-lo na tomada de decis\u00e3o empresarial com o auxilio de t\u00e9cnicas de programa\u00e7\u00e3o linear e programa\u00e7\u00e3o linear inteira.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Francisco Ferreira Ribeiro"]}, {"dia": "ter", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Francisco Ferreira Ribeiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 58, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 58, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 41, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 41}, "FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 17, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 17}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 0, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - todos exceto Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Francisco Ferreira Ribeiro"]}, {"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Francisco Ferreira Ribeiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 55, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 60, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 55}}}}}, {"codigo": "2025106", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Francisco Ferreira Ribeiro"]}, {"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Francisco Ferreira Ribeiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 46, "inscritos": 40, "pendentes": 2, "matriculados": 37, "grupos": {"FFCLRP - Matem\u00e1tica Aplicada a Neg\u00f3cios": {"vagas": 35, "inscritos": 29, "pendentes": 2, "matriculados": 27}, "FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 11, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 10}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 1, "matriculados": 3, "grupos": {"FFCLRP - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 1, "matriculados": 3}}}}}]}