{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "Outro", "codigo": "RAD1206", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o ao Comportamento Organizacional", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Desenvolver nos alunos a sensibilidade para compreender as rela\u00e7\u00f5es que se estabelecem no interior das organiza\u00e7\u00f5es entre indiv\u00edduos e grupos/organiza\u00e7\u00e3o e conhecer os fatores determinantes do como as referidas rela\u00e7\u00f5es acontecem na din\u00e2mica organizacional.", "programa_resumido": "Possibilitar ao aluno a compreens\u00e3o do desenvolvimento de grupos organizacionais e do inter-relacionamento entre os indiv\u00edduos e estes mesmos grupos.", "turmas": [{"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Adriana Cristina Ferreira Caldana"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Finan\u00e7as e Neg\u00f3cios": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}