{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RAD1503", "nome": "Administra\u00e7\u00e3o de Log\u00edstica e da Cadeia de Suprimentos", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Objetivo Geral:\nA disciplina visa fornecer o conhecimento a respeito do planejamento, organiza\u00e7\u00e3o e controle das atividades de log\u00edstica das organiza\u00e7\u00f5es com o intuito de auxiliar os administradores na tomada de decis\u00f5es. Visa conceituar log\u00edstica empresarial e gest\u00e3o da cadeia de suprimentos.\nBusca tamb\u00e9m apresentar as principais ferramentas para gest\u00e3o da cadeia de suprimentos e de estoque entre as organiza\u00e7\u00f5es.\nObjetivo Espec\u00edfico:\nApresentar ao aluno os aspectos conceituais b\u00e1sicos sobre a \u00e1rea de Log\u00edstica e Cadeia de Suprimentos.", "programa_resumido": "A disciplina visa fornecer o conhecimento a respeito do planejamento, organiza\u00e7\u00e3o e controle das atividades de log\u00edstica das empresas com o intuito de auxiliar os administradores na tomada de decis\u00f5es organizacionais.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Andr\u00e9 Lucirton Costa"]}, {"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Andr\u00e9 Lucirton Costa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 57, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 57, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 41, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 41}, "FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 16, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 16}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2, "grupos": {"FEARP - todos exceto Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 4, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 3, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["(R) Andr\u00e9 Lucirton Costa"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["(R) Andr\u00e9 Lucirton Costa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 57, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 31, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 54, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 30}, "FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - todos exceto Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025106", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) M\u00e1rcia Mazzeo Grande"]}, {"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) M\u00e1rcia Mazzeo Grande"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 33, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 25, "grupos": {"FFCLRP - Matem\u00e1tica Aplicada a Neg\u00f3cios": {"vagas": 23, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 22}, "FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 10, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 3}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}