{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "Outro", "codigo": "RAD1309", "nome": "Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O objetivo da disciplina \u00e9 contextualizar os alunos dentro da evolu\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica na sociedade contempor\u00e2nea, capacitando profissionais e pesquisadores para assessorar na formula\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o global dos impactos das pol\u00edticas p\u00fablicas. A disciplina tamb\u00e9m enfatiza a reflex\u00e3o dentro de uma conjuntura de redefini\u00e7\u00e3o do papel do Estado, onde est\u00e3o em pautas reformas administrativas, mudan\u00e7as e desenvolvimentos organizacionais e novas formas de parceria entre os setores p\u00fablico e privado, visando \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre Estado e sociedade e \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o da qualidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos. Para tanto, s\u00e3o previstas viagens did\u00e1ticas a \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e empresas que tenham projetos com o setor p\u00fablico com o objetivo de gerar reflex\u00f5es cr\u00edticas sobre como se travam na pr\u00e1tica as intera\u00e7\u00f5es entre setor p\u00fablico e privado, bem como de que maneira se d\u00e1 a formula\u00e7\u00e3o e efetiva\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas.", "programa_resumido": "Discutir o processo hist\u00f3rico da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil e as pol\u00edticas p\u00fablicas correntes na atualidade. Compreender o processo de inova\u00e7\u00e3o em gest\u00e3o p\u00fablica.", "turmas": []}