{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RAD1101", "nome": "Gest\u00e3o Empresarial", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "a) Apresentar ao aluno o conceito de organiza\u00e7\u00e3o e os fundamentos de sua administra\u00e7\u00e3o;b) Caracterizar as diversas \u00e1reas funcionais existentes nas organiza\u00e7\u00f5es;c) Fornecer uma vis\u00e3o integrada do processo gerencial e das principais decis\u00f5es envolvidas no mesmo;d) Discutir os pap\u00e9is b\u00e1sicos do dirigente empresarial;e) Despertar o interesse dos participantes para com a administra\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "A disciplina visa proporcionar ao aluno vis\u00e3o sobre as diversas \u00e1reas funcionais das organiza\u00e7\u00f5es e fornecer uma vis\u00e3o integrada do processo gerencial.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Reservadas 45 vagas para ingressantes de 2025 no curso de Administra\u00e7\u00e3o (noturno).", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Luiz Passador"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 46, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 46, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ICMC - Bacharelado em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Reservadas 60 vagas para ingressantes de 2025 no curso de Administra\u00e7\u00e3o (matutino).", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Luiz Passador"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ICMC - Bacharelado em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}