{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RAD1201", "nome": "Comunica\u00e7\u00e3o e Trabalho em Grupo", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "ObjetivosDesenvolver as habilidades de comunica\u00e7\u00e3o oral e escrita com o intuito de atender as necessidades de comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o da din\u00e2mica organizacional.", "programa_resumido": "Possibilitar o desenvolvimento das habilidades de comunica\u00e7\u00e3o oral e escrita com o intuito de atender as necessidades de comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o da din\u00e2mica organizacional, bem como possibilitar o entendimento da forma\u00e7\u00e3o de grupos e a condu\u00e7\u00e3o e tomada de decis\u00f5es pelos mesmos.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Reservadas 45 vagas para ingressantes de 2025 no curso de Administra\u00e7\u00e3o (noturno).", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Gilberto Tadeu Shinyashiki"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 48, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 48, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Reservadas 60 vagas para ingressantes de 2025 no curso de Administra\u00e7\u00e3o (matutino).", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 33, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 33, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}