{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "Outro", "codigo": "RAD1602", "nome": "\u00c9tica e Pol\u00edtica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Pretende-se, com esta disciplina, que o corpo discente venha a possuir maiores conhecimentos te\u00f3ricos sobre o complexo mundo social, com destaque para os aspectos da pol\u00edtica e de \u00e9tica. O tema da \u00e9tica ser\u00e1 desenvolvido de forma transversal com o campo da pol\u00edtica (como sendo o da vida p\u00fablica) e o campo da organiza\u00e7\u00e3o empresarial (como sendo o da vida privada). As atividades do profissional em Administra\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es estar\u00e3o inseridas nos estudos do programa desta disciplina.", "programa_resumido": "1. Por que \u00e9tica?2. \u00c9tica e pol\u00edtica3. \u00c9tica e economia4. \u00c9tica e organiza\u00e7\u00f5esO c\u00f3digo de \u00e9tica do administrador", "turmas": []}