{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RAD1209", "nome": "Sociologia das Organiza\u00e7\u00f5es", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Essa disciplina tem como objetivo incentivar os alunos a desenvolverem a capacidade de an\u00e1lise cr\u00edtica do mundo organizacional e do trabalho, a partir de abordagens sociol\u00f3gicas contempor\u00e2neas, oferecendo reflex\u00e3o sobre as rela\u00e7\u00f5es entre trabalho, trabalhador/a e empresa (organiza\u00e7\u00e3o) sob a l\u00f3gica vigente do capital. O estudo dessa disciplina proporcionar\u00e1 aos alunos a compreens\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es psicossociais e dos nexos de causalidade que se estabelecem dentro e fora das organiza\u00e7\u00f5es, a partir dos n\u00facleos tem\u00e1ticos da organiza\u00e7\u00e3o e do trabalho.", "programa_resumido": "Unidade I: Capitalismo e organiza\u00e7\u00f5es\nUnidade II: Abordagens sociol\u00f3gicas do trabalho\nUnidade III: Desafios contempor\u00e2neos para o trabalho", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sem oferecimento para intercambistas.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Valquiria Padilha"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Valquiria Padilha"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 64, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 64, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sem oferecimento para intercambistas.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["(R) Valquiria Padilha"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["(R) Valquiria Padilha"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 64, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 64, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}