{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RAD1208", "nome": "Pesquisa de Marketing", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "a) Desenvolver a habilidade de identificar problemas organizacionais e as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias a decis\u00f5es de estrat\u00e9gia e/ou investimentos em Marketing\nb) Desenvolver a habilidade de traduzir tais necessidades em uma concep\u00e7\u00e3o da pesquisa, sua elabora\u00e7\u00e3o, coleta de dados, an\u00e1lise, conclus\u00f5es e recomenda\u00e7\u00f5es gerenciais para o problema organizacional identificado.\nc) Levar aos participantes os conhecimentos dos conceitos, m\u00e9todos e t\u00e9cnicas de pesquisa, aplicados ao marketing e a outras \u00e1reas de Administra\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "A disciplina visa apresentar aos alunos e faz\u00ea-los experimentar o processo de pesquisa, come\u00e7ando pelo problema de decis\u00e3o gerencial, o briefing da pesquisa, sua concep\u00e7\u00e3o, elabora\u00e7\u00e3o, coleta de dados, an\u00e1lise, conclus\u00f5es e recomenda\u00e7\u00f5es gerenciais para o problema organizacional identificado", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Paulo Sergio Miranda Mendon\u00e7a"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 64, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 64, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["(R) Paulo Sergio Miranda Mendon\u00e7a"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 64, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 64, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}