{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RAD2820", "nome": "Atividades Extensionistas em Gest\u00e3o Organizacional I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "A institucionaliza\u00e7\u00e3o das atividades extensionistas curricularizadas (AEX) no curso de Administra\u00e7\u00e3o baseia-se na Resolu\u00e7\u00e3o no7/2018 da C\u00e2mara de Educa\u00e7\u00e3o Superior do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (CNE/CES/MEC) que tem como princ\u00edpio o envolvimento direto dos estudantes com as comunidades externas e a vincula\u00e7\u00e3o desta \u00e0 forma\u00e7\u00e3o estudantil. Essas atividades constituem um processo interdisciplinar, pol\u00edtico educacional, cultural, cient\u00edfico, tecnol\u00f3gico, que promove a intera\u00e7\u00e3o transformadora entre as institui\u00e7\u00f5es de ensino superior e os outros setores da sociedade, por meio da produ\u00e7\u00e3o e da aplica\u00e7\u00e3o do conhecimento, em articula\u00e7\u00e3o permanente com o ensino e a pesquisa (MEC, 2018).\nOs objetivo dessas Atividades Extensionistas s\u00e3o:\n- A forma\u00e7\u00e3o integral do estudante a partir da intera\u00e7\u00e3o com a sociedade;\n- Os estudantes e a sociedade s\u00e3o protagonistas da atividade; e\n- Melhoria de alguns aspectos de gest\u00e3o organizacional do grupo social alvo da a\u00e7\u00e3o, tais como: recursos humanos, marketing, finan\u00e7as, log\u00edstica, opera\u00e7\u00f5es, qualidade, inova\u00e7\u00e3o, modelagem de neg\u00f3cios, custo dos produtos e servi\u00e7os, financeiro, entre outros.", "programa_resumido": "A proposta para curriculariza\u00e7\u00e3o da extens\u00e3o no curso de Administra\u00e7\u00e3o est\u00e1 pautada nos seguintes documentos: (i) Of. PRCEU o85/2023 de 13 de setembro de 2023; (ii) FAQ USP- Curriculariza\u00e7\u00e3o da Extens\u00e3o, de setembro de 2023; (iii) Regulamenta\u00e7\u00e3o da Curriculariza\u00e7\u00e3o da Extens\u00e3o na Universidade de S\u00e3o Paulo: conceitua\u00e7\u00e3o, operacionaliza\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o, de novembro de 2023; (iv) Of. PRCEU 051/2024 de 09 de abril de 2024; e (v) Guia de curriculariza\u00e7\u00e3o da extens\u00e3o universit\u00e1ria dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o, 2a ed. rev. e atual, de 09 de maio de 2024.", "turmas": [{"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "15:40", "professores": ["Perla Calil Pongeluppe Wadhy Rebehy"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 43, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 43, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 21, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 21, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}