{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RAD2603", "nome": "Direito Internacional", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "- Levar os alunos a diferenciar aspectos de direito internacional de pol\u00edtica internacional ou rela\u00e7\u00f5es internacionais.\n- Introduzir aos alunos os aspectos fundamentais de Direito Internacional Privado, Direito Internacional P\u00fablico e Direitos Humanos.\n- Conduzir reflex\u00f5es \u00e9ticas e conceituais relevantes para a atua\u00e7\u00e3o profissional em ambiente internacional.", "programa_resumido": "\u2022\tFundamentos de Direito Internacional P\u00fablico\n\u2022\tFundamentos de Direitos Humanos\n\u2022\tFundamentos de Direito Internacional Privado", "turmas": [{"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Limite de 30 vagas.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "15:40", "professores": ["(R) Luciana Romano Morilas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 20, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 10, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}