{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Contabilidade", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCC0432", "nome": "Business Intelligence Aplicado \u00e0 Contabilidade", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Capacitar os alunos na extra\u00e7\u00e3o de conhecimento \u00fatil \u00e0s atividades de gest\u00e3o e controle e a identificarem oportunidades e aplicando metodologias e ferramentas tecnol\u00f3gicas de an\u00e1lise, minera\u00e7\u00e3o e visualiza\u00e7\u00e3o de dados dentro do contexto corporativo.", "programa_resumido": "Business Intelligence e Dashboard, Importa\u00e7\u00e3o e Tratamento de Bases de Dados, F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es DAX, Filtros, C\u00e1lculos e Gr\u00e1ficos", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Limite de 36 vagas. Oferecimento exclusivo para o pr\u00f3prio curso/turno.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Rafael de Freitas Souza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 36, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis": {"vagas": 36, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Limite de 36 vagas. Oferecimento exclusivo para o pr\u00f3prio curso/turno.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Rafael de Freitas Souza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 36, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Finan\u00e7as e Neg\u00f3cios": {"vagas": 36, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}