{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Contabilidade", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCC0442", "nome": "An\u00e1lise de Sistemas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Permitir a compreens\u00e3o dos principais aspectos do sistema de informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis (SIC) considerando diferentes processos de contabiliza\u00e7\u00e3o e sua integra\u00e7\u00e3o com os demais processos de neg\u00f3cio em ambiente de sistema integrado (software ERP). Destaca-se que tal compreens\u00e3o abranger\u00e1 o conhecimento espec\u00edfico de Planos de Contas como elemento essencial na integra\u00e7\u00e3o dos fluxos informacionais da organiza\u00e7\u00e3o em seu sistema ERP.", "programa_resumido": "Vis\u00e3o de ciclos e caracteriza\u00e7\u00e3o de diferentes processos de contabiliza\u00e7\u00e3o e sua integra\u00e7\u00e3o com demais processos organizacionais. O Plano de contas na estrutura\u00e7\u00e3o de fluxos informacionais e funcionalidades de um ERP padr\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Rafael de Freitas Souza"]}, {"dia": "qua", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Rafael de Freitas Souza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 57, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis": {"vagas": 50, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Economia Empresarial e Controladoria": {"vagas": 7, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP e FEARP - Administra\u00e7\u00e3o; Ci\u00eancias Econ\u00f4micas; Matem\u00e1tica Aplica": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}