{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Contabilidade", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCC0339", "nome": "Gest\u00e3o Financeira de Pequenas Organiza\u00e7\u00f5es", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 8, "objetivos": "Aliar conhecimento te\u00f3rico e pr\u00e1tico para a gest\u00e3o financeira de pequenas organiza\u00e7\u00f5es, privadas ou p\u00fablicas.", "programa_resumido": "Gest\u00e3o fluxo de caixa e capital de giro\nGest\u00e3o de custos para decis\u00f5es financeiras\nDecis\u00f5es financeiras em pequenas organiza\u00e7\u00f5es\nNo\u00e7\u00f5es sobre tributa\u00e7\u00e3o e estrutura de pequenas organiza\u00e7\u00f5es", "turmas": [{"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "17:00", "fim": "18:40", "professores": ["Mariana Sim\u00f5es Ferraz do Amaral Fregonesi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Finan\u00e7as e Neg\u00f3cios": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis": {"vagas": 7, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFCLRP e FEARP - Administra\u00e7\u00e3o; Ci\u00eancias Econ\u00f4micas; Matem\u00e1tica Aplica": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}