{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Contabilidade", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCC1911", "nome": "Contabilidade Empresarial", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "ObjetivosPreparar o aluno para leitura, compreens\u00e3o, interpreta\u00e7\u00e3o e elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, de modo a proporcionar ao aluno uma vis\u00e3o da utilidade da contabilidade como fonte de informa\u00e7\u00e3o para tomada de decis\u00f5es.", "programa_resumido": "Principais conceitos da Contabilidade como: ativo, passivo, receita, despesa, patrim\u00f4nio l\u00edquido, regime compet\u00eancia. Elabora\u00e7\u00e3o e inicial dos relat\u00f3rios de contabilidade.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Disciplina n\u00e3o oferecida aos alunos dos cursos de Ci\u00eancias Cont\u00e1beis e Economia Empresarial e Controladoria/Finan\u00e7as e Neg\u00f3cios.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["(R) Ricardo Luiz Menezes da Silva"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["(R) Ricardo Luiz Menezes da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 66, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 63, "grupos": {"FEARP - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas (matutino)": {"vagas": 66, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 63}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Reservadas 45 vagas para ingressantes de 2025 no curso de Administra\u00e7\u00e3o (noturno). Disciplina n\u00e3o oferecida aos alunos dos cursos de Ci\u00eancias Cont\u00e1beis e Economia Empresarial e Controladoria/Finan\u00e7as e Neg\u00f3cios.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["Ricardo Rocha de Azevedo"]}, {"dia": "ter", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["Ricardo Rocha de Azevedo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Reservadas 60 vagas para ingressantes de 2025 no curso de Administra\u00e7\u00e3o (matutino). Disciplina n\u00e3o oferecida aos alunos dos cursos de Ci\u00eancias Cont\u00e1beis e Economia Empresarial e Controladoria/Finan\u00e7as e Neg\u00f3cios.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["Karina Munari Pagan"]}, {"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["Karina Munari Pagan"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 6, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 5, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 6, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 5}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}]}