{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Contabilidade", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCC2102", "nome": "Contabilidade e Gest\u00e3o Baseada Em Valor", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Levar o aluno \u00e0 compreens\u00e3o do conceito de agrega\u00e7\u00e3o de valor e capacit\u00e1-lo a calcular o valor agregado pela empresa em determinado per\u00edodo e decomp\u00f4-lo em suas diversas fontes. Expor no\u00e7\u00f5es e t\u00e9cnicas B\u00e1sicas de gest\u00e3o baseada em valor e as decorr\u00eancias de aplic\u00e1-las.", "programa_resumido": "Nesta disciplina s\u00e3o feitas integra\u00e7\u00f5es entre diferentes conceitos abordadas ao longo do curso de Ci\u00eancias \nCont\u00e1beis, conciliando diferentes modelos e m\u00e9tricas a partir do modelo cont\u00e1bil gerencial, tais como: Patrim\u00f4nio x Riqueza; Lucro econ\u00f4mico (EVA); ROI, Margem, Giro; Custo m\u00e9dio ponderado de capital (WACC); An\u00e1lise custo volume lucro. Nessa abordagem \u00e9 feita a distin\u00e7\u00e3o entre o aspecto econ\u00f4mico do neg\u00f3cio, observado nos resultados (cont\u00e1bil e econ\u00f4mico); e o aspecto financeiro do neg\u00f3cio, observado no fluxo de caixa. Toda essa abordagem tem como fio condutor a tomada de decis\u00e3o com foco na gera\u00e7\u00e3o de riqueza para o acionista (Gest\u00e3o Baseada em Valor).", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "17:00", "fim": "18:40", "professores": ["(R) Roni Cleber Bonizio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 57, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis": {"vagas": 50, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Finan\u00e7as e Neg\u00f3cios": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP e FEARP - Administra\u00e7\u00e3o; Ci\u00eancias Econ\u00f4micas; Matem\u00e1tica Aplica": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}