{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Contabilidade", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCC8011", "nome": "Institui\u00e7\u00f5es de Direito Aplicado", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina Institui\u00e7\u00f5es de direito aplicado \u00e0 economia empresarial e controladoria visa fornecer aos alunos do curso de Economia Empresarial e Controladoria no\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias sobre as institui\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas b\u00e1sicas e seu funcionamento; capacitar os alunos a compreender a l\u00f3gica do funcionamento do sistema jur\u00eddico e desenvolver, posteriormente, estudo sobre as \u00e1reas espec\u00edficas desse sistema que digam mais respeito \u00e0 sua atividade profissional; fazer com que os alunos se familiarizem com a linguagem caracter\u00edstica do Direito; Trabalhar com os alunos a interdisciplinaridade existente entre Direito, Economia e Contabilidade.", "programa_resumido": "1) Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 ci\u00eancia do direito; 2) Teoria geral do Estado; 3) Direito civil parte geral; 4) Direito obrigacional; 5) Direito contratual; 6) Contratos mercantis e 7) Responsabilidade civil.", "turmas": [{"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Marco Aurelio Gumieri Valerio"]}, {"dia": "sex", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Marco Aurelio Gumieri Valerio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Economia Empresarial e Controladoria; Finan\u00e7as e Neg\u00f3cios": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 8, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFCLRP e FEARP - Administra\u00e7\u00e3o; Ci\u00eancias Econ\u00f4micas; Matem\u00e1tica Aplica": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}