{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Contabilidade", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCC9901", "nome": "T\u00f3picos Complementares de Contabilidade I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Possibilitar ao estudante a pr\u00e1tica de estudos e atividades independentes, transversais, opcionais de interdisciplinaridade, especialmente ligadas ao mundo do trabalho. Discutir conte\u00fados emergentes na \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o do estudante, n\u00e3o contemplados nas disciplinas obrigat\u00f3rias ou em disciplinas optativas oferecidas pelo Departamento de Contabilidade. Parcerias com organiza\u00e7\u00f5es externas \u00e0 USP tamb\u00e9m podem ser trabalhadas para ampliar a liga\u00e7\u00e3o com o mercado de trabalho.", "programa_resumido": "A natureza da disciplina impede que se tenha um programa resumido definido previamente. A cada semestre de oferta o conte\u00fado ser\u00e1 apresentado pelo professor ministrante.", "turmas": [{"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["Claudio de Souza Miranda", "Karina Munari Pagan"]}, {"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["Claudio de Souza Miranda", "Karina Munari Pagan"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 50, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis": {"vagas": 50, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Finan\u00e7as e Neg\u00f3cios": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}