{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCG0441", "nome": "Gen\u00e9tica M\u00e9dica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Gerais: Integrar os princ\u00edpios da gen\u00e9tica b\u00e1sica com a pr\u00e1tica m\u00e9dica, mostrando as aplica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas desse conhecimento no diagn\u00f3stico e tratamento de uma ampla gama de doen\u00e7as.Espec\u00edficos: Capacitar o aluno a reconhecer e manejar adequadamente as principais manifesta\u00e7\u00f5es das doen\u00e7as gen\u00e9ticas, parcialmente gen\u00e9ticas ou os efeitos de terat\u00f3genos. Por meio de avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica direta de pacientes ou durante as discuss\u00f5es dirigidas, mostrar e discutir com os alunos as v\u00e1rias fases do Aconselhamento Gen\u00e9tico e os meios de utilizar esse conhecimento na pr\u00e1tica m\u00e9dica.", "programa_resumido": "- A disciplina ser\u00e1 iniciada por aulas expositivas para situar o aluno nos principais problemas a serem discutidos. Na maior parte do tempo, o aprendizado ser\u00e1 realizado por meio da participa\u00e7\u00e3o dos alunos nos ambulat\u00f3rios, que permitir\u00e3o sua inser\u00e7\u00e3o no universo real da Gen\u00e9tica M\u00e9dica, e das discuss\u00f5es dirigidas, onde ser\u00e3o abordadas as doen\u00e7as que n\u00e3o foram contempladas durante os ambulat\u00f3rios. Durante as atividades pr\u00e1ticas tamb\u00e9m ser\u00e3o refor\u00e7ados os aspectos te\u00f3ricos j\u00e1 abordados na disciplina de Gen\u00e9tica Humana (b\u00e1sica).", "turmas": [{"codigo": "20251PD", "inicio": "10/03/2025", "fim": "11/04/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 26, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}