{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCG0605", "nome": "Est\u00e1gio em Medicina Comunit\u00e1ria II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 7, "objetivos": "Envolver os acad\u00eamicos, preferencialmente, em pr\u00e1ticas de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no munic\u00edpio de Ribeir\u00e3o Preto e em cidades de pequeno e m\u00e9dio porte.\nPropiciar aos acad\u00eamicos condi\u00e7\u00f5es de comparar a organiza\u00e7\u00e3o de diferentes servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade no contexto da rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).", "programa_resumido": "Realiza\u00e7\u00e3o de atendimentos em servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e secund\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade, organizados nos moldes da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia e de atendimento \u00e0 demanda espont\u00e2nea.", "turmas": [{"codigo": "20251PJ", "inicio": "19/05/2025", "fim": "15/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}