{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCG1030", "nome": "Ocupa\u00e7\u00e3o Humana e Recursos Terap\u00eauticos I - Popula\u00e7\u00f5es", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Cognitivo: Possibilitar ao acad\u00eamico refletir sobre as caracter\u00edsticas, complexidade e necessidades de diferentes popula\u00e7\u00f5es, considerando os ciclos de vida, relacionando com possibilidades da Terapia Ocupacional;\nPossibilitar ao acad\u00eamico conhecer e refletir sobre o lugar das diferentes popula\u00e7\u00f5es nos contextos socioculturais; \nPossibilitar ao acad\u00eamico refletir sobre como os aspectos hist\u00f3ricos, pol\u00edticos, culturais e econ\u00f4micos constroem e influenciam as condi\u00e7\u00f5es gerais de vida e de sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es, relacionando com possibilidades da Terapia Ocupacional.\n\nProcedimental/habilidades: Possibilitar ao aluno vis\u00e3o cr\u00edtica sobre metodologias de atua\u00e7\u00e3o com determinadas popula\u00e7\u00f5es atendidas.\n\nAtitudinais: possibilitar ao estudante a\u00e7\u00f5es de intera\u00e7\u00e3o em grupo e tomada de atitudes \u00e9ticas frente ao outro.", "programa_resumido": "A disciplina insere os estudantes do 1\u00ba ano e 1\u00ba semestre do curso no contexto das popula\u00e7\u00f5es atendidas pela Terapia Ocupacional. Assim como procura vislumbrar alguns elementos da pr\u00e1tica profissional com essas popula\u00e7\u00f5es.", "turmas": [{"codigo": "20251T1", "inicio": "10/03/2025", "fim": "23/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Regina Celia Fiorati"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}