{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCG2042", "nome": "Semana Cient\u00edfica de Terapia Ocupacional II", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Promover, anualmente, a participa\u00e7\u00e3o dos estudantes nos simp\u00f3sios cient\u00edficos organizados e promovidos pelo Curso de Terapia Ocupacional da FMRP-USP.", "programa_resumido": "Participa\u00e7\u00e3o no \"Simp\u00f3sio do Curso de Terapia Ocupacional\" e no \"Simp\u00f3sio de Trabalhos Cient\u00edficos\" organizados pelo Curso de Terapia Ocupacional da FMRP-USP.", "turmas": [{"codigo": "20251T1", "inicio": "12/06/2025", "fim": "14/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Amanda Mota Pacciulio Sposito", "Gabriela Rezende"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Amanda Mota Pacciulio Sposito", "Gabriela Rezende"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Amanda Mota Pacciulio Sposito", "Gabriela Rezende"]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Amanda Mota Pacciulio Sposito", "Gabriela Rezende"]}, {"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Amanda Mota Pacciulio Sposito", "Gabriela Rezende"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 24, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}