{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCG2020", "nome": "Fisiologia", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Capacitar os alunos a discorrer sobre as caracter\u00edsticas mais importantes dos processos de fisiologia celular. Fornecer bases para a an\u00e1lise cr\u00edtica dos mecanismos envolvidos nos processos de regula\u00e7\u00e3o funcional dos sistemas nervoso, end\u00f3crino, c\u00e1rdio-vascular, respirat\u00f3rio, digestivo e renal.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Fisiologia.Fisiologia de Membranas.Fisiologia do Sistema Digestivo.Fisiologia Renal e dos Compartimentos H\u00eddricos.Fisiologia do Sistema End\u00f3crino.Neurofisiologia.Fisiologia Cardiovascular.Fisiologia Respirat\u00f3ria.", "turmas": [{"codigo": "20251T1", "inicio": "10/03/2025", "fim": "24/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Guilherme de Araujo Lucas", "Luiz Carlos Carvalho Navegantes", "Ricardo Mauricio Xavier Le\u00e3o", "(R) Guilherme de Araujo Lucas", "Benedito Hon\u00f3rio Machado", "Ricardo Mauricio Xavier Le\u00e3o", "Rubens Fazan J\u00fanior"]}, {"dia": "seg", "inicio": "16:00", "fim": "", "professores": ["Benedito Hon\u00f3rio Machado", "Helio Cesar Salgado", "Lucila Leico Kagohara Elias", "Ricardo Mauricio Xavier Le\u00e3o", "Rildo Aparecido Volpini", "Rubens Fazan J\u00fanior"]}, {"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Guilherme de Araujo Lucas", "Benedito Hon\u00f3rio Machado", "Helio Cesar Salgado", "Lucila Leico Kagohara Elias", "Rafael Simone Saia", "Ricardo Mauricio Xavier Le\u00e3o", "Rildo Aparecido Volpini"]}, {"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Guilherme de Araujo Lucas", "Benedito Hon\u00f3rio Machado", "Helio Cesar Salgado", "Lucila Leico Kagohara Elias", "Rafael Simone Saia", "Ricardo Mauricio Xavier Le\u00e3o", "Rubens Fazan J\u00fanior"]}, {"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["Helio Cesar Salgado"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}