{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCG2044", "nome": "Ocupa\u00e7\u00e3o Humana e Recursos Terap\u00eauticos VI - Lazer, Esporte e Participa\u00e7\u00e3o Social", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "- Introduzir o acad\u00eamico \u00e0s discuss\u00f5es sobre a ocupa\u00e7\u00e3o humana de lazer e participa\u00e7\u00e3o social, e sua rela\u00e7\u00e3o com o contexto cultural, esportivo e comunit\u00e1rio;\n- Identificar e discutir sobre as pol\u00edticas p\u00fablicas de lazer e participa\u00e7\u00e3o social;\n-Identificar espa\u00e7os de lazer e de participa\u00e7\u00e3o social, incluindo atividades recreativas, esportivas, culturais, art\u00edsticas, esportivas e sociais, para os diferentes ciclos de vida;\n-Introduzir o acad\u00eamico na discuss\u00e3o de atividades de lazer e participa\u00e7\u00e3o social na terapia ocupacional, e sua utiliza\u00e7\u00e3o como instrumento de interven\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, social e de educa\u00e7\u00e3o, considerando os diferentes n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade; \n- Possibilitar ao acad\u00eamico a experi\u00eancia do ensino e da aprendizagem de atividades de lazer, esportivas e participa\u00e7\u00e3o social ampliando seu repert\u00f3rio de atividades e refletindo sobre o modo como se d\u00e1 a aprendizagem e a troca de experi\u00eancias.", "programa_resumido": "- Pol\u00edticas P\u00fablicas de Lazer e Participa\u00e7\u00e3o Social; \n- Desempenho ocupacional de Lazer e Participa\u00e7\u00e3o Social e sua rela\u00e7\u00e3o com o contexto cultural, esportivo, art\u00edstico, recreativo e social;\n- Lazer, Esporte e Participa\u00e7\u00e3o Social e os diferentes ciclos de vida \n- Lazer e participa\u00e7\u00e3o Social como instrumento de interven\u00e7\u00e3o do Terapeuta Ocupacional", "turmas": [{"codigo": "20251T1", "inicio": "11/03/2025", "fim": "24/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Regina Yoneko Dakuzaku Carretta"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 24, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}