{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Outro", "codigo": "RCG2041", "nome": "Atua\u00e7\u00e3o Interprofissional em Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade na Comunidade", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Geral\n- Possibilitar ao estudante o desenvolvimento de atributos (conhecimentos, habilidades e atitudes) na realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade de forma interprofissional e colaborativa, em equipamentos sociais destinados \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade dos indiv\u00edduos e fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade. \n\nEspec\u00edficos: \n- Desenvolver compet\u00eancias interprofissionais colaborativas (aten\u00e7\u00e3o centrada no usu\u00e1rio, comunica\u00e7\u00e3o interprofissional, trabalho em equipe multiprofissional, clareza de pap\u00e9is e responsabilidades, resolu\u00e7\u00e3o de conflitos interprofissionais, lideran\u00e7a colaborativa) \n- Reconhecer os diferentes pap\u00e9is profissionais respeitando os limites e articulando intersec\u00e7\u00f5es; \n- Planejar a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, de forma individual ou coletiva, como estrat\u00e9gias para a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade na comunidade, considerando a situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, o risco \u00e0s doen\u00e7as e ciclos da vida;\n- Compreender a responsabilidade social, por meio do reconhecimento das necessidades de sa\u00fade e considerar articula\u00e7\u00f5es intersetoriais;\n- Produzir com a comunidade, a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, enfatizando o empoderamento e a autonomia comunit\u00e1ria; \n- Colaborar e articular a\u00e7\u00f5es com os Programas de Sa\u00fade da Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Ribeir\u00e3o Preto (SMSRP).", "programa_resumido": "Interprofissionalidade e forma\u00e7\u00e3o em sa\u00fade; pol\u00edticas de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a e do adolescente; Programa Sa\u00fade na Escola; diagn\u00f3stico de institui\u00e7\u00e3o e comunidade; plano de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es na comunidade.", "turmas": []}