{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCG3004", "nome": "Pr\u00f3tese e \u00d3rtese", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir ao aluno conceitos sobre pr\u00f3teses e \u00f3rteses: seus tipos, modelos, materiais indica\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas e prescri\u00e7\u00e3o. Fornecer informa\u00e7\u00f5es sobre os n\u00edveis de amputa\u00e7\u00f5es dos membros superiores e inferiores, as indica\u00e7\u00f5es de pr\u00f3teses de membro superior e inferior, tratamento fisioterap\u00eautico na fase pr\u00e9-prot\u00e9tica e de protetiza\u00e7\u00e3o. Capacitar o aluno a identificar os modelos e indica\u00e7\u00f5es das \u00f3rteses de membro superior, inferior e coluna vertebral. Capacitar o futuro profissional a indicar pr\u00f3teses e \u00f3rteses nas diversas fases do tratamento fisioterap\u00eautico. Fundamentar o aluno na avalia\u00e7\u00e3o cin\u00e9tico funcional da pessoa com amputa\u00e7\u00e3o de membros. Destacar para o aluno a import\u00e2ncia da preven\u00e7\u00e3o do p\u00e9 neurop\u00e1tico e suas complica\u00e7\u00f5es. Discutir sobre as causas e complica\u00e7\u00f5es das amputa\u00e7\u00f5es de membros e a reabilita\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do SUS nos n\u00edveis Prim\u00e1rio, Secund\u00e1rio e Terci\u00e1rio de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade, tanto na promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "O curso apresenta e discute a atua\u00e7\u00e3o fisioterap\u00eautica nos diferentes n\u00edveis de amputa\u00e7\u00f5es do membro inferior e superior nas fases pr\u00e9 e p\u00f3s protetiza\u00e7\u00e3o e suas respectivas solu\u00e7\u00f5es prot\u00e9ticas. Apresenta e discute os modelos, materiais, indica\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00f5es espec\u00edficas sobre as \u00f3rteses para coluna vertebral, membros superiores e inferiores no contexto do SUS.", "turmas": [{"codigo": "20251PA", "inicio": "28/02/2025", "fim": "06/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251T1", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Marisa de C\u00e1ssia Registro Fonseca"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 22, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251PB", "inicio": "28/02/2025", "fim": "06/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251T1", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marisa de C\u00e1ssia Registro Fonseca"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 22, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251T1", "inicio": "28/02/2025", "fim": "06/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Marisa de C\u00e1ssia Registro Fonseca"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marisa de C\u00e1ssia Registro Fonseca"]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Marisa de C\u00e1ssia Registro Fonseca"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Marisa de C\u00e1ssia Registro Fonseca"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marisa de C\u00e1ssia Registro Fonseca", "(R) Marisa de C\u00e1ssia Registro Fonseca"]}, {"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "", "professores": ["(R) Marisa de C\u00e1ssia Registro Fonseca"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 44, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}