{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Outro", "codigo": "RCG3043", "nome": "Pr\u00e1ticas Supervisionadas da Crian\u00e7a e do Adolescente II", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Possibilitar o desenvolvimento inicial do racioc\u00ednio cl\u00ednico, necess\u00e1rio \u00e0 pr\u00e1tica profissional do terapeuta ocupacional atrav\u00e9s da inser\u00e7\u00e3o de estudantes de gradua\u00e7\u00e3o em pr\u00e1ticas cl\u00ednicas atrav\u00e9s do atendimento supervisionado de crian\u00e7as e adolescentes que possuam risco ou altera\u00e7\u00f5es nas habilidades de desempenho de processo e/ou de intera\u00e7\u00e3o social e que causam impacto nas ocupa\u00e7\u00f5es significativas para os sujeitos portadores de defici\u00eancias sensoriais e altera\u00e7\u00f5es no contexto de sa\u00fade mental.\nCapacitar o estudante a identificar quais os fatores do cliente (estruturas e fun\u00e7\u00f5es corporais) as habilidades de desempenho e as ocupa\u00e7\u00f5es que est\u00e3o alteradas, assim como quais os contextos e ambientes que esta crian\u00e7a/adolescente est\u00e1 inserida e que favorecem ou dificultam seu desempenho. \nCapacitar o estudante a aplicar protocolos de avalia\u00e7\u00e3o adequados para a pr\u00e1tica junto a crian\u00e7as e adolescentes atendidos na cl\u00ednica da terapia ocupacional.\nCapacitar o estudante a interpretar os resultados encontrados ap\u00f3s aplica\u00e7\u00e3o dos protocolos de avalia\u00e7\u00e3o para defini\u00e7\u00e3o dos objetivos terap\u00eauticos ocupacionais.\nCapacitar o estudante a desenvolver o racioc\u00ednio cl\u00ednico durante o acompanhamento do caso cl\u00ednico definindo os objetivos terap\u00eauticos ocupacionais, os recursos a serem utilizados e as estrat\u00e9gias mais adequadas para alcan\u00e7ar os objetivos a partir dos fatores do cliente, das habilidades de desempenho e dos contextos e ambientes em que o mesmo est\u00e1 inserido.", "programa_resumido": "A pr\u00e1tica na cl\u00ednica terap\u00eautica ocupacional junto \u00e0 crian\u00e7a e adolescente com altera\u00e7\u00f5es nas habilidades de desempenho de processo e/ou de intera\u00e7\u00e3o social e que causam impacto nas ocupa\u00e7\u00f5es significativas para os sujeitos atendidos portadores de defici\u00eancias sensoriais e em contextos de sa\u00fade mental.", "turmas": []}