{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Outro", "codigo": "RCG3042", "nome": "Terapia Ocupacional Aplicada \u00e0s Condi\u00e7\u00f5es da Crian\u00e7a e do Adolescente II", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "\u2022 Capacitar o estudante a compreender o papel do Terapeuta Ocupacional com crian\u00e7as e adolescentes que possuam comprometimentos em suas ocupa\u00e7\u00f5es humanas decorrentes de defici\u00eancias sensoriais e/ou nos contextos associados \u00e0 sa\u00fade mental.\n\u2022 Instrumentalizar o estudante a identificar aspectos a serem avaliados na atua\u00e7\u00e3o da Terapia Ocupacional com crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancias sensoriais e/ou nos contextos associados \u00e0 sa\u00fade mental.\n\u2022 Instrumentalizar o estudante para identificar as diversas formas de interven\u00e7\u00e3o terap\u00eautica ocupacional com  esta popula\u00e7\u00e3o espec\u00edfica\n\u2022 Capacitar o estudante no desenvolvimento do racioc\u00ednio cl\u00ednico, definindo os objetivos terap\u00eauticos significativos para a crian\u00e7a e adolescente em estudo, e identificando as estrat\u00e9gias e os recursos adequados para atingir os objetivos tra\u00e7ados.", "programa_resumido": "Fornecer aos estudantes os fundamentos te\u00f3ricos da Terapia Ocupacional junto a crian\u00e7as e adolescentes que possuam comprometimentos em suas ocupa\u00e7\u00f5es humanas decorrentes de defici\u00eancias sensoriais e/ou nos contextos associados \u00e0 sa\u00fade mental.", "turmas": []}