{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCG3040", "nome": "Terapia Ocupacional Aplicada \u00e0s Condi\u00e7\u00f5es do Idoso I", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Discutir a pr\u00e1tica terap\u00eautica ocupacional diante do desenvolvimento humano com \u00eanfase na velhice ativa e saud\u00e1vel (\u00e1reas de ocupa\u00e7\u00e3o, habilidades, interven\u00e7\u00e3o).", "programa_resumido": "Desenvolver conhecimentos cognitivos, procedimentais e atitudinais relativos aos aspectos relevantes do desenvolvimento humano com \u00eanfase na velhice, das pol\u00edticas p\u00fablicas e dos direitos do adulto mais velho e do idoso.", "turmas": [{"codigo": "20251T1", "inicio": "23/04/2025", "fim": "11/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["Carla da Silva Santana Castro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 24, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}