{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCG3039", "nome": "Pr\u00e1ticas Supervisionadas do Adulto I", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "- aplicar conhecimentos relativos \u00e0s condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas de sa\u00fade adulto, com \u00eanfase ao desempenho ocupacional e aos papeis sociais; \n- desenvolver habilidades de entrevista (objetivo, desenvolvimento de roteiro, habilidades interpessoais) junto a adultos em condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas, compreendendo o cotidiano e a rotina desta popula\u00e7\u00e3o e o desempenho ocupacional e os papeis sociais; \n- compreender a condi\u00e7\u00e3o desta popula\u00e7\u00e3o e as a\u00e7\u00f5es da terapia ocupacional junto a mesma - identificar os recursos comunit\u00e1rios territoriais e locais poss\u00edveis de serem acessados para o fortalecimento da rede de suporte pessoal e social no enfrentamento \u00e0s condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas; \n- desenvolver habilidades de terapia ocupacional em a\u00e7\u00f5es no sentido de favorecer o empoderamento desta popula\u00e7\u00e3o, na utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos comunit\u00e1rios, no reconhecimento de seus direitos de acesso e de participa\u00e7\u00e3o social;\n- conhecer e refletir sobre as pol\u00edticas p\u00fablicas relacionadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas do adulto e \u00e0s suas necessidades e demandas.", "programa_resumido": "Desenvolvimento de visitas monitoradas a servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o a pessoa em condi\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica, preparat\u00f3rias para a realiza\u00e7\u00e3o de contato e entrevista (em locais como servi\u00e7os de reabilita\u00e7\u00e3o, associa\u00e7\u00e3o a pacientes cr\u00f4nicos como os de doen\u00e7as reum\u00e1ticas \u2013 hospital dia, servi\u00e7os de apoio/aten\u00e7\u00e3o ao diab\u00e9tico, ao portador de HIV, pacientes oncol\u00f3gicos, ao renal cr\u00f4nico, entre outros); Desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es supervisionadas envolvendo discuss\u00e3o e defini\u00e7\u00e3o de sujeitos (adultos em condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas, sejam quanto \u00e0 sa\u00fade f\u00edsica ou sa\u00fade mental) a serem entrevistados; Discuss\u00e3o dos dados obtidos e identifica\u00e7\u00e3o de necessidades relacionadas a desempenho ocupacional e papeis sociais; Identifica\u00e7\u00e3o de recursos comunit\u00e1rios (territoriais e locais) que favorecem o fortalecimento da rede de suporte pessoal e social; Utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos comunit\u00e1rios identificados junto ao publico adulto em condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas; Identifica\u00e7\u00e3o e analise das pol\u00edticas p\u00fablicas relativas \u00e0 tem\u00e1tica.", "turmas": [{"codigo": "20251P1", "inicio": "17/03/2025", "fim": "02/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Regina Yoneko Dakuzaku Carretta"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 24, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}