{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCG3010", "nome": "Recursos Terap\u00eauticos Manuais", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina tem por objetivo fornecer as no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas para a utiliza\u00e7\u00e3o das diferentes t\u00e9cnicas de terapia manual, a partir dos seus efeitos fisiol\u00f3gicos sobre os diferentes tecidos e sistemas. A disciplina tem ainda por objetivo apresentar ao aluno os recursos que podem ser associados a sua rotina fisioterap\u00eautica cl\u00e1ssica.", "programa_resumido": "Situar o aluno na utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos terap\u00eauticos manuais. O conte\u00fado program\u00e1tico proporcionar\u00e1 o conhecimento e o dom\u00ednio das t\u00e9cnicas manuais, bem como elas podem restaurar, promover sa\u00fade e uma melhor qualidade de vida ao indiv\u00edduo como um todo.", "turmas": [{"codigo": "20251PA", "inicio": "31/03/2025", "fim": "17/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251T1", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Elaine Caldeira de Oliveira Guirro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 22, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251PB", "inicio": "31/03/2025", "fim": "17/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251T1", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Elaine Caldeira de Oliveira Guirro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 22, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251T1", "inicio": "31/03/2025", "fim": "17/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Elaine Caldeira de Oliveira Guirro"]}, {"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Elaine Caldeira de Oliveira Guirro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 44, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}