{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCG3011", "nome": "Fisioterapia Aplicada \u00e0 Reumatologia e Imunologia", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Proporcionar ao aluno conhecimento te\u00f3rico e pr\u00e1tico sobre a atua\u00e7\u00e3o da fisioterapia em pacientes com doen\u00e7as reum\u00e1ticas, com abordagens na promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o de agravos e reabilita\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "Proporcionar ao aluno aprendizado sobre a atua\u00e7\u00e3o da fisioterapia em indiv\u00edduos com doen\u00e7as reum\u00e1ticas, com abordagem direcionada para os princ\u00edpios da avalia\u00e7\u00e3o fisioterap\u00eautica em reumatologia, elabora\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico fisioterap\u00eautico e atua\u00e7\u00e3o terap\u00eautica, oferecendo conhecimentos para que o aluno seja capaz de prescrever e aplicar os recursos fisioterap\u00eauticos coerentes com os objetivos do tratamento proposto, al\u00e9m de ser capaz de identificar as contraindica\u00e7\u00f5es para a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos fisioterap\u00eauticos quando existentes.\nEstimular o racioc\u00ednio cr\u00edtico-reflexivo do aluno, para que seja capaz de elaborar um plano de atendimento fisioterap\u00eautico individualizado, respeitando os princ\u00edpios \u00e9ticos, morais e human\u00edsticos inerentes ao exerc\u00edcio profissional. \nOferecer oportunidades ao aluno para entender a influ\u00eancia dos aspectos psicossociais e emocionais do paciente sobre a evolu\u00e7\u00e3o do tratamento, com discuss\u00f5es sobre a import\u00e2ncia do atendimento interdisciplinar e interprofissional.\nSer\u00e3o abordadas as doen\u00e7as mais prevalentes na popula\u00e7\u00e3o acometida por doen\u00e7as reum\u00e1ticas, sendo necess\u00e1rios conhecimentos aprendidos previamente pelo aluno sobre a fisiopatologia e o quadro cl\u00ednico das doen\u00e7as. Conhecimentos adquiridos sobre cinesiologia e cinesioterapia s\u00e3o fundamentais para o bom desempenho do aluno nas atividades pr\u00e1ticas da disciplina.\nAl\u00e9m de aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos te\u00f3ricos (abordagem cognitiva), a disciplina \u00e9 focada na pr\u00e1tica de habilidades e atitudes relevantes para a atua\u00e7\u00e3o profissional.\nPara que o aluno adquira habilidades cognitivas, psicomotoras e atitudinais, diferentes oportunidades de ensino ser\u00e3o oferecidas, como aulas te\u00f3ricas (expositivas e interativas, aulas invertidas, discuss\u00e3o de casos cl\u00ednicos em pequenos grupos), aulas pr\u00e1ticas (atendimento a pacientes), apresenta\u00e7\u00e3o de semin\u00e1rios e elabora\u00e7\u00e3o de portf\u00f3lio.", "turmas": [{"codigo": "20251PA", "inicio": "11/03/2025", "fim": "10/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251T1", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Daniela Cristina Carvalho de Abreu"]}, {"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Daniela Cristina Carvalho de Abreu"]}, {"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 22, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251PB", "inicio": "11/03/2025", "fim": "10/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251T1", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Daniela Cristina Carvalho de Abreu"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Daniela Cristina Carvalho de Abreu"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 22, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251T1", "inicio": "11/03/2025", "fim": "10/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Daniela Cristina Carvalho de Abreu"]}, {"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Daniela Cristina Carvalho de Abreu"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Daniela Cristina Carvalho de Abreu"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Daniela Cristina Carvalho de Abreu"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Daniela Cristina Carvalho de Abreu"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Daniela Cristina Carvalho de Abreu"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 44, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}