{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCG4003", "nome": "Pediatria e Neonatologia", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "1. Capacitar o aluno no reconhecimento dos processos normais de Crescimento e Desenvolvimento, desde o per\u00edodo neonatal at\u00e9 a adolesc\u00eancia;2. Fornecer ao aluno no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre imuniza\u00e7\u00f5es na inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia;3. Permitir ao aluno o reconhecimento do processo de Desnutri\u00e7\u00e3o na crian\u00e7a e adolescente e suas repercuss\u00f5es negativas;4. Capacitar o aluno na compreens\u00e3o dos processos fisiol\u00f3gicos ligados ao nascimento e vida do rec\u00e9m-nascido normal (primeiros 28 dias de vida);5. Permitir ao aluno a compreens\u00e3o dos principais processos fisiopatol\u00f3gicos ligados ao per\u00edodo perinatal, que possam gerar problemas pass\u00edveis de tratamento fisioter\u00e1pico.", "programa_resumido": "No\u00e7\u00f5es sobre o processo de transi\u00e7\u00e3o da vida fetal para o per\u00edodo neonatal, tanto do ponto de vista fisiol\u00f3gico quanto \u00e0 fisiopatologia das principais afec\u00e7\u00f5es que podem acometer o rec\u00e9m-nascido. Seguem-se no\u00e7\u00f5es sobre Crescimento e Desenvolvimento, Imuniza\u00e7\u00f5es e Desnutri\u00e7\u00e3o, com suas conseq\u00fc\u00eancias delet\u00e9rias na inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia.", "turmas": [{"codigo": "20251T1", "inicio": "27/02/2025", "fim": "26/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Fisioterapia = 40 vagas\nTerapia Ocupacional = 20 vagas", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["Elvis Terci Valera", "(R) Jose Simon Camelo Junior", "Fabio Carmona", "F\u00e1bio da Veiga Ued", "Luiz Antonio Del Ciampo", "Maria C\u00e9lia Cervi", "Marisa Marcia Mussi", "Viviane Cunha Cardoso"]}, {"dia": "qui", "inicio": "15:00", "fim": "", "professores": ["Paulo Henrique Manso"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FMRP - Fisioterapia": {"vagas": 45, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FMRP - Terapia Ocupacional": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}