{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCG4031", "nome": "Terapia Ocupacional Aplicada \u00e0s Condi\u00e7\u00f5es da Crian\u00e7a e do Adolescente III", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Espera-se que os estudantes sejam capazes de: \n- Conhecer e compreender as possibilidades de interven\u00e7\u00e3o do Terapeuta Ocupacional com crian\u00e7as e adolescentes em contextos cl\u00ednicos de alta e m\u00e9dia complexidade (ambulatorial e hospitalar);\n- Reconhecer as principais condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas (neurol\u00f3gicas, sensoriais, ortop\u00e9dicas, mentais, gen\u00e9ticas) que podem impactar o desenvolvimento e aquisi\u00e7\u00e3o de habilidades de desempenho para ocupa\u00e7\u00f5es cotidianas significativas; \n- Identificar os principais protocolos para avalia\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es de habilidades motoras e processuais utilizados na cl\u00ednica da terapia ocupacional; \n- Desenvolver racioc\u00ednio cl\u00ednico, definindo os objetivos e estrat\u00e9gias terap\u00eautico-ocupacionais.", "programa_resumido": "Possibilidades de interven\u00e7\u00e3o do Terapeuta Ocupacional com crian\u00e7as e adolescentes em contextos cl\u00ednicos de alta e m\u00e9dia complexidade.", "turmas": [{"codigo": "20251T1", "inicio": "28/02/2025", "fim": "27/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "16:15", "fim": "18:15", "professores": ["(R) Amanda Mota Pacciulio Sposito"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 24, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}