{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCG4012", "nome": "Fisioterapia Preventiva", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Discutir a atua\u00e7\u00e3o do profissional fisioterapeuta na busca da preven\u00e7\u00e3o de disfun\u00e7\u00f5es musculoesquel\u00e9ticas relacionadas ao trabalho (DORT). Proporcionar conhecimentos b\u00e1sicos sobre a atua\u00e7\u00e3o do fisioterapeuta no ambiente de trabalho em equipe multiprofissional, incluindo an\u00e1lise ergon\u00f4mica do posto de trabalho, promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o dos fatores de risco ocupacionais: f\u00edsicos/biomec\u00e2nicos, individuais, organizacionais/psicossocias e as interven\u00e7\u00f5es fisioterap\u00eauticas preventivas e de reabilita\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da cinesioterapia/gin\u00e1stica laboral nas suas v\u00e1rias formas e evid\u00eancias da literatura atrav\u00e9s de aulas te\u00f3ricas, atividades pr\u00e1ticas e visitas de observa\u00e7\u00e3o a institui\u00e7\u00f5es.", "programa_resumido": "O curso apresenta e discute a atua\u00e7\u00e3o do fisioterapeuta na preven\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e reabilita\u00e7\u00e3o na sa\u00fade do trabalhador, fazendo uma an\u00e1lise cinesiol\u00f3gica-funcional das situa\u00e7\u00f5es de risco ocupacionais. Ser\u00e3o abordadas ainda as implica\u00e7\u00f5es de posturas, movimentos e condi\u00e7\u00f5es adversas durante atividades laborais que podem levar o indiv\u00edduo a apresentar les\u00f5es musculoesquel\u00e9ticas relacionadas ao trabalho e a abordagem fisioterap\u00eautica preventiva e de reabilita\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "20251PA", "inicio": "12/03/2025", "fim": "30/05/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251T1", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Marisa de C\u00e1ssia Registro Fonseca"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 23, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251PB", "inicio": "12/03/2025", "fim": "30/05/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251T1", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "16:15", "fim": "18:15", "professores": ["(R) Marisa de C\u00e1ssia Registro Fonseca"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 23, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251T1", "inicio": "12/03/2025", "fim": "30/05/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Marisa de C\u00e1ssia Registro Fonseca"]}, {"dia": "qua", "inicio": "16:15", "fim": "18:15", "professores": ["(R) Marisa de C\u00e1ssia Registro Fonseca"]}, {"dia": "sex", "inicio": "16:15", "fim": "18:15", "professores": ["(R) Marisa de C\u00e1ssia Registro Fonseca"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 46, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}