{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCG4002", "nome": "Fisioterapia Aplicada \u00e0 Neurologia", "creditos_aula": 5, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer fundamenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica e pr\u00e1tica para capacitar o aluno a realizar avalia\u00e7\u00f5es em pacientes neurol\u00f3gicos. Atrav\u00e9s do conhecimento, da fisiopatologia e da cl\u00ednica de cada disfun\u00e7\u00e3o do sistema nervoso central e/ou perif\u00e9rico, o aluno se tornara capaz de implementar um programa de reabilita\u00e7\u00e3o fisioterap\u00eautica espec\u00edfico para cada patologia", "programa_resumido": "Situar o aluno em rela\u00e7\u00e3o a clinica neurol\u00f3gica. O conte\u00fado program\u00e1tico proporcionar\u00e1 o conhecimento e o dom\u00ednio das principais afec\u00e7\u00f5es do sistema nervoso central e perif\u00e9rico, bem como as principais estrat\u00e9gias e t\u00e9cnicas de tratamento fisioterap\u00eautico.", "turmas": [{"codigo": "20251PA", "inicio": "24/02/2025", "fim": "02/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251T1", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Eduardo de Araujo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 23, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251PB", "inicio": "24/02/2025", "fim": "02/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251T1", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:15", "fim": "18:15", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Eduardo de Araujo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 23, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251T1", "inicio": "24/02/2025", "fim": "02/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:15", "fim": "18:15", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Eduardo de Araujo"]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Eduardo de Araujo"]}, {"dia": "qua", "inicio": "16:15", "fim": "18:15", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Eduardo de Araujo"]}, {"dia": "qui", "inicio": "16:15", "fim": "18:15", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Eduardo de Araujo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 46, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}