{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCG4026", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Ocupacional Aplicada \u00e0 Sa\u00fade Mental", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir o estudante \u00e0 problem\u00e1tica do sofrimento ps\u00edquico e \u00e0s acep\u00e7\u00f5es sobre doen\u00e7a e sa\u00fade mental, a partir do processo de constitui\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica em suas determina\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas e sociais. Aprofundar a discuss\u00e3o sobre o Tratamento Moral no interior do discurso psiqui\u00e1trico como suposto eixo estruturador da atua\u00e7\u00e3o da  Terapia Ocupacional (TO) em Sa\u00fade Mental.\nEstudar o desenvolvimento da institui\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica no mundo e no Brasil e os fundamentos te\u00f3ricos e epistemol\u00f3gicos da TO em Sa\u00fade Mental, os processos hist\u00f3ricos de desinstitucionaliza\u00e7\u00e3o e  as pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade mental.\nEstudar a no\u00e7\u00e3o de sa\u00fade mental - preven\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade mental e a Terapia ocupacional nos diferentes n\u00edveis de complexidade aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental.", "programa_resumido": "Acep\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a mental\nAcep\u00e7\u00e3o de sa\u00fade mental \nTerapia Ocupacional e desinstitucionaliza\u00e7\u00e3o\nMovimentos de transforma\u00e7\u00e3o e questionamentos da Psiquiatria \nPol\u00edticas de sa\u00fade mental.", "turmas": [{"codigo": "20251T1", "inicio": "10/03/2025", "fim": "05/05/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Leonardo Martins Kebbe"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 24, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}