{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCG4035", "nome": "Terapia Ocupacional Aplicada \u00e0s Condi\u00e7\u00f5es do Idoso III", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Desenvolver conhecimentos cognitivos, procedimentais e atitudinais relativos \u00e0 interven\u00e7\u00e3o da Terapia ocupacional com a pessoa idosa enfocando os aspectos funcionais e psicossociais", "programa_resumido": "Os eventos de vida caracter\u00edsticos do processo de envelhecimento (viuvez, luto, pap\u00e9is ocupacionais).\nA interven\u00e7\u00e3o da Terapia Ocupacional nos processos demenciais do idoso.\nA interven\u00e7\u00e3o da Terapia Ocupacional na depress\u00e3o do idoso. \nReabilita\u00e7\u00e3o cognitiva e demais abordagens do idoso com comprometimento cognitivo. \nOs instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o do idoso.\nOs recursos terap\u00eauticos de interven\u00e7\u00e3o com o idoso\nGerontecnologia: tecnologia e inova\u00e7\u00e3o no cuidado de idosos em diferentes contextos de pr\u00e1ticas.", "turmas": [{"codigo": "20251T1", "inicio": "26/02/2025", "fim": "30/04/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Carla da Silva Santana Castro"]}, {"dia": "qua", "inicio": "16:15", "fim": "18:15", "professores": ["(R) Carla da Silva Santana Castro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 24, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}