{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCG4034", "nome": "Pr\u00e1ticas Supervisionadas do Adulto III", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "- Desenvolver habilidades e compet\u00eancias para a avalia\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o terap\u00eautico-ocupacional nos contextos de aten\u00e7\u00e3o ao adulto com altera\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas e sofrimento ps\u00edquico. \n-Capacitar o aluno para a avalia\u00e7\u00e3o de adultos, para o desenvolvimento de racioc\u00ednio cl\u00ednico em Terapia Ocupacional. em servi\u00e7os de sa\u00fade Mental,  de reabilita\u00e7\u00e3o funcional e na comunidade.", "programa_resumido": "- Pr\u00e1ticas de interven\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional em servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade do adulto com altera\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas e sofrimento ps\u00edquico em servi\u00e7os de sa\u00fade prim\u00e1rios, secund\u00e1rios e terci\u00e1rios.", "turmas": [{"codigo": "20251P1", "inicio": "12/03/2025", "fim": "29/05/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:15", "fim": "18:15", "professores": ["Gabriela Rezende"]}, {"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "22:00", "professores": ["Gabriela Rezende"]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["Gabriela Rezende"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["Gabriela Rezende"]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["Gabriela Rezende"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 24, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}