{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCG4032", "nome": "Pr\u00e1ticas Supervisionadas da Crian\u00e7a e do Adolescente III", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Espera-se que o estudante seja capaz de:\nIdentificar e realizar, sob supervis\u00e3o, os  procedimentos da interven\u00e7\u00e3o na cl\u00ednica do terapeuta ocupacional junto a crian\u00e7as e adolescentes em contextos cl\u00ednicos de alta e m\u00e9dia complexidade (hospital e ambulat\u00f3rio): anamnese, avalia\u00e7\u00e3o, planejamento terap\u00eautico, execu\u00e7\u00e3o de plano de interven\u00e7\u00e3o; \nIdentificar os fatores do cliente (estruturas e fun\u00e7\u00f5es corporais); as habilidades de desempenho e ocupa\u00e7\u00f5es que est\u00e3o alteradas;\nIdentificar o contexto de vida da crian\u00e7a e suas influencias em sua participa\u00e7\u00e3o em ocupa\u00e7\u00f5es cotidianas. \nIdentificar e aplicar os principais protocolos de avalia\u00e7\u00e3o de acordo com as condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas dos sujeitos atendidos;\nInterpretar os resultados dos procedimentos de avalia\u00e7\u00e3o para defini\u00e7\u00e3o dos objetivos terap\u00eauticos ocupacionais\nDesenvolver o racioc\u00ednio cl\u00ednico durante o acompanhamento do caso cl\u00ednico definindo os objetivos terap\u00eauticos ocupacionais, os recursos a serem utilizados e as estrat\u00e9gias mais adequadas para alcan\u00e7ar os objetivos a partir dos fatores do cliente, das habilidades de desempenho e dos contextos e ambientes da crian\u00e7a/adolescente.\nConhecer e utilizar o ambiente virtual de ensino-aprendizagem utilizado na disciplina e navegar de acordo com as estrat\u00e9gias de EAD empregadas (participa\u00e7\u00e3o em F\u00f3runs, Portf\u00f3lio eletr\u00f4nico).", "programa_resumido": "A pr\u00e1tica terap\u00eautico ocupacional com crian\u00e7as e adolescentes em contextos cl\u00ednicos de alta e m\u00e9dia complexidade.", "turmas": [{"codigo": "20251P1", "inicio": "01/04/2025", "fim": "27/05/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:15", "fim": "18:15", "professores": ["(R) Amanda Mota Pacciulio Sposito"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 24, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}