{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCG4033", "nome": "Terapia Ocupacional Aplicada \u00e0s Condi\u00e7\u00f5es do Adulto III", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "-Capacitar o aluno para a compreens\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es de desempenho ocupacional e pap\u00e9is ocupacionais de pacientes, decorrentes de altera\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas e de sofrimento ps\u00edquicos\n-Capacitar o aluno para a avalia\u00e7\u00e3o de adultos, para o desenvolvimento de racioc\u00ednio cl\u00ednico em Terapia Ocupacional.", "programa_resumido": "A interven\u00e7\u00e3o da Terapia Ocupacional com adultos com disfun\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica (motora e cognitiva) e altera\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 sa\u00fade mental com preju\u00edzos das ocupa\u00e7\u00f5es.\nAs abordagens de interven\u00e7\u00e3o e recursos terap\u00eauticos utilizados com a popula\u00e7\u00e3o espec\u00edfica em servi\u00e7os de sa\u00fade prim\u00e1rios, secund\u00e1rios e terci\u00e1rios.", "turmas": [{"codigo": "20251T1", "inicio": "24/02/2025", "fim": "26/05/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["Gabriela Rezende"]}, {"dia": "seg", "inicio": "16:15", "fim": "18:15", "professores": ["Gabriela Rezende"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 24, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}