{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCG5030", "nome": "Semin\u00e1rios Avan\u00e7ados de Terapia Ocupacional I", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina de semin\u00e1rios avan\u00e7ados de Terapia Ocupacional tem por objetivo principal fomentar discuss\u00f5es sobre a pr\u00e1tica profissional do terapeuta ocupacional atrav\u00e9s do embasamento te\u00f3rico e considerando os diferentes determinantes sociais, de sa\u00fade e culturais que possam influenciar a atua\u00e7\u00e3o nos diversos contextos. \nAl\u00e9m disso, visa proporcionar espa\u00e7o para que os estagi\u00e1rios de terapia ocupacional possam compartilhar experi\u00eancias dos diversos est\u00e1gios nos quais est\u00e3o envolvidos.\nOutro aspecto ainda \u00e9 o est\u00edmulo a reflex\u00e3o cr\u00edtica da atua\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional nos diversos contextos de sa\u00fade, as limita\u00e7\u00f5es das \u00e1reas e da atua\u00e7\u00e3o profissional, bem como as possibilidades e inova\u00e7\u00f5es que podem contribuir para efetividade das pr\u00e1ticas implementadas e para avan\u00e7o da profiss\u00e3o.", "programa_resumido": "- Atua\u00e7\u00e3o do terapeuta Ocupacional em diferentes contextos\n- O terapeuta ocupacional na equipe multidisciplinar\n- A atua\u00e7\u00e3o em diferentes \u00e1reas na sa\u00fade, no campo social\n- As dificuldades de inser\u00e7\u00e3o nos diferentes servi\u00e7os de sa\u00fade e suas especificidades\n- A rela\u00e7\u00e3o terapeuta-paciente e suas especificidades\n- M\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o em diferentes contextos\n- Terapia Ocupacional e evid\u00eancia cient\u00edfica", "turmas": [{"codigo": "20251P1", "inicio": "13/02/2025", "fim": "22/05/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 24, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}