{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Economia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "REC2102", "nome": "Teoria Microecon\u00f4mica III", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Retomar as hip\u00f3teses competitivas para obter o equil\u00edbrio no contexto de equil\u00edbrio geral. Estudar a efici\u00eancia e o bem-estar em equil\u00edbrio geral. Introduzir falhas de mercado \u2013 externalidades, bens p\u00fablicos e assimetria de informa\u00e7\u00e3o \u2013, analisando seus impactos sobre a efici\u00eancia das aloca\u00e7\u00f5es e formas de mitig\u00e1-las. Por fim, apresentar conceitos b\u00e1sicos de economia comportamental.", "programa_resumido": "Equil\u00edbrio geral, efici\u00eancia, bem-estar, externalidades, bens p\u00fablicos, informa\u00e7\u00e3o assim\u00e9trica e economia comportamental.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["Milton Barossi Filho"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["Milton Barossi Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas (matutino)": {"vagas": 65, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Economia Empresarial e Controladoria": {"vagas": 15, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - Matem\u00e1tica Aplicada a Neg\u00f3cios": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Roberto Guena de Oliveira"]}, {"dia": "ter", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Roberto Guena de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas (noturno)": {"vagas": 20, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Economia Empresarial e Controladoria": {"vagas": 30, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}