{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Economia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "REC2403", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Economia Brasileira", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Analisar o desenvolvimento recente da economia brasileira tanto em seus aspectos estruturais como conjunturais.", "programa_resumido": "Determinantes do produto, abordagem hist\u00f3rica da economia brasileira e transforma\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas nos anos recentes.", "turmas": [{"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["Marcio Bobik Braga"]}, {"dia": "sex", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["Marcio Bobik Braga"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 44, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 50, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 44}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["(R) Rudinei Toneto Junior"]}, {"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["(R) Rudinei Toneto Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 63, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 65, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 63}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["Marcio Bobik Braga"]}, {"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["Marcio Bobik Braga"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 45, "grupos": {"FEARP - Finan\u00e7as e Neg\u00f3cios": {"vagas": 60, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 45}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 13, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 9, "grupos": {"FEARP - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas (noturno)": {"vagas": 11, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 8}, "FFCLRP - Matem\u00e1tica Aplicada a Neg\u00f3cios": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025107", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["Lelio Luiz de Oliveira"]}, {"dia": "sex", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["Lelio Luiz de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 19, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o; Finan\u00e7as e Neg\u00f3cios": {"vagas": 20, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 19}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 4, "grupos": {"FFCLRP - BCI": {"vagas": 4, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 4}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}