{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Economia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "REC2401", "nome": "Grandes Economistas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O objetivo da disciplina \u00e9 apresentar ao aluno ingressante o modo de pensar dos \neconomistas, atrav\u00e9s do exame dos sistemas te\u00f3ricos constru\u00eddos pelos principais autores da \nEconomia Pol\u00edtica Cl\u00e1ssica. Complementando o conte\u00fado apresentado no curso de Introdu\u00e7\u00e3o \n\u00e0 Economia, que se concentra em apresentar ferramentas te\u00f3ricas b\u00e1sicas, o curso de Hist\u00f3ria \ndo Pensamento Econ\u00f4mico I inclui, al\u00e9m da teoria, os pressupostos filos\u00f3ficos e elementos das \ndemais disciplinas complementares que comp\u00f5em o arcabou\u00e7o explanat\u00f3rio interdisciplinar \nutilizado pelos economistas. Sendo assim, o curso procura motivar a leitura dos grandes mestres \nda Economia at\u00e9 o s\u00e9culo XIX, que revelam esse arcabou\u00e7o, que por sua vez ser\u00e1 utilizado para \ninterpretar o mundo econ\u00f4mico contempor\u00e2neo. Depois de apresentar as opini\u00f5es econ\u00f4micas \nanteriores ao surgimento da ci\u00eancia econ\u00f4mica, em especial no mercantilismo, o curso aborda \nos fisiocratas e demais precursores de Smith, tratando em seguida da obra desse autor e dos \ndemais economistas que formaram a economia pol\u00edtica cl\u00e1ssica, at\u00e9 a obra de Marx.", "programa_resumido": "Apresentar a forma de pensar dos economistas atrav\u00e9s do exame da evolu\u00e7\u00e3o da teoria \necon\u00f4mica desde sua origem at\u00e9 1870", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Reservadas 60 vagas para ingressantes de 2025 no curso de Ci\u00eancias Econ\u00f4micas (matutino).", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["(R) Ricardo Lu\u00eds Chaves Feij\u00f3"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["(R) Ricardo Lu\u00eds Chaves Feij\u00f3"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas (matutino)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Economia Empresarial e Controladoria, habilita\u00e7\u00e3o em Economia": {"vagas": 15, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - Matem\u00e1tica Aplicada a Neg\u00f3cios": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}