{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Economia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "REC3403", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o ao Pensamento Econ\u00f4mico Brasileiro", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "An\u00e1lise das reflex\u00f5es sobre a evolu\u00e7\u00e3o do desenvolvimento econ\u00f4mico brasileiro feita pelos principais pensadores nacionais de modo a se capacitarem a situar os principais debates que envolvem o tema e a se posicionarem criticamente dentro deste.", "programa_resumido": "Ao longo do s\u00e9culo XX o Brasil transitou de uma economia agro-exportadora para uma economia de base industrial. Tal movimento foi acompanhado por um debate longo e abrangente, envolvendo v\u00e1rios tipos de discuss\u00f5es sobre o papel do setor exportador brasileiro no desenvolvimento, o papel e a estrutura ao Estado necess\u00e1ria a este desenvolvimento, as condi\u00e7\u00f5es e formatos das pol\u00edticas monet\u00e1rias e fiscais ente outras. Estes debates tinham ra\u00edzes nos debates imperiais e da Rep\u00fablica Velha e ganharam novo f\u00f4lego durante o \u201cciclo ideol\u00f3gico do desenvolvimentismo\u201d, que se originou em 1930, experimentou um auge a partir de 1945 e entrou em crise no in\u00edcio da d\u00e9cada de 1960. Nesse per\u00edodo decisivo, em que se lan\u00e7aram as bases da configura\u00e7\u00e3o atual do nosso sistema produtivo, pensadores com claros compromissos de a\u00e7\u00e3o imaginaram novos caminhos para uma sociedade mutante, associando suas ideias econ\u00f4micas a diferentes projetos de moderniza\u00e7\u00e3o do Brasil. Durante a ditadura militar estes debates mudaram de formato e chegam aos dias de hoje na chamada Nova Rep\u00fablica marcados pelas novas condi\u00e7\u00f5es da economia internacional com a globaliza\u00e7\u00e3o e suas crises e os novos est\u00e1gios e problemas em uma economia n\u00e3o mais essencialmente agro-exportadora mas que ainda enfrenta problemas e possui diferentes op\u00e7\u00f5es para a continuidade ou a retomada do seu desenvolvimento.", "turmas": [{"codigo": "2025109", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Limite de 60 vagas. Sem oferecimento para intercambistas. Oferecimento exclusivo para o pr\u00f3prio curso/turno.", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["Lelio Luiz de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}