{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Economia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "REC3410", "nome": "Hist\u00f3ria Econ\u00f4mica: Interpreta\u00e7\u00f5es do Brasil", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Discutir um conjunto de interpreta\u00e7\u00f5es da forma\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica brasileira a partir do modelo elaborado por Caio Prado Jr. Procura debru\u00e7ar-se tamb\u00e9m acerca dos autores que seguiram o enfoque deste autor e, posteriormente, sobre a historiografia cr\u00edtica a esta interpreta\u00e7\u00e3o. Ao final discute-se a tentativa de reconcilia\u00e7\u00e3o e supera\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o pradiana.", "programa_resumido": "Examinar conjunto de interpreta\u00e7\u00f5es acerca da forma\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica brasileira. De in\u00edcio, situamos o modelo elaborado por Caio Prado Jr., que constitui ponto de inflex\u00e3o em nossa historiografia econ\u00f4mica. Sua sedimenta\u00e7\u00e3o (Celso Furtado e Fernando Novais), implicou a consolida\u00e7\u00e3o de um entendimento daquela forma\u00e7\u00e3o caracterizado pela \u00eanfase no setor exportador. \u00c0 luz da produ\u00e7\u00e3o historiogr\u00e1fica recente, com a integra\u00e7\u00e3o de fontes prim\u00e1rias in\u00e9ditas, evidenciou-se a import\u00e2ncia do mercado interno e a necessidade de repensar a nossa forma\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["(R) Renato Leite Marcondes"]}, {"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["(R) Renato Leite Marcondes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas (matutino)": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 18, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Economia Empresarial e Controladoria": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFCLRP - Matem\u00e1tica Aplicada a Neg\u00f3cios": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}