{"unidade": "Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "REF0133", "nome": "Cinesiologia Aplicada ao Treinamento contra Resist\u00eancia", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral da Disciplina\nApresentar conceitos biomec\u00e2nicos, anat\u00f4micos e cinesiol\u00f3gicos de forma aplicada ao treinamento contra resist\u00eancia de modo que o aluno desenvolva a capacidade de analisar criticamente os principais exerc\u00edcios contra resist\u00eancia utilizados na pr\u00e1tica profissional.\n\nEspec\u00edficos da Disciplina\n- Aplicar os conceitos biomec\u00e2nicos, anat\u00f4micos e cinesiol\u00f3gicos para analisar a execu\u00e7\u00e3o dos exerc\u00edcios contra a resist\u00eancia; \n- Compreender como os fatores biomec\u00e2nicos, anat\u00f4micos e cinesiol\u00f3gicos interferem no recrutamento muscular durante a execu\u00e7\u00e3o dos principais exerc\u00edcios contra resist\u00eancia;", "programa_resumido": "Conceitos biomec\u00e2nicos aplicados aos exerc\u00edcios contra resist\u00eancia. Anatomia funcional e recrutamento muscular nos exerc\u00edcios contra resist\u00eancia. Cinesiologia cl\u00ednica aplicada aos exerc\u00edcios contra resist\u00eancia.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Matheus Machado Gomes"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Matheus Machado Gomes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EEFERP - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica (98002)": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}