{"unidade": "Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "campus": "Outro", "codigo": "REF0049", "nome": "Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Adaptada", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral do Curso:\nPreparar profissionais para compreender a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e o Esporte, capacitando-os para atuar nos diferentes segmentos das organiza\u00e7\u00f5es sociais. \n\nGeral da Disciplina: \nApresentar as caracter\u00edsticas das defici\u00eancias sensoriais, intelectuais e f\u00edsico/motoras; contextualizar o papel da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e esporte como instrumento para a melhora da sa\u00fade, autonomia e sociabiliza\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia.\n\nEspec\u00edficos da Disciplina: \nConhecer e classificar as diferentes defici\u00eancias e suas poss\u00edveis limita\u00e7\u00f5es para a atividade f\u00edsica; discutir os benef\u00edcios advindos da atividade f\u00edsica e esportiva; aplica\u00e7\u00e3o dos conhecimentos para o planejamento e implanta\u00e7\u00e3o de programas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e esporte para a popula\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.", "programa_resumido": "Conceitos e hist\u00f3rico da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Adaptada, Esporte Adaptado e Paral\u00edmpico. Caracter\u00edsticas das defici\u00eancias. Programas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte para pessoas com defici\u00eancia.", "turmas": []}