{"unidade": "Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "REF0032", "nome": "Gest\u00e3o e Marketing na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral do CursoPreparar profissionais para compreender a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e o Esporte, capacitando-os para atuar nos diferentes segmentos das organiza\u00e7\u00f5es sociais.Geral da DisciplinaApresentar conceitos e aplica\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas da gest\u00e3o e do marketing para servi\u00e7os na \u00e1rea do esporte e do exerc\u00edcio f\u00edsicoEspec\u00edficos da DisciplinaAo final do semestre o aluno dever\u00e1 ser capaz de:1- Descrever a gest\u00e3o esportiva com base na coordena\u00e7\u00e3o entre a produ\u00e7\u00e3o e o marketing de servi\u00e7os esportivos.2- Definir as quatro fun\u00e7\u00f5es administrativas b\u00e1sicas, isto \u00e9: planejar, organizar, liderar e avaliar.3- Identificar aplica\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas destas fun\u00e7\u00f5es dentro de organiza\u00e7\u00f5es esportivas.4- Identificar as cinco grandes \u00e1reas da administra\u00e7\u00e3o (produ\u00e7\u00e3o, finan\u00e7as, administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos, administra\u00e7\u00e3o de recursos materiais, e marketing) considerando o produto esporte e exerc\u00edcio f\u00edsico.", "programa_resumido": "Diferen\u00e7as entre gest\u00e3o e marketing. Gest\u00e3o esportiva. Fun\u00e7\u00f5es do gestor. Ind\u00fastria do esporte. Organiza\u00e7\u00f5es esportivas. Gest\u00e3o de recursos humanos em organiza\u00e7\u00f5es esportivas. Marketing esportivo. Comportamentos do consumidor do esporte. Eventos esportivos. Marketing pessoal. Leis federais e estaduais de incentivo ao esporte.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["\u00c1tila Alexandre Trap\u00e9"]}, {"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["\u00c1tila Alexandre Trap\u00e9"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}