{"unidade": "Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "REF0129", "nome": "Exerc\u00edcio F\u00edsico em Condi\u00e7\u00f5es Especiais de Sa\u00fade II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral da Disciplina: \nConhecer e entender a fisiopatologia das doen\u00e7as, capacitar o profissional da \u00e1rea de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica para avaliar prescrever e monitorar programas de exerc\u00edcios em equipes de sa\u00fade interdisciplinar e para a atua\u00e7\u00e3o como treinadores pessoais.\n\nEspec\u00edficos da Disciplina: \nAo final do semestre, o aluno dever\u00e1 ser capaz de identificar e explicar a influ\u00eancia da pr\u00e1tica regular de exerc\u00edcio f\u00edsico como complementar a terapia do paciente oncol\u00f3gico, pessoas que vivem com HIV, S\u00edndrome da Imunodefici\u00eancia Adquirida. Ainda, reconhecer o papel do exerc\u00edcio f\u00edsico sobre a sa\u00fade mental (transtornos do humor). Listar e discutir as limita\u00e7\u00f5es, os benef\u00edcios e a prescri\u00e7\u00e3o adequada ao caso especifico. Elaborar o programa de exerc\u00edcio f\u00edsico apropriado aos indiv\u00edduos acometidos por condi\u00e7\u00e3o especial de sa\u00fade.", "programa_resumido": "Sele\u00e7\u00e3o de protocolos de avalia\u00e7\u00e3o para elabora\u00e7\u00e3o de programas de exerc\u00edcio f\u00edsico para indiv\u00edduos acometidos pelas doen\u00e7as abordadas durante a disciplina, como: c\u00e2ncer, HIV+, depress\u00e3o e ansiedade. Influ\u00eancia da medica\u00e7\u00e3o utilizada no tratamento da doen\u00e7a sobre a capacidade de exerc\u00edcio do indiv\u00edduo.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Camila de Moraes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 70, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EEFERP - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica (98002)": {"vagas": 70, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}