{"unidade": "Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "REF0100", "nome": "Programas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte para a Adolesc\u00eancia I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral da Disciplina\nDesenvolver a capacidade cr\u00edtico-anal\u00edtica do aluno a fim de que ele seja capaz de elaborar, desenvolver e avaliar programas de exerc\u00edcios f\u00edsicos voltados para a adolesc\u00eancia.\n\nEspec\u00edficos da Disciplina\n- Identificar a influ\u00eancia dos processos de crescimento, matura\u00e7\u00e3o e desenvolvimento sobre o desempenho em programas de exerc\u00edcios e treinamento ao longo da adolesc\u00eancia; \n- Aplicar os conceitos de crescimento, desenvolvimento, puberdade e matura\u00e7\u00e3o sexual para a elabora\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas de exerc\u00edcios para a adolesc\u00eancia; \n- Identificar as principais caracter\u00edsticas socioculturais observadas na adolesc\u00eancia e sua rela\u00e7\u00e3o com a ader\u00eancia aos programas de exerc\u00edcios.", "programa_resumido": "Crescimento, matura\u00e7\u00e3o e desenvolvimento. Puberdade e esporte. Eixo GH/IGF-I e esporte. Pot\u00eancia aer\u00f3bia e anaer\u00f3bia na adolesc\u00eancia. Capacidades motoras condicionais e programas de exerc\u00edcios na adolesc\u00eancia. Forma\u00e7\u00e3o esportiva na adolesc\u00eancia. S\u00edndrome da adolesc\u00eancia normal.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Hugo Tourinho Filho"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Hugo Tourinho Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}