{"unidade": "Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "REF0035", "nome": "Est\u00e1gio Supervisionado em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte III", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 3, "objetivos": "Dar aos alunos a oportunidade de vivenciar a atua\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica nos diferentes segmentos das organiza\u00e7\u00f5es e grupos que desenvolvem atividades f\u00edsicas e esportivas. Ensin\u00e1-los a estruturar a interven\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e esporte, com a supervis\u00e3o de profissionais qualificados.", "programa_resumido": "Estrat\u00e9gias de apoio \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o profissional do bacharel em educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, atrav\u00e9s de atua\u00e7\u00e3o eventual, experi\u00eancias reais e solu\u00e7\u00e3o de problemas no contexto das diversas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o profissional relacionadas com educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e esporte.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "17:00", "professores": ["Leonardo Coelho Rabello de Lima"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 12, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}