{"unidade": "Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "REF0130", "nome": "Programas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte para Adultos I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral da Disciplina: \nApresentar as caracter\u00edsticas da popula\u00e7\u00e3o adulta que podem influenciar a pr\u00e1tica regular de exerc\u00edcio f\u00edsico ou de atividade f\u00edsica no lazer. Fazer com que os alunos sejam capazes de planejar e executar programas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica para adultos.\n\nEspec\u00edficos da Disciplina: \nAo final da disciplina o aluno dever\u00e1 ser capaz de identificar as caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas, psicol\u00f3gicas e sociais da fase adulta e como estas podem influenciar na pr\u00e1tica de exerc\u00edcio f\u00edsico ou de atividade f\u00edsica no lazer. Ainda, a partir da an\u00e1lise dessas caracter\u00edsticas, e utilizando os conhecimentos t\u00e9cnicos da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, dever\u00e1 ser capaz de planejar, coordenar e avaliar programas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica para adultos em diferentes locais e contextos como a pr\u00e1tica visando a melhora da aptid\u00e3o f\u00edsica ou a pr\u00e1tica por lazer.", "programa_resumido": "Caracter\u00edsticas bio-psico-sociais da idade adulta. Utiliza\u00e7\u00e3o de instrumentos para avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica. Motiva\u00e7\u00e3o e barreiras percebidas para a pr\u00e1tica de exerc\u00edcio f\u00edsico. Planejamento e implementa\u00e7\u00e3o de programas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica para adultos. Atividade f\u00edsica no lazer: motiva\u00e7\u00f5es e possibilidades. An\u00e1lise cr\u00edtica de diferentes cen\u00e1rios para inser\u00e7\u00e3o dos programas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica para adultos.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Camila de Moraes"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Camila de Moraes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}