{"unidade": "Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "campus": "Outro", "codigo": "REF0155", "nome": "Sa\u00fade coletiva e atua\u00e7\u00e3o do profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral da Disciplina\nApresentar os temas relacionados \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade brasileiro; identificar e explorar as possibilidades de atua\u00e7\u00e3o do profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Sa\u00fade Coletiva.  \n\nEspec\u00edficos da Disciplina\n- Entender os conceitos de Sa\u00fade Coletiva e Sa\u00fade P\u00fablica;\n- Compreender o significado de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade, com foco na atua\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Sa\u00fade Coletiva; \n- Conhecer e empregar os instrumentos de medidas em epidemiologia da atividade f\u00edsica;\n- Analisar os condicionantes da atividade f\u00edsica e pr\u00e1ticas corporais e propor estrat\u00e9gias que fomentem o estilo de vida ativo nos diferentes dom\u00ednios e ambientes: trabalho, escola, universidade, deslocamento, tempo livre, atividades dom\u00e9sticas;\n- Explorar as possibilidades de promo\u00e7\u00e3o da atividade f\u00edsica e pr\u00e1ticas corporais na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade, porta de entrada no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS);\n- Planejar e coordenar a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da atividade f\u00edsica e pr\u00e1ticas corporais em ambientes p\u00fablicos e privados, como cl\u00ednicas, hospitais, centros de sa\u00fade, entre outros.\n- Conhecer e desenvolver ferramentas para avaliar a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da atividade f\u00edsica e pr\u00e1ticas corporais na Sa\u00fade Coletiva.\n- Desenvolver base de conhecimento e promover espa\u00e7o de discuss\u00e3o sobre gest\u00e3o, cria\u00e7\u00e3o e remodelamento de pol\u00edticas p\u00fablicas a n\u00edvel municipal, estadual e federal.\n- Desenvolver propostas te\u00f3rico-metodol\u00f3gicas voltadas para atua\u00e7\u00e3o interprofissional e interdisciplinar.", "programa_resumido": "Conceitos de Sa\u00fade Coletiva e de Sa\u00fade P\u00fablica e as pol\u00edticas p\u00fablicas de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade. A\u00e7\u00f5es educativas em Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade. An\u00e1lise das pol\u00edticas sociais para promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Preven\u00e7\u00e3o de agravos \u00e0 sa\u00fade. Atividades de compet\u00eancia do profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica integradas \u00e0s equipes interdisciplinares. Sedentarismo, atividade f\u00edsica, exerc\u00edcio f\u00edsico e esporte: rela\u00e7\u00f5es com a Sa\u00fade Coletiva. Ades\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica: barreiras, facilitadores e ambiente. Inser\u00e7\u00e3o e regulamenta\u00e7\u00e3o do profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica na \u00e1rea da Sa\u00fade.", "turmas": []}