{"unidade": "Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "REF0039", "nome": "Programa de Exerc\u00edcio F\u00edsico na Inf\u00e2ncia I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral do CursoPreparar profissionais para compreender a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e o Esporte, capacitando-os para atuar em diferentes segmentos das organiza\u00e7\u00f5es sociais.Geral da DisciplinaDesenvolver a capacidade cr\u00edtico-anal\u00edtica para elaborar, desenvolver e avaliar programas de exerc\u00edcios f\u00edsicos para a faixa et\u00e1ria compreendida entre 3 e 6 anos.Espec\u00edficos da DisciplinaCapacitar o aluno para identificar, relacionar e aplicar o corpo de conhecimento apresentado no ciclo b\u00e1sico para a elabora\u00e7\u00e3o de programas de exerc\u00edcios para a faixa et\u00e1ria de 3 a 6 anos.", "programa_resumido": "Necessidades f\u00edsicas e motoras de crian\u00e7as de 3 a 6 anos de idade, as possibilidades de conte\u00fado e os procedimentos pedag\u00f3gicos para o planejamento, execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas de exerc\u00edcio f\u00edsico nessa faixa et\u00e1ria.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Hugo Tourinho Filho"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Hugo Tourinho Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 1, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}