{"unidade": "Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "REF0159", "nome": "Pedagogia da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e do Esporte II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral da Disciplina\nCapacitar o futuro profissional para planejar, gerenciar, executar e avaliar programas de pr\u00e1ticas corporais e esportes coletivos em diferentes contextos. Desenvolver a capacidade de an\u00e1lise e cr\u00edtica do aluno sobre os procedimentos, as atitudes e as responsabilidades pedag\u00f3gicas de profissionais de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte no \u00e2mbito das pr\u00e1ticas coletivas.\n\nEspec\u00edficos da Disciplina\n- Identificar e caracterizar as diferentes etapas de forma\u00e7\u00e3o esportiva e suas implica\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas \u2013 Inicia\u00e7\u00e3o, especializa\u00e7\u00e3o e alto rendimento.\n- Identificar e aplicar os diferentes m\u00e9todos de ensino ao longo do processo de ensino-aprendizagem-treinamento de pr\u00e1ticas corporais coletivas.\n- Apresentar capacidade de reflex\u00e3o cr\u00edtica sobre aspectos socioculturais que envolvem a forma\u00e7\u00e3o esportiva \u2013 participa\u00e7\u00e3o de diferentes agentes sociais, como pais, treinadores, colegas, especializa\u00e7\u00e3o esportiva precoce, sele\u00e7\u00e3o de talentos.\n- Organizar processos did\u00e1tico-pedag\u00f3gicos que envolvam pr\u00e1ticas corporais coletivas.\n- Discutir as diversas habilidades e compet\u00eancias pedag\u00f3gicas necess\u00e1rias ao exerc\u00edcio profissional na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte na orienta\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas corporais coletivas em diferentes contextos.", "programa_resumido": "Fundamentos did\u00e1ticos e pedag\u00f3gicos na orienta\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas corporais e esportivas coletivas. Interven\u00e7\u00e3o do profissional no processo de Forma\u00e7\u00e3o Esportiva em diferentes ambientes e contextos. M\u00e9todos de Ensino dos esportes coletivos. Compet\u00eancias Pedag\u00f3gicas do profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte no contexto das atividades coletivas.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Rafael Pombo Menezes"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Rafael Pombo Menezes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}