{"unidade": "Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "REF0143", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral da Disciplina: \nApresentar dimens\u00f5es organizacionais, legais e de atua\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte. \n\nEspec\u00edficos da Disciplina: \nApresentar e discutir delimita\u00e7\u00f5es conceituais em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte.\nApresentar \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o, de conhecimento e pesquisa em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e do Esporte.\nOportunizar viv\u00eancias pr\u00e1ticas de diferentes formas de manifesta\u00e7\u00e3o e conte\u00fados da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte.", "programa_resumido": "Conceitua\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte. Aspectos legais da profiss\u00e3o. Planejamento, \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o e conhecimento da profiss\u00e3o. Viv\u00eancias pr\u00e1ticas em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Matheus Machado Gomes", "(R) Renato Francisco Rodrigues Marques"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Matheus Machado Gomes", "(R) Renato Francisco Rodrigues Marques"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}