{"unidade": "Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "REF0142", "nome": "Gest\u00e3o e Marketing na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Gerais da Disciplina\n- Preparar profissionais para compreender a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e o Esporte, capacitando-os para atuar nos diferentes segmentos das organiza\u00e7\u00f5es sociais.\n- Apresentar conceitos e aplica\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas da gest\u00e3o e do marketing para servi\u00e7os na \u00e1rea do esporte e da atividade f\u00edsica.\n\nEspec\u00edficos da Disciplina\n- Descrever e atuar na gest\u00e3o esportiva com base em a\u00e7\u00f5es de coordena\u00e7\u00e3o entre a produ\u00e7\u00e3o e o marketing de servi\u00e7os esportivos. \n- Definir e aplicar as quatro fun\u00e7\u00f5es administrativas b\u00e1sicas na carreira e em organiza\u00e7\u00f5es esportivas: planejar, organizar, liderar e avaliar.\n- Compreender as rela\u00e7\u00f5es entre as cinco grandes \u00e1reas da administra\u00e7\u00e3o (produ\u00e7\u00e3o, finan\u00e7as, administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos, administra\u00e7\u00e3o de recursos materiais e marketing) considerando o produto esporte e atividade f\u00edsica.\n- Incentivar o empreendedorismo. \n- Organizar uma competi\u00e7\u00e3o esportiva.\n- Desenvolver um projeto esportivo.", "programa_resumido": "Rela\u00e7\u00f5es e diferen\u00e7as entre gest\u00e3o e marketing. Ind\u00fastria do esporte. Gest\u00e3o esportiva. Marketing esportivo. Fun\u00e7\u00f5es do gestor. Eventos esportivos. Organiza\u00e7\u00f5es esportivas. Gest\u00e3o de recursos humanos. Comportamentos do consumidor do esporte. Leis de incentivo ao esporte. Marketing pessoal. Megaeventos esportivos.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) \u00c1tila Alexandre Trap\u00e9"]}, {"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) \u00c1tila Alexandre Trap\u00e9"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}