{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais de Fonoaudiologia da FMRP", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RFO3321", "nome": "Cl\u00ednica em Avalia\u00e7\u00e3o e Diagn\u00f3stico de Linguagem e Fala I", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Propiciar ao aluno a viv\u00eancia da din\u00e2mica te\u00f3rico-pr\u00e1tica em anamnese, avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica, diagn\u00f3stico e a devolutiva ao paciente e seus familiares, em casos de altera\u00e7\u00f5es de linguagem e fala.", "programa_resumido": "Atendimento e discuss\u00e3o de casos cl\u00ednicos para parecer diagn\u00f3stico em dist\u00farbios da comunica\u00e7\u00e3o oral e/ou escrita da inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia.", "turmas": [{"codigo": "20251AB", "inicio": "27/02/2025", "fim": "03/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Patricia Pupin Mandra"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FMRP - Fonoaudiologia": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20251CD", "inicio": "24/02/2025", "fim": "30/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Gislaine Aparecida Folha"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FMRP - Fonoaudiologia": {"vagas": 15, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}