{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais de Fonoaudiologia da FMRP", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RFO3411", "nome": "Cl\u00ednica de Audiologia em Recursos Tecnol\u00f3gicos Aplicados \u00e0 Surdez", "creditos_aula": 0, "creditos_trabalho": 3, "objetivos": "Est\u00e1gio supervisionado com objetivo de desenvolver, junto aos alunos, habilidades e compet\u00eancias para indica\u00e7\u00e3o, sele\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de recursos tecnol\u00f3gicos aplicados \u00e0 surdez em adultos e crian\u00e7as com defici\u00eancia auditiva, em conformidade com os protocolos e recomenda\u00e7\u00f5es nacionais e internacionais bem como com as diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade vigentes.", "programa_resumido": "Atendimento cl\u00ednico para sele\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de Recursos eletr\u00f4nicos indicados a pacientes adultos e crian\u00e7as, procedimentos de otopl\u00e1stica, sele\u00e7\u00e3o de moldes auriculares e suas modifica\u00e7\u00f5es ac\u00fasticas, medidas em acoplador de 2cc, sele\u00e7\u00e3o, verifica\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o das indica\u00e7\u00f5es; orienta\u00e7\u00e3o ao usu\u00e1rio ou respons\u00e1vel; atua\u00e7\u00e3o em equipe multidisciplinar; princ\u00edpios \u00e9ticos do atendimento cl\u00ednico e normas de biosseguran\u00e7a.", "turmas": [{"codigo": "20251PA", "inicio": "27/02/2025", "fim": "17/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:30", "fim": "17:30", "professores": ["(R) Ana Cl\u00e1udia Mir\u00e2ndola Barbosa Reis", "Nelma Ellen Zamberlan Amorim"]}, {"dia": "qui", "inicio": "13:30", "fim": "17:30", "professores": ["(R) Ana Cl\u00e1udia Mir\u00e2ndola Barbosa Reis", "Nelma Ellen Zamberlan Amorim"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 16, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251PD", "inicio": "25/02/2025", "fim": "12/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:30", "fim": "17:30", "professores": ["(R) Ana Cl\u00e1udia Mir\u00e2ndola Barbosa Reis", "Nelma Ellen Zamberlan Amorim"]}, {"dia": "qui", "inicio": "13:30", "fim": "17:30", "professores": ["(R) Ana Cl\u00e1udia Mir\u00e2ndola Barbosa Reis", "Nelma Ellen Zamberlan Amorim"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 16, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}