{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais de Fonoaudiologia da FMRP", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RFO3405", "nome": "Estudo de Caso I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Permitir ao aluno aprofundamento do conhecimento e desenvolver racioc\u00ednio te\u00f3rico-pr\u00e1tico a respeito dos procedimentos de investiga\u00e7\u00e3o e conduta fonoaudiol\u00f3gica.Vivenciar a atua\u00e7\u00e3o interdisciplinar em estudo de caso cl\u00ednico.", "programa_resumido": "", "turmas": [{"codigo": "20251BC", "inicio": "26/02/2025", "fim": "26/02/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251T1", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Luciana Vitaliano Voi Trawitzki"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 16, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251T1", "inicio": "25/02/2025", "fim": "02/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Luciana Vitaliano Voi Trawitzki"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 32, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251TA", "inicio": "25/02/2025", "fim": "25/02/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251T1", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Luciana Vitaliano Voi Trawitzki"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251TD", "inicio": "27/02/2025", "fim": "27/02/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251T1", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Luciana Vitaliano Voi Trawitzki"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}