{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Discipinas Interdepartamentais de Nutri\u00e7\u00e3o e Metabolismo da FMRP", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RNM4205", "nome": "Pr\u00e1ticas de Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade III", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "\u2022\tConhecer a atua\u00e7\u00e3o do nutricionista no n\u00edvel terci\u00e1rio de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade (ambiente, protocolos de atendimento, trabalho em equipe);\n\u2022\tReconhecer a interface entre o servi\u00e7o de alimenta\u00e7\u00e3o hospitalar e o atendimento cl\u00ednico nutricional nas enfermarias;\n\u2022\tEntrevistar um paciente internado e identificar problemas alimentares relacionados \u00e0 hospitaliza\u00e7\u00e3o.\n\u2022\tAnalisar criticamente o papel do nutricionista nos hospitais de n\u00edvel terci\u00e1rio.\n\u2022\tIdentificar a aplica\u00e7\u00e3o de conte\u00fados te\u00f3ricos do ciclo b\u00e1sico no trabalho do nutricionista.", "programa_resumido": "Cuidado alimentar e nutricional em pessoas hospitalizadas. Aspectos human\u00edsticos da aten\u00e7\u00e3o nutricional hospitalar.", "turmas": [{"codigo": "20251P1", "inicio": "29/04/2025", "fim": "24/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251T1", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Camila Cremonezi Japur", "(R) Paula Garcia Chiarello"]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "17:30", "professores": ["(R) Camila Cremonezi Japur", "(R) Paula Garcia Chiarello"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251T1", "inicio": "29/04/2025", "fim": "24/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Camila Cremonezi Japur", "(R) Paula Garcia Chiarello"]}, {"dia": "ter", "inicio": "09:00", "fim": "", "professores": ["(R) Camila Cremonezi Japur", "(R) Paula Garcia Chiarello"]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Camila Cremonezi Japur", "(R) Paula Garcia Chiarello"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}