{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Discipinas Interdepartamentais de Nutri\u00e7\u00e3o e Metabolismo da FMRP", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RNM4213", "nome": "Microbiologia Aplicada \u00e0 Nutri\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Gerais: Capacitar o estudante a reconhecer e prevenir os principais microrganismos veiculados por alimentos que causam doen\u00e7as no homem.Espec\u00edficos: Apreender as caracter\u00edsticas morfol\u00f3gicas e fisiol\u00f3gicas de microrganismos eucariontes, procariontes e v\u00edrus; Apreender os m\u00e9todos laboratoriais utilizados para isolamento, identifica\u00e7\u00e3o e enumera\u00e7\u00e3o de microrganismos em alimentos; Apreender os m\u00e9todos de controle de crescimento de microrganismos; Reconhecer o potencial de patogenicidade dos diferentes microrganismos veiculados por alimentos mais freq\u00fcentes no nosso meio.", "programa_resumido": "A diciplina se divide em dois blocos: a primeira parte abordar\u00e1 aspectos b\u00e1sicos da estrutura, fisiologia e gen\u00e9tica de v\u00edrus, bact\u00e9rias e fungos e incluir\u00e1 uma aula pr\u00e1tica para aprendizado das t\u00e9cnicas de isolamento e cultivo destes microorganismos. A segunda parte tratar\u00e1 especificamente dos microrganismos veiculados por alimentos que causam doen\u00e7as no homem.  Nas aulas te\u00f3ricas ser\u00e1 dada \u00eanfase aos mecanismos de patog\u00eanese de microorganismos. Essas aulas te\u00f3ricas ser\u00e3o intecaladas por semin\u00e1rios apresentados pelos alunos sobre artigos cient\u00edficos que relatam surtos epid\u00eamicos de toxi-infec\u00e7\u00f5es alimentares.", "turmas": [{"codigo": "20251T1", "inicio": "26/02/2025", "fim": "06/05/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Paulo Sergio Rodrigues Coelho", "Dario Sim\u00f5es Zamboni", "(R) Paulo Sergio Rodrigues Coelho", "Eurico de Arruda Neto", "Jos\u00e9 Freire da Silva Neto"]}, {"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "", "professores": ["Dario Sim\u00f5es Zamboni"]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Paulo Sergio Rodrigues Coelho", "(R) Paulo Sergio Rodrigues Coelho", "Dario Sim\u00f5es Zamboni"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Paulo Sergio Rodrigues Coelho", "(R) Paulo Sergio Rodrigues Coelho", "Dario Sim\u00f5es Zamboni", "Eurico de Arruda Neto", "Jos\u00e9 Freire da Silva Neto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}