{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Discipinas Interdepartamentais de Nutri\u00e7\u00e3o e Metabolismo da FMRP", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RNM4212", "nome": "Ci\u00eancias dos Alimentos", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Desenvolver a compreens\u00e3o do alimento como promotor da sa\u00fade humana, destacando o papel dos nutrientes, das rela\u00e7\u00f5es e das transforma\u00e7\u00f5es que ocorrem durante o armazenamento e o processamento, das formas de contamina\u00e7\u00e3o, bem como a qualidade e a seguran\u00e7a alimentar. Colocar o acad\u00eamico em contato com temas atuais nas \u00e1reas de alimentos e de nutri\u00e7\u00e3o, com abordagens cient\u00edficas sobre os seguintes temas:\n- Alimentos e Nutri\u00e7\u00e3o\n- Composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica dos alimentos\n- Tabelas de composi\u00e7\u00e3o de alimentos\n- Macronutrientes\n- Escurecimento em Alimentos\n- Aditivos Alimentares\n- Alimentos Org\u00e2nicos \n- Alimentos geneticamente modificados\n\nA parte pr\u00e1tica visa propiciar ao aluno conhecimentos sobre a composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica de alimentos, produtos aliment\u00edcios e dietas por meio de an\u00e1lises qu\u00edmicas; conhecer t\u00e9cnicas normalmente utilizadas na an\u00e1lise de alimentos tanto na ind\u00fastria, relacionadas ao controle de qualidade, quanto na fiscaliza\u00e7\u00e3o realizada por \u00f3rg\u00e3os competentes; desenvolver a capacidade cr\u00edtica quanto \u00e0 escolha e avalia\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos utilizados na an\u00e1lise de alimentos e finalmente conhecer metodologias mais avan\u00e7adas como a cromatografia l\u00edquida e gasosa.", "programa_resumido": "Conhecer teoricamente e determinar de modo pr\u00e1tico a composi\u00e7\u00e3o centesimal dos alimentos, discutir os principais aspectos referentes as prote\u00ednas, carboidratos e lip\u00eddios nos alimentos. Discuss\u00e3o de temas atuais e relevantes como por exemplo a agricultura org\u00e2nica, geneticamente modificada e os diferentes tipos de aditivos nos alimentos.", "turmas": [{"codigo": "20251PA", "inicio": "10/03/2025", "fim": "16/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251T1", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alceu Afonso Jordao Junior"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Alceu Afonso Jordao Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251PB", "inicio": "10/03/2025", "fim": "16/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251T1", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251T1", "inicio": "10/03/2025", "fim": "16/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alceu Afonso Jordao Junior", "(R) Alceu Afonso Jordao Junior"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Alceu Afonso Jordao Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}