{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Discipinas Interdepartamentais de Nutri\u00e7\u00e3o e Metabolismo da FMRP", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RNM4420", "nome": "Oficina Terap\u00eautica do Gosto", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "- Desenvolver produtos alimentares inovadores com finalidades terap\u00eauticas (complementar necessidades nutricionais, atenuar sintomas gastrointestinais de pacientes em quimioterapia e ser agrad\u00e1vel do ponto de vista sensorial). \n- Administrar o trabalho em equipe na produ\u00e7\u00e3o dos produtos alimentares: planejamento do produto, compras, divis\u00e3o de responsabilidades, cuidados higi\u00eanico-sanit\u00e1rios, c\u00e1lculos nutricionais e custo.\n- Elaborar material de divulga\u00e7\u00e3o do produto e preparar argumenta\u00e7\u00e3o cr\u00edtica em defesa do produto desenvolvido.\n- Treinar compet\u00eancias para o desenvolvimento de suplementos com alimentos.", "programa_resumido": "Desenvolvimento de suplemento alimentar com finalidade terap\u00eautica. Planejamento e execu\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o, e avalia\u00e7\u00e3o do suplemento alimentar. Elabora\u00e7\u00e3o de material de divulga\u00e7\u00e3o do suplemento alimentar.", "turmas": [{"codigo": "20251PA", "inicio": "10/03/2025", "fim": "11/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251TA", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Camila Cremonezi Japur"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251PB", "inicio": "10/03/2025", "fim": "11/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251TB", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251PC", "inicio": "10/03/2025", "fim": "11/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20251TC", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251TA", "inicio": "10/03/2025", "fim": "11/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Camila Cremonezi Japur"]}, {"dia": "qua", "inicio": "15:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Camila Cremonezi Japur", "(R) Camila Cremonezi Japur"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251TB", "inicio": "10/03/2025", "fim": "11/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "15:00", "fim": "18:00", "professores": ["", ""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20251TC", "inicio": "10/03/2025", "fim": "11/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "15:00", "fim": "18:00", "professores": ["", ""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}