{"unidade": "Escola de Engenharia de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Engenharia El\u00e9trica e de Computa\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "SEL0618", "nome": "Projetos de Circuitos Integrados Anal\u00f3gicos", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar as t\u00e9cnicass e procedimentos para projetos e simula\u00e7\u00e3o integrados anal\u00f3gicos.", "programa_resumido": "Princ\u00edpios de projeto anal\u00f3gico. Captura de esquem\u00e1tico, simula\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, confec\u00e7\u00e3o de lay-out, extra\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros parasitas e re-simula\u00e7\u00e3o (programas MAGIC, SPICE, IRSIM). Projetos de sub-sistemas e sistemas por meio de ambiente de projetos.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "26/04/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o\n\nTer\u00e7a-feira: \u00c1REA 2 - PR\u00c9DIO DA ENG. COMP. - LABORAT\u00d3RIO 8-103,\nQuarta-feira: \u00c1REA 2 - PR\u00c9DIO DA ENG. COMP. - LABORAT\u00d3RIO 8-103", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["Joao Navarro Soares Junior"]}, {"dia": "qua", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["Joao Navarro Soares Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 26, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC e ICMC - Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 26, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Eletr\u00f4nica": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o\n\nTer\u00e7a-feira: \u00c1REA 2 - PR\u00c9DIO DA ENG. COMP. - LABORAT\u00d3RIO 8-103,\nQuarta-feira: \u00c1REA 2 - PR\u00c9DIO DA ENG. COMP. - LABORAT\u00d3RIO 8-103", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Jo\u00e3o Paulo Pereira do Carmo"]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["Jo\u00e3o Paulo Pereira do Carmo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC e ICMC - Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}