{"unidade": "Escola de Engenharia de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Engenharia El\u00e9trica e de Computa\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "SEL0366", "nome": "Comunica\u00e7\u00f5es \u00d3pticas", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Estudo de dispositivos \u00f3pticos e sistemas de comunica\u00e7\u00f5es \u00f3pticas.", "programa_resumido": "Fibras \u00f3pticas: estruturas, propaga\u00e7\u00e3o e desempenho. Fontes \u00f3pticas: estruturas, acoplamento, caracter\u00edsticas. Fotodetectores. Receptores \u00f3pticos. Sistemas de comunica\u00e7\u00f5es \u00f3pticas. Multiplexa\u00e7\u00e3o de sinais em comprimento de onda (WDM). Medidas. Dispositivos \u00f3pticos. Sensores \u00f3pticos.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Curso: Engenharia El\u00e9trica - Eletr\u00f4nica, Engenharia El\u00e9trica - Sistemas de Energia e Automa\u00e7\u00e3o e Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o\n\nSala:", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "13:20", "fim": "16:00", "professores": ["Ben Hur Viana Borges"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}