{"unidade": "Escola de Engenharia de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Engenharia El\u00e9trica e de Computa\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "SEL0441", "nome": "Laborat\u00f3rio de Medidas e Circuitos El\u00e9tricos", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Demonstrar os principais conceitos de circuitos el\u00e9tricos e introduzir as principais t\u00e9cnicas para a medi\u00e7\u00e3o de grandezas el\u00e9tricas como tens\u00e3o, corrente, resist\u00eancia e pot\u00eancia. Desenvolver as habilidades de an\u00e1lise pr\u00e1tica de circuitos el\u00e9tricos.", "programa_resumido": "Componentes passivos: resistores, capacitores e indutores. Sistema de marca\u00e7\u00e3o de valores nos componentes. Conceitos de toler\u00e2ncia nos valores dos componentes, de erro e de medi\u00e7\u00e3o, e de resolu\u00e7\u00e3o dos equipamentos. Lei de Ohm, leis de Kirchhoff, teoremas de Th\u00e8enis e Norton. Uso intensivo de oscilosc\u00f3pios modernos e recursos avan\u00e7ados. Uso do Mult\u00edmetro. Efeito de carregamento. Medidas de corrente, tens\u00e3o e pot\u00eancia em corrente alternada e em corrente cont\u00ednua.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Curso: Engenharia El\u00e9trica - Sistemas de Energia e Automa\u00e7\u00e3o\n\nSala:", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:10", "fim": "12:00", "professores": ["Jo\u00e3o Paulo Pereira do Carmo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 24, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 18, "grupos": {"EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Sist Energia e Autom": {"vagas": 24, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 18}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Curso: Engenharia El\u00e9trica - Eletr\u00f4nica\n\nSala:", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:10", "fim": "10:00", "professores": ["Alberto Cliquet Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 24, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 20, "grupos": {"EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Eletr\u00f4nica": {"vagas": 24, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 20}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Curso: Engenharia El\u00e9trica - Sistemas de Energia e Automa\u00e7\u00e3o\n\nSala:", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:10", "fim": "10:00", "professores": ["Jo\u00e3o Paulo Pereira do Carmo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 24, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 16, "grupos": {"EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Sist Energia e Autom": {"vagas": 24, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 16}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Curso: Engenharia El\u00e9trica - Eletr\u00f4nica\n\nSala:", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:10", "fim": "10:00", "professores": ["Benvindo Rodrigues Pereira Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 24, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 10, "grupos": {"EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Eletr\u00f4nica": {"vagas": 24, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 10}}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Cursos: Engenharia El\u00e9trica - Eletr\u00f4nica, Engenharia El\u00e9trica - Sistemas de Energia e Automa\u00e7\u00e3o e Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o\n\nSala:", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 24, "inscritos": 8, "pendentes": 1, "matriculados": 7, "grupos": {"EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Eletr\u00f4nica": {"vagas": 8, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Sist Energia e Autom": {"vagas": 8, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "EESC e ICMC - Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 8, "inscritos": 5, "pendentes": 1, "matriculados": 4}}}}}, {"codigo": "2025106", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o: Lab.8-101", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 24, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 24, "grupos": {"EESC e ICMC - Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 24, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 24}}}}}, {"codigo": "2025107", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o: Lab.8-101", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["Jo\u00e3o Paulo Pereira do Carmo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 24, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 8, "grupos": {"EESC e ICMC - Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 24, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 8}}}}}, {"codigo": "2025108", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o: Lab.8-101", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Maximiliam Luppe"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 24, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 20, "grupos": {"EESC e ICMC - Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 24, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 20}}}}}]}