{"unidade": "Escola de Engenharia de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Engenharia El\u00e9trica e de Computa\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "SEL0417", "nome": "Fundamentos de Controle", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Desenvolver os fundamentos te\u00f3ricos de sistemas de controle linear para capacitar o aluno a analisar e projetar. Introduzir sistemas de controle ao aluno usando recursos de diagramas de blocos e uso de simula\u00e7\u00e3o com Matlab. O aluno no final ser\u00e1 capaz de compreender os objetivos de controle de sistemas e suas aplica\u00e7\u00f5es. Analisar e projetar controladores entendendo as limita\u00e7\u00f5es das solu\u00e7\u00f5es. Durante o curso o aluno vai desenvolver tarefas individuais ou em grupo contribuindo para a sua forma\u00e7\u00e3o profissional.", "programa_resumido": "A disciplina desenvolve os fundamentos de controle realimentado usando modelos de sistemas din\u00e2micos. T\u00f3picos cobertos incluem modelos espa\u00e7o de estado, lineariza\u00e7\u00e3o e fun\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia; an\u00e1lise no dom\u00ednio do tempo e na frequ\u00eancia; m\u00e9todos de estabilidade; projeto de controladores PID e de controladores avan\u00e7o-atraso.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Curso: Engenharia El\u00e9trica - Eletr\u00f4nica\n\nSala:", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:10", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Vilma Alves de Oliveira"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:10", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Vilma Alves de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Eletr\u00f4nica": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Curso: Engenharia El\u00e9trica - Sistemas de Energia e Automa\u00e7\u00e3o\n\nSala:", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:10", "fim": "10:00", "professores": ["Rodrigo Andrade Ramos"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:10", "fim": "10:00", "professores": ["Rodrigo Andrade Ramos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Sist Energia e Autom": {"vagas": 60, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}