{"unidade": "Escola de Engenharia de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Engenharia El\u00e9trica e de Computa\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "SEL0327", "nome": "Laborat\u00f3rio de Fundamentos de Controle", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Verificar os conceitos e fundamentos de sistemas de controle e introduzir as ferramentas computacionais mais utilizadas.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s ferramentas de Simula\u00e7\u00e3o.Sistemas de malha aberta e malha fechada.Respota no tempo e na freq\u00fc\u00eancia.Sistemas de polos na origem e sistemas de polos dominantes.Estabilidade de sistemas.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Curso: Engenharia El\u00e9trica - Eletr\u00f4nica\n\nSala:", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["Rodrigo Andrade Ramos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 16, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Eletr\u00f4nica": {"vagas": 16, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Curso: Engenharia El\u00e9trica - Eletr\u00f4nica\n\nSala:", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["Marco Henrique Terra"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 16, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Eletr\u00f4nica": {"vagas": 16, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Curso: Engenharia El\u00e9trica - Sistemas de Energia e Automa\u00e7\u00e3o\n\nSala:", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["Marco Henrique Terra"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 16, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Sist Energia e Autom": {"vagas": 16, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Curso: Engenharia El\u00e9trica - Eletr\u00f4nica\n\nSala:", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["Marcos Rogerio Fernandes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 16, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Eletr\u00f4nica": {"vagas": 16, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Curso: Engenharia El\u00e9trica - Sistemas de Energia e Automa\u00e7\u00e3o\n\nSala:", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["Marcos Rogerio Fernandes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 16, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Sist Energia e Autom": {"vagas": 16, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025106", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Curso: Engenharia El\u00e9trica - Sistemas de Energia e Automa\u00e7\u00e3o\n\nSala:", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["Marcos Rogerio Fernandes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 16, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Sist Energia e Autom": {"vagas": 16, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}