{"unidade": "Escola de Engenharia de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Engenharia El\u00e9trica e de Computa\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "SEL0449", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o ao Processamento Digital de Imagens", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Fornecer ao aluno os conceitos b\u00e1sicos do processamento digital de imagens e suas aplica\u00e7\u00f5es, detalhando as principais t\u00e9cnicas de realce e restaura\u00e7\u00e3o de imagens. Ao final do curso o aluno ter\u00e1 conhecimento das principais t\u00e9cnicas de processamento e restaura\u00e7\u00e3o de imagens no dom\u00ednio do espa\u00e7o e da frequ\u00eancia. Tamb\u00e9m ser\u00e1 capaz de aplicar os conceitos aprendidos em tarefas pr\u00e1ticas que exigem conhecimento b\u00e1sico de processamento digital de imagens.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o aos conceitos fundamentais de processamento digital de imagens, elementos da percep\u00e7\u00e3o visual, aquisi\u00e7\u00e3o de imagens, processamento no dom\u00ednio do espa\u00e7o, transforma\u00e7\u00f5es de intensidade, filtros espaciais, processamento de imagens coloridas, processamento no dom\u00ednio da frequ\u00eancia, restaura\u00e7\u00e3o de imagens, filtragem de ru\u00eddo em imagens. Atividades pr\u00e1ticas em linguagem Python", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Curso: Engenharia El\u00e9trica - Eletr\u00f4nica, Engenharia El\u00e9trica - Sistemas de Energia e Automa\u00e7\u00e3o, Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o e Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o\n\nSala:", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:10", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Marcelo Andrade da Costa Vieira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 28, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}