{"unidade": "Escola de Engenharia de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Engenharia Mec\u00e2nica", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "SEM0530", "nome": "Problemas de Engenharia Mecatr\u00f4nica II", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Trabalhar conceitos de geometria anal\u00edtica, \u00e1lgebra linear, c\u00e1lculo num\u00e9rico e EDOs para resolver problemas de engenharia. Fortalecer conceitos de programa\u00e7\u00e3o. A disciplina prev\u00ea a possibilidade de realiza\u00e7\u00f5es de viagens did\u00e1ticas.", "programa_resumido": "Programa\u00e7\u00e3o de problemas de engenharia nas \u00e1reas de est\u00e1tica, din\u00e2mica e mec\u00e2nica dos s\u00f3lidos utilizando conceitos de geometria anal\u00edtica, \u00e1lgebra linear, c\u00e1lculo num\u00e9rico e EDOs.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Curso: Engenharia Mecatr\u00f4nica\n\nMatr\u00edcula em ordem alfab\u00e9tica: De A a K\n\nSala:", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Marcelo Areias Trindade"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Curso: Engenharia Mecatr\u00f4nica\n\nMatr\u00edcula em ordem alfab\u00e9tica: De L em diante\n\nSala:", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Marcelo Areias Trindade"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}