{"unidade": "Escola de Engenharia de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Engenharia Mec\u00e2nica", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "SEM0528", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Engenharia Mecatr\u00f4nica", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Disciplina de car\u00e1ter formador, que visa introduzir o aluno ao ambiente de  integra\u00e7\u00e3o de sistemas no qual se insere o Engenheiro Mecatr\u00f4nico. Trata de assuntos relativos ao desenvolvimento do aluno ao longo do curso com o objetivo de promover uma educa\u00e7\u00e3o baseada em problemas de engenharia e permitir que os alunos apliquem seus conhecimentos no desenvolvimento de projetos, levando-se em considera\u00e7\u00e3o o perfil do Engenheiro a ser formado. O trabalho iniciado na disciplina tem prosseguimento nas disciplinas denominadas Problemas de Engenharia Mecatr\u00f4nica.", "programa_resumido": "Disciplina de car\u00e1ter formador, que visa introduzir o aluno ao ambiente de integra\u00e7\u00e3o de sistemas no qual se insere o Engenheiro Mecatr\u00f4nico. Para tanto, est\u00e1 focada na implementa\u00e7\u00e3o experimental de sistemas mecatr\u00f4nicos simples, no uso do computador como ferramenta, na aprendizagem atrav\u00e9s de equipes e na introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a no trabalho.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Curso: Engenharia Mecatr\u00f4nica\n\nMatr\u00edcula em ordem alfab\u00e9tica: De A a K\n\nSala:", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:10", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Rodrigo Nicoletti"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Curso: Engenharia Mecatr\u00f4nica\n\nMatr\u00edcula em ordem alfab\u00e9tica: De L em diante\n\nSala:", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:10", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Rodrigo Nicoletti"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}