{"unidade": "Escola de Engenharia de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Engenharia Mec\u00e2nica", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "SEM0576", "nome": "Ve\u00edculos A\u00e9reos Aut\u00f4nomos", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Para o processo final de aprendizagem do aluno na disciplina \u00e9 esperado um conjunto de Compet\u00eancias espec\u00edficas (C), desdobrado em um conjunto de Habilidades (H) de aprendizagem final destacados a seguir:\nC1: Compreender e diferenciar as diferentes configura\u00e7\u00f5es de ve\u00edculos a\u00e9reos aut\u00f4nomos;\nC2: Ter no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de Sistemas de Vis\u00e3o Computacional embarcados em ve\u00edculos a\u00e9reos aut\u00f4nomos;\nC3: Compreender quais s\u00e3o o sensores embarcados e suas fun\u00e7\u00f5es no controle de voo de ve\u00edculos a\u00e9reos aut\u00f4nomos;\nC4: Compreender quais s\u00e3o as caracter\u00edsticas essenciais dos hardwares e sistemas operacionais embarcados em ve\u00edculos a\u00e9reos aut\u00f4nomos;\nC5: Ter no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de sistemas de auto-localiza\u00e7\u00e3o, de fus\u00e3o sensorial, de navega\u00e7\u00e3o, de\nplanejamento de trajet\u00f3rias e de desvio de obst\u00e1culos empregados em voo de ve\u00edculos a\u00e9reos aut\u00f4nomos;\nC6: Compreender os aspectos legais e \u00e9ticos envolvidos no uso de ve\u00edculos a\u00e9reos aut\u00f4nomos.\nH1: Ser capaz de modelar, analizar e compreender diferentes configura\u00e7\u00f5es de ve\u00edculos a\u00e9reos\naut\u00f4nomos;\nH2: Utilizar os conhecimentos multidisciplinares que envolvem conceitos de mec\u00e2nica, eletr\u00f4nica e computa\u00e7\u00e3o para sintetizar ou selecionar t\u00e9cnicas de controle, de navega\u00e7\u00e3o, de planejamento de trajet\u00f3ria e de desvio de obst\u00e1culos b\u00e1sicas e avan\u00e7adas em ve\u00edculos a\u00e9reos aut\u00f4nomos, que sejam adequadas para uma aplica\u00e7\u00e3o em engenharia;\nH3: Ser capaz de modelar e simular diferentes t\u00e9cnicas de controle, de navega\u00e7\u00e3o, de planejamento de trajet\u00f3ria e de desvio de obst\u00e1culos b\u00e1sicas e avan\u00e7adas b\u00e1sicas e avan\u00e7adas para ve\u00edculos a\u00e9reos aut\u00f4nomos;\nH4: Desenvolver um projeto de engenharia de natureza interdisciplinar que empregue ve\u00edculos a\u00e9reos aut\u00f4nomos, em parceria com grupos de pesquisa, tanto pesquisadores e docentes de Universidades, quanto \u00f3rg\u00e3os da sociedade civil.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o, Hist\u00f3rico, Configura\u00e7\u00f5es, Sistemas de Vis\u00e3o Computacional, Sistemas Embarcados de Sensoriamento e de Processamento, Sistemas Operacionais, Sistemas de Navega\u00e7\u00e3o: Planejamento de Trajet\u00f3rias e Desvio de Obst\u00e1culos, Sistemas de Auto-localiza\u00e7\u00e3o, Fus\u00e3o Sensorial, Sistemas de Controle, Aspectos \u00c9ticos e Legais.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Cursos: Engenharia Mec\u00e2nica, Engenharia Mecatr\u00f4nica, Engenharia Aeron\u00e1utica, Engenharias El\u00e9trica e Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o\n\nSala:", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Marcelo Becker"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Eletr\u00f4nica": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Sist Energia e Autom": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia Mec\u00e2nica": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia Mecatr\u00f4nica": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia Aeron\u00e1utica": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}