{"unidade": "Escola de Engenharia de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Engenharia Mec\u00e2nica", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "SEM0532", "nome": "Problemas de Engenharia Mecatr\u00f4nica IV", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Desenvolver compet\u00eancias espec\u00edficas (C) e habilidades (H) necess\u00e1rias ao desenvolvimento de circuitos el\u00e9tricos e eletr\u00f4nicos dentro do conceito de projeto de sistema mecatr\u00f4nicos.\n\nC1: Projetar e implementar sistemas el\u00e9tricos e eletr\u00f4nicos;\nC2: Integrar os subsistemas el\u00e9trico-eletr\u00f4nico, mec\u00e2nico, computacional e de comunica\u00e7\u00e3o de forma que funcione como um sistema mecatr\u00f4nico;\nC3: Analisar e avaliar de maneira cr\u00edtica os dados obtidos;\nC4: Trabalhar em equipe no projeto e no desenvolvimento de sistemas mecatr\u00f4nicos.\nH1: Desenvolver circuitos el\u00e9tricos e eletr\u00f4nicos;\nH2: Integrar os elementos de circuitos el\u00e9trico e eletr\u00f4nico;\nH3: Executar a aquisi\u00e7\u00e3o de medi\u00e7\u00f5es;\nH4: Analisar de forma cr\u00edtica os resultados obtidos experimentalmente.", "programa_resumido": "Implementa\u00e7\u00e3o e verifica\u00e7\u00e3o em laborat\u00f3rio de circuitos el\u00e9tricos e eletr\u00f4nicos dentro do contexto de um projeto de um sistema mecatr\u00f4nico completo. Projetos com equipamentos de instrumenta\u00e7\u00e3o reais e pelo computador. *", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Curso: Engenharia Mecatr\u00f4nica\n\nMatr\u00edcula em ordem alfab\u00e9tica: De A a K\n\nSala:", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Jaime Alberto Mosquera Sanchez"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Curso: Engenharia Mecatr\u00f4nica\n\nMatr\u00edcula em ordem alfab\u00e9tica: De L em diante\n\nSala:", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Jaime Alberto Mosquera Sanchez"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}