{"unidade": "Escola de Engenharia de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "SEP0625", "nome": "Projeto Integrado de Melhoria", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 6, "objetivos": "Visa o desenvolvimento de um projeto de melhoria, num ambiente de uma organiza\u00e7\u00e3o produtiva, capaz de motivar o processo de aprendizagem e o desenvolvimento de compet\u00eancias, associadas a disciplinas tem\u00e1ticas de matr\u00edcula conjunta ao longo do semestre envolvendo t\u00f3picos de gerenciamento de projeto, gest\u00e3o da qualidade, lay-out e produtividade, sustentabilidade, automa\u00e7\u00e3o, e sistemas de apoio \u00e0 decis\u00e3o. Fornece tamb\u00e9m a oportunidade de aplica\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o de conhecimentos adquiridos nas disciplinas anteriores do curso de forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica em Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o, al\u00e9m do desejado desenvolvimento de compet\u00eancias transversais (habilidades e atitudes).", "programa_resumido": "T\u00f3picos que abordem e amparem todo o trabalho de planejamento e execu\u00e7\u00e3o do projeto em um ambiente externo ao acad\u00eamico (ambiente de atua\u00e7\u00e3o profissional), promovidos por uma disciplina baseada em Aprendizagem por Projetos. \nPrograma: Introdu\u00e7\u00e3o ao curso: Aprendizagem por projetos e Aprender a aprender; Grupo, Equipes e Times: conceitos, diferen\u00e7as e semelhan\u00e7as; Propostas de pap\u00e9is para a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho em equipes; Postura e \u00c9tica Profissional; Organiza\u00e7\u00e3o do tempo: dimens\u00e3o pessoal; T\u00e9cnicas para a realiza\u00e7\u00e3o de apresenta\u00e7\u00f5es; T\u00e9cnicas para reda\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rio t\u00e9cnico; Din\u00e2micas de avalia\u00e7\u00e3o por pares e auto-avalia\u00e7\u00e3o: conceitos e pr\u00e1tica; Tutoria de projetos (atividades de acompanhamento dos projetos).", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Curso: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o\n\nSala:", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:10", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marcel Andreotti Musetti", "Lucas Gabriel Zanon"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:10", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marcel Andreotti Musetti", "Lucas Gabriel Zanon"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}