{"unidade": "Escola de Engenharia de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "SEP0175", "nome": "Princ\u00edpios de Gest\u00e3o de Projetos Aplicados \u00e0 Constru\u00e7\u00e3o Civil", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Capacitar o aluno a compreender os princ\u00edpios de gest\u00e3o de projetos no contexto da\nconstru\u00e7\u00e3o civil, bem como, ter contato com software para a gest\u00e3o de projetos, por meio de\numa aplica\u00e7\u00e3o did\u00e1tica (projeto).\n\nCompet\u00eancias/:\nC1- Aplicar os princ\u00edpios de gest\u00e3o de projetos. Modelar utilizando com t\u00e9cnicas PERT-CPM\n\nHabilidades:\nH1. Utilizar Tecnologias Digitais, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TDICs). Ser capaz de identificar, escolher e usar as ferramentas de gest\u00e3o de projetos\nH2. Identificar, diagnosticar e solucionar problemas.\nH3. Aplicar o pensamento sist\u00eamico.\n\nAtitudes:\nA1. Trabalhar em equipes multidisciplinares com projetos did\u00e1ticos\nA2. Vis\u00e3o sist\u00eamica. Utilizando metodologias e projetos\nA3. Ser respons\u00e1vel. O sistema de avalia\u00e7\u00e3o desenvolve o senso de responsabilidade. \nA4. Ser colaborativo. Pela avalia\u00e7\u00e3o em grupo", "programa_resumido": "Defini\u00e7\u00f5es de projeto e gest\u00e3o de projetos. Processos e \u00e1reas do conhecimento da gest\u00e3o de projetos. Escopo. Estrutura anal\u00edtica do projeto e redes. Programa\u00e7\u00e3o. Recursos. Licita\u00e7\u00f5es de obras p\u00fablicas. Desenvolvimento de uma aplica\u00e7\u00e3o did\u00e1tica (projeto).", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Cursos: Engenharia Civil e EESC/IAU - Dupla Forma\u00e7\u00e3o\n\nSala:", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:20", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Fabio Muller Guerrini", "(R) Marcel Andreotti Musetti"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 54, "grupos": {}}}}]}