{"unidade": "Escola de Engenharia de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Engenharia de Estruturas", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "SET0406", "nome": "Estruturas de Madeira", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Ao final da disciplina, o aluno dever\u00e1 ter adquirido as seguintes compet\u00eancias espec\u00edficas (C) sobre\nestruturas de madeira:\n\nC1. Conhecer a fundamenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica para o dimensionamento de elementos estruturais de\nmadeira\nC2. Conhecer a fundamenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica para o dimensionamento da liga\u00e7\u00e3o entre elementos\nestruturais de madeira\nC3. Aplicar os conhecimentos adquiridos nas etapas C1 e C2 no desenvolvimento de um projeto de\nestrutura de madeira\n\nPara alcan\u00e7ar as compet\u00eancias (C) listadas acima, o aluno dever\u00e1 desenvolver as seguintes\nhabilidades (H):\n\nH1. Estudar as hip\u00f3teses adotadas para o atender ao dimensionamento de elementos estruturais\nde madeira, segundo os crit\u00e9rios normativos da ABNT NBR7190:2022\nH2. Estudar as hip\u00f3teses adotadas para o atender ao dimensionamento de diversos tipos de\nliga\u00e7\u00e3o entre os elementos estruturais de madeira, segundo os crit\u00e9rios normativos da ABNT\nNBR7190:2022;\nH3. Desenvolver a capacidade de otimizar a aplica\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios normativos no desenvolvimento\nde um projeto de estrutura de madeira.", "programa_resumido": "Florestas naturais, florestas plantadas (reflorestamento) e utiliza\u00e7\u00e3o da madeira em estruturas.\nAnatomia e anisotropia da madeira. Propriedades de resist\u00eancia e elasticidade da madeira.\nM\u00e9todos de ensaios. Normas para o c\u00e1lculo estrutural de estruturas em madeira serrada e em\nmadeira lamelada colada. Estruturas em situa\u00e7\u00e3o de inc\u00eandio. Projeto completo de um mezanino.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Cursos: Engenharia Civil e EESC/IAU - Dupla Forma\u00e7\u00e3o\n\nSala:", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:10", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Francisco Antonio Rocco Lahr", "(R) Julio Cesar Molina"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}