{"unidade": "Escola de Engenharia de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Geotecnia", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "SGS0329", "nome": "Geologia e Solos I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Propriciar os conceitos b\u00e1sicos sobre os materiais terrestres (em particular solos e rochas) e os processos geol\u00f3gicos, abordando suas origens, composi\u00e7\u00f5es e propriedades.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o. Tempo geol\u00f3gico. Geosferas. Estrutura interna. Campos naturais. Minerais e rochas. Estruturas geol\u00f3gicas. Classifica\u00e7\u00e3o de maci\u00e7os rochosos. Relevo. Intemperismo. Solos classifica\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Curso: Engenharia Ambiental\n\nSala:", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:10", "fim": "12:00", "professores": ["L\u00e1zaro Valentim Zuquette"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "observacoes": "Curso: Engenharia Ambiental\n\nSala:", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["L\u00e1zaro Valentim Zuquette"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "observacoes": "Curso: Engenharia Ambiental\n\nSala:", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["L\u00e1zaro Valentim Zuquette"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}