{"unidade": "Escola de Engenharia de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Hidr\u00e1ulica e Saneamento", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "SHS0350", "nome": "Polui\u00e7\u00e3o Ambiental I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "- Compreender os conceitos fundamentais relacionados \u00e0 polui\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, relacionando as suas causas e efeitos sobre o meio ambiente;\n- Utilizar t\u00e9cnicas e metodologias de campo e laborat\u00f3rio para an\u00e1lise de par\u00e2metros de interesse para a polui\u00e7\u00e3o ambiental, com \u00eanfase nos compartimentos aqu\u00e1ticos;\n- Explicar e avaliar dados de qualidade da \u00e1gua por meio de ferramentas anal\u00edticas e de modelagem matem\u00e1tica, integrando \u00e0 an\u00e1lise os padr\u00f5es ambientais e a legisla\u00e7\u00e3o pertinente, al\u00e9m dos aspectos preventivos e corretivos para o controle da polui\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "Poluentes e contaminantes, vari\u00e1veis da \u00e1gua com relev\u00e2ncia sanit\u00e1ria. Qualidade ambiental. Poluentes conservativos e n\u00e3o conservativos e seus efeitos. Crit\u00e9rios e padr\u00f5es de qualidade. Legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. Crit\u00e9rios e padr\u00f5es de emiss\u00e3o. Enquadramento e classifica\u00e7\u00e3o do recurso natural em fun\u00e7\u00e3o do uso. Polui\u00e7\u00e3o da \u00e1gua e impactos aos ciclos biogeoqu\u00edmicos. Aspectos preventivos e corretivos para controle da polui\u00e7\u00e3o da \u00e1gua. Parte pr\u00e1tica: apresenta\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas de an\u00e1lise f\u00edsicas, qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas em amostras de \u00e1gua natural e residu\u00e1ria.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Curso: Engenharia Ambiental\n\nSala:", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:10", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Davi Gasparini Fernandes Cunha"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "observacoes": "Curso: Engenharia Ambiental\n\nSala:", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Davi Gasparini Fernandes Cunha"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "observacoes": "Curso: Engenharia Ambiental\n\nSala:", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Davi Gasparini Fernandes Cunha"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}