{"unidade": "Licenciatura em Ci\u00eancias Exatas - S\u00e3o Carlos", "departamento": "Licenciatura em Ci\u00eancias Exatas", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "SLC0663", "nome": "Ci\u00eancias do Ambiente", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Dar ao aluno uma vis\u00e3o global do ambiente atrav\u00e9s dos ciclos biogeoqu\u00edmicos, de modo a faz\u00ea-lo perceber as consequ\u00eancias F\u00edsicas, Qu\u00edmicas e Biol\u00f3gicas nos processos da Terra devido ao movimento e estocagem de materiais.Dar a necess\u00e1ria forma\u00e7\u00e3o para compreender e abordar em n\u00edvel do Ensino Fundamental ou M\u00e9dio os problemas ecol\u00f3gicos contempor\u00e2neos (camada de oz\u00f4nio, efeito estufa, chuvas \u00e1cidas, eros\u00e3o, minera\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de recursos naturais, queimadas e conte\u00fado de CO2 na atmosfera etc.).", "programa_resumido": "Ciclos biogeoqu\u00edmicos. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Ecologia e \u00e0 Qu\u00edmica Ambiental.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "08/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Licenciatura em Ci\u00eancias Exatas.\nSala 146", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "22:40", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - Licenciatura Ci\u00eancias Exatas - para toda a Unidade": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "08/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "observacoes": "Licenciatura em Ci\u00eancias Exatas.\nLab. IQSC + Sala Q5 (IQSC)\nQuinzena 2.", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "22:40", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - Licenciatura Ci\u00eancias Exatas - para toda a Unidade": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}