{"unidade": "Instituto de Ci\u00eancias Matem\u00e1ticas e de Computa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Matem\u00e1tica", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "SMA0370", "nome": "Est\u00e1gio Supervisionado em Ensino de Matem\u00e1tica I", "creditos_aula": 0, "creditos_trabalho": 5, "objetivos": "Desenvolver atividades de est\u00e1gio nos anos finais do Ensino Fundamental, supervisionado pelo docente respons\u00e1vel,\nque propiciem \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do licenciando uma vis\u00e3o geral dos conte\u00fados de Matem\u00e1tica para estes n\u00edveis de ensino, o\ncontato com experi\u00eancias, pr\u00e1ticas e conhecimentos de natureza profissional, como a elabora\u00e7\u00e3o, o planejamento e a\nexecu\u00e7\u00e3o de atividades de ensino de matem\u00e1tica, sua an\u00e1lise e reestrutura\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "O curr\u00edculo de Matem\u00e1tica no Ensino Fundamental. An\u00e1lise de temas do ensino de Matem\u00e1tica. Est\u00e1gio\nsupervisionado.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Licenciatura em Matem\u00e1tica.\nA matr\u00edcula dever\u00e1 ser feita no per\u00edodo de requerimento.", "horario": [{"dia": "sab", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Michela Tuchapesk da Silva"]}, {"dia": "sab", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Michela Tuchapesk da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}