{"unidade": "Instituto de Ci\u00eancias Matem\u00e1ticas e de Computa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Matem\u00e1tica", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "SMA0386", "nome": "Fundamentos de Matem\u00e1tica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Essa disciplina apresenta dois objetivos: o primeiro \u00e9 apresentar alguns t\u00f3picos de matem\u00e1tica elementar, vistos no ensino m\u00e9dio, de um ponto de vista matem\u00e1tico mais rigoroso. O segundo objetivo \u00e9 apresentar, em detalhes, a constru\u00e7\u00e3o dos n\u00fameros reais, aprofundando-se no rigor matem\u00e1tico. Todos esses t\u00f3picos ser\u00e3o fundamentais nas demais disciplinas, bem como na forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica do estudante", "programa_resumido": "Parte 1: Linguagem matem\u00e1tica; Conjuntos; Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 combinat\u00f3ria.\nParte 2: N\u00fameros naturais; Rela\u00e7\u00e3o de equival\u00eancia e n\u00fameros inteiros; Conjuntos  enumer\u00e1veis e os n\u00fameros racionais; O conjunto dos n\u00fameros reais R.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Matem\u00e1tica (NG e Aplicada)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Miriam Garcia Manoel"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Miriam Garcia Manoel"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ICMC - Matem\u00e1tica \u0096 N\u00facleo Geral": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ICMC - Bach Mat Aplic Computa\u00e7\u00e3o Cient": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}