{"unidade": "Instituto de Ci\u00eancias Matem\u00e1ticas e de Computa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Matem\u00e1tica", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "SMA0300", "nome": "Geometria Anal\u00edtica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Visa familiarizar os alunos com a geometria anal\u00edtica no plano e no espa\u00e7o, com \u00eanfase nos seus aspectos geom\u00e9tricos e suas tradu\u00e7\u00f5es em coordenadas cartesianas", "programa_resumido": "Sistemas de coordenadas. Retas e planos. C\u00f4nicas. Qu\u00e1dricas", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Matem\u00e1tica (NG e Aplicada).", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Ali Tahzibi"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Ali Tahzibi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ICMC - Matem\u00e1tica \u0096 N\u00facleo Geral": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ICMC - Bach Mat Aplic Computa\u00e7\u00e3o Cient": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "BCC.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Behrooz Mirzaii"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Behrooz Mirzaii"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ICMC - Ci\u00eancias de Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 4, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o e Aeron\u00e1utica (Campus II)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Sergio Luis Zani"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Sergio Luis Zani"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 90, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC e ICMC - Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia Aeron\u00e1utica": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Eng. Ambiental + Materiais e Manufatura (campus II).", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["Sergio Luis Zani"]}, {"dia": "qui", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["Sergio Luis Zani"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 90, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Ambiental": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia de Materiais e Manufatura": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Eng. Civil", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["Raimundo Nonato Ara\u00fajo dos Santos"]}, {"dia": "qui", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["Raimundo Nonato Ara\u00fajo dos Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Civil": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025106", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Eng. Eletr\u00f4nica + Automa\u00e7\u00e3o", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["Carlos Alberto Maquera Apaza"]}, {"dia": "qui", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["Carlos Alberto Maquera Apaza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Eletr\u00f4nica": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Sist Energia e Autom": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025107", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Eng. Mec\u00e2nica + Produ\u00e7\u00e3o", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Raimundo Nonato Ara\u00fajo dos Santos"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Raimundo Nonato Ara\u00fajo dos Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 75, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Mec\u00e2nica": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025108", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Eng. Mecatr\u00f4nica + Produ\u00e7\u00e3o", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Willian Hans Goes Corr\u00eaa"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Willian Hans Goes Corr\u00eaa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 75, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia Mecatr\u00f4nica": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025109", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "IFSC", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["Ali Tahzibi"]}, {"dia": "qui", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["Ali Tahzibi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 120, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC -  para toda a Unidade": {"vagas": 120, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025110", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "IQSC", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["Willian Hans Goes Corr\u00eaa"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["Willian Hans Goes Corr\u00eaa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 130, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IQSC -  para toda a Unidade": {"vagas": 130, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}