{"unidade": "Instituto de Ci\u00eancias Matem\u00e1ticas e de Computa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Matem\u00e1tica", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "SMA0353", "nome": "C\u00e1lculo I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fazer com que os alunos familiarizem-se com os conceitos de limite, continuidade, diferenciabilidade e primitivas de fun\u00e7\u00f5es de uma vari\u00e1vel.", "programa_resumido": "Fun\u00e7\u00f5es Reais. Limites. Continuidade. Deriva\u00e7\u00e3o. Primitivas.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "BCC, BCDados", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Marcia Cristina Anderson Braz Federson"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Marcia Cristina Anderson Braz Federson"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ICMC - Ci\u00eancias de Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ICMC - Bacharelado em Ci\u00eancia de Dados": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Eng. Ambiental", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Alexandre Nolasco de Carvalho"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Alexandre Nolasco de Carvalho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Ambiental": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Eng. Civil", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Marcia Cristina Anderson Braz Federson"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Marcia Cristina Anderson Braz Federson"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Civil": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Eng. Comp. + Aeron\u00e1utica + Manufatura + IFSC\nCampus 2", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Guilherme Lima Ferreira da Silva"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Guilherme Lima Ferreira da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC e ICMC - Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia de Materiais e Manufatura": {"vagas": 25, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia Aeron\u00e1utica": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC -  para toda a Unidade": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Aeron\u00e1utica /Manufatura/ EC / IFSC (campus II)", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Guilherme Lima Ferreira da Silva"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Guilherme Lima Ferreira da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC e ICMC - Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia de Materiais e Manufatura": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia Aeron\u00e1utica": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC -  para toda a Unidade": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025106", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Eletr\u00f4nica + Automa\u00e7\u00e3o + Mec\u00e2nica + Mecatr\u00f4nica + Produ\u00e7\u00e3o + IFSC (campus 1)\nturma ingressantes", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Ana Paula Peron"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Ana Paula Peron"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025107", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Eletr\u00f4nica + Automa\u00e7\u00e3o + Mec\u00e2nica + Mecatr\u00f4nica + Produ\u00e7\u00e3o + IFSC (campus I)\nturma ingressantes", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Ederson Moreira dos Santos"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Ederson Moreira dos Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025108", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Eletr\u00f4nica + Automa\u00e7\u00e3o + Mec\u00e2nica + Mecatr\u00f4nica + Produ\u00e7\u00e3o + IFSC (campus I)\nturma ingressantes", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Eugenio Tommaso Massa"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Eugenio Tommaso Massa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025109", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Eletr\u00f4nica + Automa\u00e7\u00e3o + Mec\u00e2nica + Mecatr\u00f4nica + Produ\u00e7\u00e3o + IFSC (campus I)\nturma ingressantes", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Ana Paula Peron"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Ana Paula Peron"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025110", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Eletr\u00f4nica + Automa\u00e7\u00e3o + Mec\u00e2nica + Mecatr\u00f4nica + Produ\u00e7\u00e3o + IFSC (campus I)\nturma ingressantes", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Eugenio Tommaso Massa"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Eugenio Tommaso Massa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025111", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "IQSC (campus I)", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["Ederson Moreira dos Santos"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["Ederson Moreira dos Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 85, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IQSC -  para toda a Unidade": {"vagas": 85, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}