{"unidade": "Instituto de Ci\u00eancias Matem\u00e1ticas e de Computa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Matem\u00e1tica", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "SMA0350", "nome": "Ensino no contexto da educa\u00e7\u00e3o especial e inclusiva", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Esta disciplina pretende propiciar aos licenciandos o acesso \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o e bases te\u00f3ricas dispon\u00edveis sobre a tem\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o inclusiva e educa\u00e7\u00e3o especial, com destaque para estudantes com defici\u00eancia. Estimulando os estudantes a relacionar a tem\u00e1tica com quest\u00f5es espec\u00edficas do ensino e aprendizagem em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, nos n\u00edveis do Ensino Fundamental II e M\u00e9dio, e suas rela\u00e7\u00f5es com a forma\u00e7\u00e3o do professor para atuar com estudantes p\u00fablico-alvo da educa\u00e7\u00e3o especial.", "programa_resumido": "Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, Educa\u00e7\u00e3o Especial, P\u00fablico-alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial. A literatura sobre a tem\u00e1tica da inclus\u00e3o escolar. Legisla\u00e7\u00e3o Internacional e Brasileira a respeito desta tem\u00e1tica. Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica com estudantes p\u00fablico-alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Licenciatura em Matem\u00e1tica.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["Denner Dias Barros"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ICMC - Matem\u00e1tica \u0096 Licenciatura": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ICMC -  para toda a Unidade": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}