{"unidade": "Instituto de Ci\u00eancias Matem\u00e1ticas e de Computa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Matem\u00e1tica", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "SMA0355", "nome": "C\u00e1lculo III", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Familiarizar os alunos com os resultados fundamentais relativos a:  diferenciabilidade de  fun\u00e7\u00f5es de v\u00e1rias vari\u00e1veis, integrais m\u00faltiplas, integrais de linha, integrais de superf\u00edcie.", "programa_resumido": "Integrais duplas e triplas. Integrais de linha. Integrais de superf\u00edcies. O Teorema de Stokes.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "BCC, BCDados", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Victor Hugo Jorge P\u00e9rez"]}, {"dia": "qui", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["Victor Hugo Jorge P\u00e9rez"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 105, "inscritos": 75, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ICMC - Ci\u00eancias de Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 85, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ICMC - Bacharelado em Ci\u00eancia de Dados": {"vagas": 20, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Eng. Aeron\u00e1utica + Eng. Ambiental + Eng. Computa\u00e7\u00e3o", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["Pedro Paulo de Magalh\u00e3es Rios"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["Pedro Paulo de Magalh\u00e3es Rios"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 130, "inscritos": 92, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC e ICMC - Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 50, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia Ambiental": {"vagas": 40, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia Aeron\u00e1utica": {"vagas": 40, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Eng. Civil", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["Victor Hugo Jorge P\u00e9rez"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["Victor Hugo Jorge P\u00e9rez"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 42, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Civil": {"vagas": 60, "inscritos": 42, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Eng. Eletr\u00f4nica + Automa\u00e7\u00e3o", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["Ana Claudia Nabarro"]}, {"dia": "qui", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["Ana Claudia Nabarro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Eletr\u00f4nica": {"vagas": 50, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Sist Energia e Autom": {"vagas": 50, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Eng. Materiais + IFSC", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["Pedro Paulo de Magalh\u00e3es Rios"]}, {"dia": "qui", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["Pedro Paulo de Magalh\u00e3es Rios"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 170, "inscritos": 101, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia de Materiais e Manufatura": {"vagas": 50, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC -  para toda a Unidade": {"vagas": 120, "inscritos": 73, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025106", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Eng. Mec\u00e2nica  + Eng. Mecatr\u00f4nica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["S\u00e9rgio Henrique Monari Soares"]}, {"dia": "qui", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["S\u00e9rgio Henrique Monari Soares"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 81, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Mec\u00e2nica": {"vagas": 50, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia Mecatr\u00f4nica": {"vagas": 50, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025107", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Eng Produ\u00e7\u00e3o", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["S\u00e9rgio Henrique Monari Soares"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["S\u00e9rgio Henrique Monari Soares"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o": {"vagas": 50, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025108", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "IQSC", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["Ana Claudia Nabarro"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["Ana Claudia Nabarro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 110, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IQSC -  para toda a Unidade": {"vagas": 110, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}