{"unidade": "Instituto de Ci\u00eancias Matem\u00e1ticas e de Computa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Matem\u00e1tica Aplicada e Estat\u00edstica", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "SME0230", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Programa\u00e7\u00e3o de Computadores", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "A disciplina apresenta aos alunos, num enfoque pr\u00e1tico, as ferramentas e os conceitos b\u00e1sicos de programa\u00e7\u00e3o de computadores. O aluno aprender\u00e1 a desenvolver programas utilizando t\u00e9cnicas b\u00e1sicas de programa\u00e7\u00e3o estruturada e o conceito de tipos de dados. Concomitantemente se familiarizar\u00e1 com a utiliza\u00e7\u00e3o de ferramentas necess\u00e1rias para execu\u00e7\u00e3o dessas tarefas. O curso tamb\u00e9m oferece um primeiro contato com o uso de computadores para desenvolvimento de programas.", "programa_resumido": "Conceitos b\u00e1sicos sobre computadores, algoritmos, linguagens e programas. Aplica\u00e7\u00f5es num\u00e9ricas e n\u00e3o num\u00e9ricas. Pr\u00e1tica de programa\u00e7\u00e3o em linguagem C.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "BMACC/MAT-NG\nSala 5-103 (seg e qua) \nSala 6-305/6-306 (sex)", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["(R) Marina Andretta"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["(R) Marina Andretta"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 39, "pendentes": 19, "matriculados": 14, "grupos": {"ICMC - Matem\u00e1tica \u0096 N\u00facleo Geral": {"vagas": 35, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "ICMC - Bach Mat Aplic Computa\u00e7\u00e3o Cient": {"vagas": 25, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 2}}}, "Extracurricular": {"vagas": 0, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "observacoes": "Turma pr\u00e1tica 1", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["(R) Marina Andretta"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 27, "pendentes": 19, "matriculados": 5, "grupos": {"ICMC - Matem\u00e1tica \u0096 N\u00facleo Geral": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "ICMC - Bach Mat Aplic Computa\u00e7\u00e3o Cient": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}}}, "Extracurricular": {"vagas": 0, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "observacoes": "Turma pr\u00e1tica 2", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 10, "grupos": {"ICMC - Matem\u00e1tica \u0096 N\u00facleo Geral": {"vagas": 15, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}, "ICMC - Bach Mat Aplic Computa\u00e7\u00e3o Cient": {"vagas": 15, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1}}}}}]}