{"unidade": "Instituto de Ci\u00eancias Matem\u00e1ticas e de Computa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Matem\u00e1tica Aplicada e Estat\u00edstica", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "SME0340", "nome": "Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais Ordin\u00e1rias", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Familiarizar o aluno com a teoria das equa\u00e7\u00f5es diferenciais ordin\u00e1rias e desenvolver t\u00e9cnicas de resolu\u00e7\u00e3o das mesmas.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o; Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais de 1a. ordem: vari\u00e1veis separ\u00e1veis, equa\u00e7\u00f5es lineares, equa\u00e7\u00f5es exatas, fatores integrantes; aplica\u00e7\u00f5es; (Equa\u00e7\u00f5es de Bernoulli e Ricatti); Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais Lineares de 2a. ordem; Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais Lineares de ordem n; Sistemas de Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais Lineares; Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00f5es e de Sistemas de Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais Ordin\u00e1rias usando Transformada de Laplace.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Engenharia El\u00e9trica- Eletr\u00f4nica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Maria Lu\u00edsa Bambozzi de Oliveira"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Maria Lu\u00edsa Bambozzi de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 45, "grupos": {"EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Eletr\u00f4nica": {"vagas": 70, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 45}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 0, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Engenharia El\u00e9trica - Automa\u00e7\u00e3o", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["Fabiano Rodrigues Coelho"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 56, "grupos": {"EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Sist Energia e Autom": {"vagas": 70, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 56}}}, "Extracurricular": {"vagas": 0, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Engenharia Mec\u00e2nica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Renato Andrielli Laguna"]}, {"dia": "sex", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Renato Andrielli Laguna"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 72, "inscritos": 72, "pendentes": 0, "matriculados": 72, "grupos": {"EESC - Engenharia Mec\u00e2nica": {"vagas": 72, "inscritos": 72, "pendentes": 0, "matriculados": 72}}}}}, {"codigo": "2025104", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Engenharia Aeron\u00e1utica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Paulo Afonso Faria da Veiga"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Paulo Afonso Faria da Veiga"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 43, "grupos": {"EESC - Engenharia Aeron\u00e1utica": {"vagas": 60, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 43}}}}}, {"codigo": "2025105", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Engenharia Mecatr\u00f4nica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["Tiago Pereira da Silva"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["Tiago Pereira da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 56, "grupos": {"EESC - Engenharia Mecatr\u00f4nica": {"vagas": 70, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 56}}}}}, {"codigo": "2025106", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Miguel Vinicius Santini Frasson"]}, {"dia": "qui", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["Miguel Vinicius Santini Frasson"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 67, "pendentes": 1, "matriculados": 64, "grupos": {"EESC e ICMC - Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 70, "inscritos": 65, "pendentes": 1, "matriculados": 64}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 0, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}