{"unidade": "Instituto de Ci\u00eancias Matem\u00e1ticas e de Computa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Matem\u00e1tica Aplicada e Estat\u00edstica", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "SME0273", "nome": "Pr\u00e1tica em Matem\u00e1tica Aplicada e Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Aprofundar a experi\u00eancia do aluno na pr\u00e1tica em Matem\u00e1tica Aplicada e Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica e criar as compet\u00eancias necess\u00e1rias para seu futuro desempenho profissional.", "programa_resumido": "Projetos pr\u00e1ticos em Matem\u00e1tica Aplicada e Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, com desenvolvimento de solu\u00e7\u00e3o, apresenta\u00e7\u00e3o e relato oral e escrito sobre a solu\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "BMACC", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 70, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ICMC - todos exceto Bach Mat. Aplic. Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica": {"vagas": 70, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}