{"unidade": "Instituto de Ci\u00eancias Matem\u00e1ticas e de Computa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Matem\u00e1tica Aplicada e Estat\u00edstica", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "SME0243", "nome": "Teoria Espectral de Matrizes", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O curso tem como objetivo introduzir aos alunos o conceito de teoria espectral de matrizes e subespa\u00e7os associados. Conceitos importantes no contexto de matem\u00e1tica aplicada como decomposi\u00e7\u00e3o em valores singulares e an\u00e1lise de componentes principais tamb\u00e9m s\u00e3o abordados no curso.", "programa_resumido": "Revis\u00e3o de conceitos b\u00e1sicos de \u00e1lgebra linear; Teorema espectral e subespa\u00e7os associados; Formas quadr\u00e1ticas e rela\u00e7\u00e3o com autovalores e autovetores; decomposi\u00e7\u00e3o em valores singulares e subespa\u00e7os associados; An\u00e1lise de componentes principais.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "BMACC", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["Antonio Castelo Filho"]}, {"dia": "qua", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["Antonio Castelo Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ICMC - Bach Mat Aplic Computa\u00e7\u00e3o Cient": {"vagas": 70, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}