{"unidade": "Instituto de Ci\u00eancias Matem\u00e1ticas e de Computa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "SSC0960", "nome": "Programa\u00e7\u00e3o Funcional", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Introduzir os conceitos b\u00e1sicos de programa\u00e7\u00e3o funcional aos alunos de gradua\u00e7\u00e3o. Desenvolver as habilidades necess\u00e1rias para que o futuro desenvolvedor de tais programas possa criar solu\u00e7\u00f5es adequadas, com alto desempenho e qualidade.", "programa_resumido": "Hist\u00f3rico, conceitos b\u00e1sicos e situa\u00e7\u00e3o atual do paradigma funcional.\nLinguagens funcionais modernas.\nExemplos de extens\u00f5es funcionais de linguagens tradicionais.\nFun\u00e7\u00f5es de alta ordem, e closure.\nAvalia\u00e7\u00e3o de express\u00f5es: exemplos sequencial, concorrente e distribu\u00eddo.\nT\u00f3picos avan\u00e7ados em programa\u00e7\u00e3o funcional.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "BCC- A", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["(R) Adenilso da Silva Sim\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ICMC - Ci\u00eancias de Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 60, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "BCC-B", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["(R) Adenilso da Silva Sim\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ICMC - Ci\u00eancias de Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 60, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "BSI", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "22:40", "professores": ["(R) Adenilso da Silva Sim\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ICMC - Bacharelado em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 60, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}