{"unidade": "Escola de Engenharia de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Engenharia de Transportes", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "STT0403", "nome": "Aeroportos, Portos e Vias Naveg\u00e1veis", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Proporcionar ao profissional uma forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica acerca do transporte mar\u00edtimo e fluvial, no que se refere a custos de implanta\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o, a infraestrutura portu\u00e1ria, a estruturas de prote\u00e7\u00e3o portu\u00e1ria, a obras de transposi\u00e7\u00e3o de desn\u00edveis, a tipos de cargas e de embarca\u00e7\u00f5es, a dimens\u00f5es de canais de navega\u00e7\u00e3o, a regulariza\u00e7\u00e3o de canais de navega\u00e7\u00e3o, a efeito de ventos, ondas, mar\u00e9s e correntes sobre a estrutura e a opera\u00e7\u00e3o portu\u00e1rias e a t\u00e9cnicas para planejamento de portos e terminais necess\u00e1rios para a sua opera\u00e7\u00e3o. Capacitar para acompanhar projetos como planejador de transportes. Habilitar para reconhecer os aspectos gerais que caracterizam o avi\u00e3o como ve\u00edculo de transporte a\u00e9reo. Habilitar a projetar e acompanhar a constru\u00e7\u00e3o algumas das facilidades do aer\u00f3dromo. Capacitar para a an\u00e1lise de projetos e participa\u00e7\u00e3o de equipe de concep\u00e7\u00e3o, projeto e constru\u00e7\u00e3o de aer\u00f3dromos.", "programa_resumido": "Desempenho do avi\u00e3o. Configura\u00e7\u00e3o do aer\u00f3dromo. Comprimento e orienta\u00e7\u00e3o de pista. Projeto geom\u00e9trico do aer\u00f3dromo. Pavimenta\u00e7\u00e3o. Generalidades do transporte mar\u00edtimo e fluvial. Hidr\u00e1ulica fluvial e regulariza\u00e7\u00e3o de canais. Obras de transposi\u00e7\u00e3o de desn\u00edveis. Esfor\u00e7os provocados por ondas. Obras costeiras. Terminais, equipamentos e instala\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias. Dimensionamento de um porto. No\u00e7\u00f5es de log\u00edstica. O processo de planejamento de portos e terminais para o transporte hidrovi\u00e1rio.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Cursos: Engenharia Civil e EESC/IAU - Dupla Forma\u00e7\u00e3o\n\nMatr\u00edcula em ordem alfab\u00e9tica: De A a K\n\nSala:", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:20", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Adalberto Leandro Faxina", "(R) Antonio Nelson Rodrigues da Silva", "(R) Patr\u00edcia Hennig Osmari"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Dupla Forma\u00e7\u00e3o Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Cursos: Engenharia Civil \n\nSala:", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:20", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Adalberto Leandro Faxina", "(R) Antonio Nelson Rodrigues da Silva", "(R) Patr\u00edcia Hennig Osmari"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}