{"unidade": "Escola de Engenharia de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Engenharia de Transportes", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "STT0406", "nome": "Estradas I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Apresentar aos alunos os elementos de escolha do tra\u00e7ado e projeto de rodovias e ferrovias. Aplicar as informa\u00e7\u00f5es obtidas para projetar trechos de  vias, inclusive interse\u00e7\u00f5es, e aplicar no\u00e7\u00f5es sobre movimentos da terra e equipamentos de terraplenagem. Apresentar as ferramentas e desenvolver o projeto de um trecho de rodovia com aux\u00edlio de um programa computacional que integra ferramentas anal\u00edticas de projeto geom\u00e9trico de vias com potencialidades gr\u00e1ficas em 2D/3D de um CAD (Computer-Aided Design). Apresentar aos alunos os elementos de infra-estrutura e da superestrutura ferrovi\u00e1ria. Aplicar as informa\u00e7\u00f5es obtidas para dimensionar os elementos: lastro, dormentes, trilhos. Apresentar os elementos dos p\u00e1tios ferrovi\u00e1rios e os conceitos da manuten\u00e7\u00e3o das vias f\u00e9rreas. Apresentar os elementos de drenagem superficial e de drenagem subterr\u00e2nea. Apresentar as rela\u00e7\u00f5es entre a drenagem e o comportamento de obras de terra, pavimentos, estradas de ferro e aeroportos. Aplicar as informa\u00e7\u00f5es obtidas para dimensionar os elementos: bueiros, galerias, canaletas, descidas d'\u00e1gua, trincheiras drenantes, sangradouros. Apreentar as causas, mecanismos de ocorr\u00eancia e alternativas para controle de eros\u00e3o no contexto de obras vi\u00e1rias.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o: Escola do tra\u00e7ado de rodovias e ferrovias. Representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica do projeto. Elementos para projeto geom\u00e9trico. Curvas horizontais. Supereleva\u00e7\u00e3o. Curvas circulares com transi\u00e7\u00e3o. Perfil longitudinal: rampas e curvas. Se\u00e7\u00f5es transversais: elementos, dimens\u00f5es, distribui\u00e7\u00e3o da supereleva\u00e7\u00e3o. Interse\u00e7\u00f5es. Terraplenagem: movimentos de terra e equipamentos. Projeto geom\u00e9trico com aux\u00edlio de um programa computacional. Infra-estrutura ferrovi\u00e1ria. Superestrutura ferrovi\u00e1ria. Lastro, dormentes, trilhos. P\u00e1tios ferrovi\u00e1rios. Manuten\u00e7\u00e3o de via f\u00e9rrea. Hidrologia de \u00e1guas subterr\u00e2neas. An\u00e1lise hidr\u00e1ulica e transporte de sedimentos. Drenagem superficial. Drenagem subterr\u00e2nea. Estudo de geot\u00eaxteis. Eros\u00e3o: causas, mecanismos de ocorr\u00eancia e alternativas para controle. Prev\u00ea ainda a realiza\u00e7\u00e3o de viagens did\u00e1ticas.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Cursos: Engenharia Civil e EESC/IAU - Dupla Forma\u00e7\u00e3o\r\n\r\nSala:", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:10", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Ana Paula Camargo Larocca", "(R) Ana Paula Furlan", "(R) Patr\u00edcia Hennig Osmari"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025102", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "observacoes": "Cursos: Engenharia Civil e EESC/IAU - Dupla Forma\u00e7\u00e3o\r\n\r\nMatr\u00edcula em ordem alfab\u00e9tica: De A a K\r\n\r\nSala:", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ana Paula Camargo Larocca", "(R) Ana Paula Furlan", "(R) Patr\u00edcia Hennig Osmari"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2025103", "inicio": "24/02/2025", "fim": "07/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "observacoes": "Cursos: Engenharia Civil e EESC/IAU - Dupla Forma\u00e7\u00e3o\r\n\r\nMatr\u00edcula em ordem alfab\u00e9tica: De K em diante\r\n\r\nSala:", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ana Paula Camargo Larocca", "(R) Ana Paula Furlan", "(R) Patr\u00edcia Hennig Osmari"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}