{"unidade": "Faculdade de Medicina Veterin\u00e1ria e Zootecnia", "departamento": "Cirurgia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "VCI4103", "nome": "T\u00e9cnica Cir\u00fargica", "creditos_aula": 5, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Estudo das opera\u00e7\u00f5es preparat\u00f3rias e interven\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas gerais e especiais, visando o tratamento das afec\u00e7\u00f5es abordadas na Cl\u00ednica Cir\u00fargica.", "programa_resumido": "A disciplina aborda os conceitos relativos aos tempos cir\u00fargicos fundamentais - di\u00e9rese, hemostasia e s\u00edntese. Tamb\u00e9m abrange os conceitos referentes aos per\u00edodos pr\u00e9-operat\u00f3rio, transoperat\u00f3rio e p\u00f3s-operat\u00f3rio. As bases cir\u00fargicas conferidas por estes conceitos, ministrados em aulas te\u00f3ricas expositivas, s\u00e3o utilizadas para a execu\u00e7\u00e3o de procedimentos cir\u00fargicos diversos em pele, cabe\u00e7a e pesco\u00e7o e nos aparelhos respirat\u00f3rio, digest\u00f3rio, geniturin\u00e1rio, cardiorrespirat\u00f3rio e locomotor. Nas aulas pr\u00e1ticas, s\u00e3o treinadas as manobras inerentes aos tempos cir\u00fargicos fundamentais, permitindo aos discentes adquirir habilidades para incisar, coibir sangramentos e suturar. As t\u00e9cnicas cir\u00fargicas abordadas s\u00e3o executadas em cad\u00e1veres de c\u00e3es e gatos e pe\u00e7as anat\u00f4micas bovinas. Previamente a estes procedimentos, os discentes realizam as etapas de degerma\u00e7\u00e3o e paramenta\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da montagem da mesa cir\u00fargica e preparo do campo operat\u00f3rio. As aulas pr\u00e1ticas gerais e referentes a c\u00e3es e gatos ocorrem no campus de S\u00e3o Paulo e as aulas pr\u00e1ticas em grandes animais ocorrem no campus de Pirassununga.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "18/02/2025", "fim": "04/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Luis Claudio Lopes Correia da Silva"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Aline Adriana Bolzan"]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Aline Adriana Bolzan", "Andr\u00e9 Luis do Valle de Zoppa", "Ayne Murata Hayashi", "Julia Maria Matera", "Luis Claudio Lopes Correia da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202511A", "inicio": "18/02/2025", "fim": "04/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Aline Adriana Bolzan", "Andr\u00e9 Luis do Valle de Zoppa", "Ayne Murata Hayashi", "Julia Maria Matera", "Luis Claudio Lopes Correia da Silva"]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Aline Adriana Bolzan", "Andr\u00e9 Luis do Valle de Zoppa", "Ayne Murata Hayashi", "Julia Maria Matera", "Luis Claudio Lopes Correia da Silva"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202512B", "inicio": "18/02/2025", "fim": "04/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Rodrigo Romero Corr\u00eaa"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Aline Adriana Bolzan", "Andr\u00e9 Luis do Valle de Zoppa", "Julia Maria Matera", "Luis Claudio Lopes Correia da Silva", "Rodrigo Romero Corr\u00eaa"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Rodrigo Romero Corr\u00eaa"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Aline Adriana Bolzan", "Andr\u00e9 Luis do Valle de Zoppa", "Ayne Murata Hayashi", "Julia Maria Matera", "Luis Claudio Lopes Correia da Silva", "Rodrigo Romero Corr\u00eaa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202513C", "inicio": "18/02/2025", "fim": "04/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Aline Adriana Bolzan", "Andr\u00e9 Luis do Valle de Zoppa", "Ayne Murata Hayashi", "Julia Maria Matera", "Luis Claudio Lopes Correia da Silva"]}, {"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Rodrigo Romero Corr\u00eaa"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Rodrigo Romero Corr\u00eaa"]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Rodrigo Romero Corr\u00eaa"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Rodrigo Romero Corr\u00eaa"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Aline Adriana Bolzan", "Andr\u00e9 Luis do Valle de Zoppa", "Julia Maria Matera", "Luis Claudio Lopes Correia da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202514D", "inicio": "18/02/2025", "fim": "04/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Aline Adriana Bolzan", "Andr\u00e9 Luis do Valle de Zoppa", "Julia Maria Matera", "Luis Claudio Lopes Correia da Silva"]}, {"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Aline Adriana Bolzan", "Andr\u00e9 Luis do Valle de Zoppa", "Ayne Murata Hayashi", "Julia Maria Matera", "Luis Claudio Lopes Correia da Silva"]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}