{"unidade": "Faculdade de Medicina Veterin\u00e1ria e Zootecnia", "departamento": "Cirurgia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "VCI4104", "nome": "Diagn\u00f3stico por Imagem I", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir o aluno aos conceitos de forma\u00e7\u00e3o de imagem diagn\u00f3stica, prote\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a\nradiol\u00f3gica, anatomia da imagem, funcionamento de equipamentos de imagem para as modalidades radiogr\u00e1fica, ultrassonogr\u00e1fica de tomografia computadorizada e imagem por resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.", "programa_resumido": "Princ\u00edpios f\u00edsicos e de forma\u00e7\u00e3o da imagem radiogr\u00e1fica, ultrassonogr\u00e1fica, de tomografia\ncomputadorizada e resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.\nNo\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica.\nAnatomia sob a perspectiva das diferentes modalidades de imagem", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "12/05/2025", "fim": "01/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Stefano Carlo Filippo Hagen", "Carla Aparecida Batista Lorigados", "Caterina Muramoto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202511A", "inicio": "12/05/2025", "fim": "01/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Stefano Carlo Filippo Hagen", "Carla Aparecida Batista Lorigados", "Caterina Muramoto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202512B", "inicio": "12/05/2025", "fim": "01/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Stefano Carlo Filippo Hagen", "Carla Aparecida Batista Lorigados", "Caterina Muramoto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202513C", "inicio": "12/05/2025", "fim": "01/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Stefano Carlo Filippo Hagen", "Carla Aparecida Batista Lorigados", "Caterina Muramoto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202514D", "inicio": "12/05/2025", "fim": "01/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Stefano Carlo Filippo Hagen", "Carla Aparecida Batista Lorigados", "Caterina Muramoto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}