{"unidade": "Faculdade de Medicina Veterin\u00e1ria e Zootecnia", "departamento": "Cirurgia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "VCI4102", "nome": "Anatomia Aplicada", "creditos_aula": 5, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Capacitar o aluno a aplicar os conceitos das rela\u00e7\u00f5es gerais dos \u00f3rg\u00e3os constituintes do corpo animal, prevendo o comportamento normal e suas varia\u00e7\u00f5es no conjunto de estruturas das principais regi\u00f5es corp\u00f3reas de interesse cl\u00ednico-cir\u00fargico, possibilitando atrav\u00e9s do car\u00e1ter aplicado a extrapola\u00e7\u00e3o de dados morfol\u00f3gicos regionais, como subs\u00eddio \u00e0 Patologia, Cirurgia, Semiologia e Imagologia.", "programa_resumido": "A disciplina auxiliar\u00e1 os alunos a dissecarem as regi\u00f5es corp\u00f3reas de interesse cl\u00ednico-cir\u00fargico", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "17/02/2025", "fim": "04/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "15:00", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Roberto Kfoury Junior", "Ant\u00f4nio Chaves de Ass\u00eds Neto"]}, {"dia": "seg", "inicio": "16:00", "fim": "17:00", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Roberto Kfoury Junior"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Ant\u00f4nio Chaves de Ass\u00eds Neto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202511A", "inicio": "17/02/2025", "fim": "04/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Roberto Kfoury Junior", "Ant\u00f4nio Chaves de Ass\u00eds Neto"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Roberto Kfoury Junior", "Ant\u00f4nio Chaves de Ass\u00eds Neto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202512B", "inicio": "17/02/2025", "fim": "04/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Roberto Kfoury Junior", "Ant\u00f4nio Chaves de Ass\u00eds Neto"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Roberto Kfoury Junior", "Ant\u00f4nio Chaves de Ass\u00eds Neto"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Roberto Kfoury Junior", "Ant\u00f4nio Chaves de Ass\u00eds Neto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202513C", "inicio": "17/02/2025", "fim": "04/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Roberto Kfoury Junior", "Ant\u00f4nio Chaves de Ass\u00eds Neto"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Roberto Kfoury Junior", "Ant\u00f4nio Chaves de Ass\u00eds Neto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202514D", "inicio": "17/02/2025", "fim": "04/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Roberto Kfoury Junior", "Ant\u00f4nio Chaves de Ass\u00eds Neto"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Roberto Kfoury Junior", "Ant\u00f4nio Chaves de Ass\u00eds Neto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}