{"unidade": "Faculdade de Medicina Veterin\u00e1ria e Zootecnia", "departamento": "Nutri\u00e7\u00e3o e Produ\u00e7\u00e3o Animal", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "VNP3109", "nome": "Melhoramento Animal", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Estudo de bases e m\u00e9todos de melhoramento gen\u00e9tico animal, aplicados a  sistemas de produ\u00e7\u00e3o dos animais dom\u00e9sticos, oferecendo subs\u00eddios ao exerc\u00edcio profissional e qualificando-o para a explora\u00e7\u00e3o e remanejamento gen\u00e9tico de animais destinados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o animal.", "programa_resumido": "Conceitos B\u00e1sicos em Gen\u00e9tica de Popula\u00e7\u00f5es; Conceitos B\u00e1sicos em Estat\u00edstica e Quantitativa; Par\u00e2metros gen\u00e9ticos e fenot\u00edpicos  M\u00e9todos de Melhoramento Gen\u00e9tico Animal; Sele\u00e7\u00e3o de duas ou mais Caracter\u00edsticas; Sistemas de Acasalamento; Avalia\u00e7\u00e3o Gen\u00e9tica para uma Caracter\u00edstica; Avalia\u00e7\u00e3o Gen\u00e9tica para duas ou mais Caracter\u00edsticas; Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Sele\u00e7\u00e3o Gen\u00f4mica", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "18/02/2025", "fim": "04/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) J\u00falio C\u00e9sar de Carvalho Balieiro"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) J\u00falio C\u00e9sar de Carvalho Balieiro"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) J\u00falio C\u00e9sar de Carvalho Balieiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202511A", "inicio": "18/02/2025", "fim": "04/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) J\u00falio C\u00e9sar de Carvalho Balieiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202512B", "inicio": "18/02/2025", "fim": "04/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) J\u00falio C\u00e9sar de Carvalho Balieiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202513C", "inicio": "18/02/2025", "fim": "04/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) J\u00falio C\u00e9sar de Carvalho Balieiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202514D", "inicio": "18/02/2025", "fim": "04/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) J\u00falio C\u00e9sar de Carvalho Balieiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}