{"unidade": "Faculdade de Medicina Veterin\u00e1ria e Zootecnia", "departamento": "Patologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "VPT4101", "nome": "Toxicologia aplicada \u00e0 Medicina Veterin\u00e1ria", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Proporcionar aos alunos os conhecimentos de toxicologia veterin\u00e1ria, capacitando-os a compreender os fatores envolvidos na toxicidade de diversos agentes e seus efeitos nocivos no organismo animal, bem como as implica\u00e7\u00f5es na sa\u00fade humana de res\u00edduos de produtos de uso veterin\u00e1rio e de agentes t\u00f3xicos nos animais de produ\u00e7\u00e3o. Habilitar o aluno na preven\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico e tratamento das intoxica\u00e7\u00f5es dos animais dom\u00e9sticos. Possibilitar a viv\u00eancia de realiza\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico de intoxica\u00e7\u00e3o em animais de produ\u00e7\u00e3o, em condi\u00e7\u00f5es de campo (Fazenda Escola, em Pirassununga), por meio de treinamento pr\u00e1tico, com coleta de informa\u00e7\u00f5es com o tratador do animal, avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de armazenamentos de insumos e coletas de agentes t\u00f3xicos, como, por exemplo, plantas t\u00f3xicas.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 toxicologia veterin\u00e1ria. Toxicocin\u00e9tica e toxicodin\u00e2mica. Avalia\u00e7\u00e3o da toxicidade.\nDiagn\u00f3stico das intoxica\u00e7\u00f5es e conduta de urg\u00eancia. Toxicologia do desenvolvimento. Plantas t\u00f3xicas. Praguicidas. Toxicologia dos medicamentos. Intoxica\u00e7\u00e3o por metais e por produtos domissanit\u00e1rios. Imunotoxicologia. Micotoxicoses. Zootoxinas. Toxicologia forense. Res\u00edduos em produtos de origem animal.", "turmas": [{"codigo": "2025101", "inicio": "20/02/2025", "fim": "03/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Silvana Lima Gorniak", "Andr\u00e9 Tadeu Gotardo", "Cristina de Oliveira Massoco Salles Gomes", "Helenice de Souza Spinosa", "Jo\u00e3o Palermo Neto", "Luiz Carlos de S\u00e1 Rocha"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202511A", "inicio": "20/02/2025", "fim": "03/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Silvana Lima Gorniak", "Andr\u00e9 Tadeu Gotardo"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Silvana Lima Gorniak", "Andr\u00e9 Tadeu Gotardo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202512B", "inicio": "20/02/2025", "fim": "03/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Silvana Lima Gorniak", "Andr\u00e9 Tadeu Gotardo"]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Silvana Lima Gorniak", "Andr\u00e9 Tadeu Gotardo"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202513C", "inicio": "20/02/2025", "fim": "03/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Silvana Lima Gorniak", "Andr\u00e9 Tadeu Gotardo"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Silvana Lima Gorniak", "Andr\u00e9 Tadeu Gotardo"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202514D", "inicio": "20/02/2025", "fim": "03/07/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2025101", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Silvana Lima Gorniak", "Andr\u00e9 Tadeu Gotardo"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Silvana Lima Gorniak", "Andr\u00e9 Tadeu Gotardo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}